hi:जितेन्द्र	B-PER
hi:,	O
hi:राजश्री	B-PER
hi:,	O
hi:महमूद	B-PER
hi:,	O
hi:अरुणा	B-PER
hi:ईरानी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:पाकिस्तानी	B-LOC
hi:मानक	I-LOC
hi:समय	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:दक्षिणेश्वर	B-ORG
hi:काली	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:चन्द्र	B-PER
hi:प्रकाश	I-PER
hi:देवल	I-PER

hi:**	O
hi:मेलबॉर्न	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:जिन	B-LOC
hi:राजवंश	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:१११५–१२३४	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:शक्ति	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:जग्गू	O

hi:नाना	B-PER
hi:पाटेकर	I-PER
hi:-	O
hi:भाऊ	O

hi:जां	B-PER
hi:बाप्टिस्टे	I-PER
hi:पेरिन	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:महेंद्र	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:धोनी	I-PER

hi:जगदीश	B-PER
hi:राज	I-PER
hi:-	O
hi:इंस्पेक्टर	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:आम	I-ORG
hi:चुनाव	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:२००४	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:बोरशिया	B-ORG
hi:मौनचेंगलाडबाख	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:'द्वितीय	O
hi:खिताब	O
hi:''	O
hi:'	O

hi:उनकी	O
hi:दादी	O
hi:की	O
hi:मौत	O
hi:के	O
hi:बाद	O
hi:उनका	O
hi:परिवार	O
hi:उन	O
hi:पर	O
hi:बहुत	O
hi:अधिक	O
hi:निर्भर	O
hi:हो	O
hi:गया।	O
hi:इसलिए	O
hi:वह	O
hi:इसे	O
hi:अपनी	O
hi:जरूरत	O
hi:समझकर	O
hi:तीन	O
hi:सप्तहों	O
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:मिश्र	B-LOC
hi:चली	O
hi:गईं	O
hi:.	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बर्नूली	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:प्रमेय	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:प्रबन्धन	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG

hi:प्रसूतिविद्या	B-ORG
hi:(	O
hi:Midwifery	O
hi:)	O

hi:ग्रेट	B-ORG
hi:हिमालयन	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG
hi:,	O
hi:कुल्लू	B-LOC
hi:,	O
hi:हिमाचल	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC

hi:बड़े	B-ORG
hi:अच्छे	I-ORG
hi:लगते	I-ORG
hi:हैं	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:हिन्दी	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:''	O
hi:@	O
hi:narendramodi	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:''आधिकारिक	O
hi:तथा	O
hi:सत्यापित	O
hi:ट्विटर	B-ORG
hi:खाता	O
hi:''	O

hi:एक	O
hi:सीड्र	O
hi:[[चक्रवात	O
hi:बांग्लादेश	B-LOC
hi:के	O
hi:निकट	O
hi:अपने	O
hi:चरम	O
hi:पर]]	O

hi:विक्रम	B-PER
hi:गोखले	I-PER
hi:–	O
hi:शेरयार	O

hi:नासिक	B-LOC
hi:पुलिस	O
hi:ने	O
hi:26	O
hi:मनसे	O
hi:कार्यकर्ताओं	O
hi:को	O
hi:हिंसा	O
hi:के	O
hi:आधार	O
hi:पर	O
hi:हिरासत	O
hi:में	O
hi:ले	O
hi:लिया।	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:भूवैज्ञानिक	I-ORG
hi:सर्वेक्षण	I-ORG

hi:फ़ैज़ाबाद	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:बदख़्शान	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:स्क्वायर	B-ORG
hi:एनिक्स	I-ORG
hi:यूरोप	I-ORG

hi:**	O
hi:बमाको	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:''संगीतकार	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:लक्ष्मीकांत-प्यारेलाल	B-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:विलियम	B-PER
hi:वाकर	I-PER
hi:ऐटकिंसन	I-PER

hi:साओ	B-LOC
hi:तोमे	I-LOC
hi:और	I-LOC
hi:प्रिन्सिपी	I-LOC

hi:दाहिर	B-PER
hi:(	I-PER
hi:राजा	I-PER
hi:)	I-PER

hi:ग्रीन	B-ORG
hi:पार्क	I-ORG
hi:स्टेडियम	I-ORG
hi:,	O
hi:कानपुर	B-LOC

hi:हयाम	B-PER
hi:वुरुक	I-PER
hi:उसका	O
hi:पुत्र	O
hi:था।	O

hi:में	O
hi:भागलपुर	B-LOC
hi:से	O
hi:मैट्रिक	O
hi:परीक्षा	O
hi:पास	O
hi:की।	O
hi:1903	O
hi:में	O
hi:पहला	O
hi:विवाह	O
hi:हुआ।	O
hi:1926	O
hi:ई	O
hi:.	O

hi:नेत्रा	O
hi:रघुरामन	O
hi:,	O
hi:]]	O
hi:जैकी	B-PER
hi:श्रॉफ	I-PER

hi:संपर्क	B-ORG
hi:क्रांति	I-ORG
hi:एक्स्प्रेस	I-ORG

hi:सिखों	B-PER
hi:के	I-PER
hi:दस	I-PER
hi:गुरू	I-PER
hi:हैं।	O

hi:राजस्थान	B-LOC
hi:(	O
hi:25	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:सुशील	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:(	I-PER
hi:पहलवान	I-PER
hi:)	I-PER

hi:ठाणे	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:महाभारत	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:टीवी	I-ORG
hi:धारावाहिक	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:**	O
hi:हेलसिंकी	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:जगदीश	B-PER
hi:राज	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:इंस्पेक्टर	O

hi:प्रियंका	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O
hi:(	O
hi:गीत	O
hi:)	O

hi:पियारा	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:गिल	I-PER
hi:,	O
hi:भौतिकशास्त्री।	O

hi:अम्बा	B-ORG
hi:विलास	I-ORG
hi:महल	I-ORG

hi:दिल्ली	B-LOC
hi:(	O
hi:7	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:431	O
hi:)	O

hi:इन्द्र	B-PER
hi:३	I-PER
hi:(	O
hi:914	O
hi:-929	O
hi:)	O

hi:अन्तर्राष्ट्रीय	B-ORG
hi:भाषा	I-ORG
hi:वर्ष	I-ORG

hi:आयशा	B-PER
hi:जुल्का	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:कार्बी	B-LOC
hi:आंगलोंग	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:शम्मी	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:विनोद	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:,	O
hi:लीना	B-PER
hi:चन्दावरकर	I-PER

hi:प्रमोद	B-PER
hi:तिवारी	I-PER
hi:(	O
hi:काँग्रेसी	O
hi:नेता	O
hi:)	O

hi:राज	B-PER
hi:बब्बर	I-PER
hi:(	O
hi:राजवीर	O
hi:के	O
hi:पिता	O
hi:)	O

hi:1988-1990	O
hi:,	O
hi:केरल	B-LOC
hi:की	O
hi:राज्यपाल	B-PER

hi:कुक्के	B-ORG
hi:सुब्रमण्या	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:राजाजी	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:भारतीय	B-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG
hi:(	O
hi:ICAR	O
hi:)	O

hi:एमिलियो	B-ORG
hi:जीनो	I-ORG
hi:सेगर	I-ORG

hi:नेशनल	B-ORG
hi:फुटबॉल	I-ORG
hi:लीग	I-ORG

hi:''	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:कानपुर	B-LOC
hi:'	O
hi:''	O
hi:से	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:शाल्व	B-PER
hi:नृसिंह	I-PER
hi:देव	I-PER
hi:राय	I-PER

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:खासी	I-LOC
hi:हिल्स	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:नगर	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:गिलगित-बल्तिस्तान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:टेनेसी	B-ORG
hi:टाइटन्स	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:गयाना	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:यूईएफए	B-LOC
hi:यूरोपीय	I-LOC
hi:चैम्पियनशिप	I-LOC

hi:85°	O
hi:09	O
hi:'	O
hi:E	O
hi:पटना	B-LOC
hi:,	O

hi:अभिषेक	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:,	O
hi:ऋषि	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:असिन	B-PER
hi:,	O
hi:सुप्रिया	B-PER
hi:पाठक	I-PER

hi:रियो	B-LOC
hi:डि	I-LOC
hi:जेनेरो	I-LOC

hi:श्रिया	B-PER
hi:सरन	I-PER
hi:-	O
hi:निशा	O

hi:फ्यूशिया	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:रंग	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:चार्मी	B-PER
hi:कौर	I-PER
hi:(	O
hi:``	O
hi:गंदी	O
hi:बात	O
hi:''	O
hi:गाने	O
hi:में	O
hi:विशेष	O
hi:अतिथि	O
hi:)	O

hi:राजस्थान	B-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:जयपुर	B-LOC

hi:भूषण	B-PER
hi:(	I-PER
hi:हिन्दी	I-PER
hi:कवि	I-PER
hi:)	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:पंजाब	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:पाकिस्तान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:५४	I-ORG

hi:बिग	B-LOC
hi:बॉस	I-LOC
hi:८	I-LOC
hi:-	O
hi:स्वयं	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:फ्रेंच	B-LOC
hi:ओपन	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:सायन	B-LOC
hi:पर्वत	I-LOC
hi:शृंखला	I-LOC

hi:जनता	B-ORG
hi:दल	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:यूनाइटेड	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:काशी	B-ORG
hi:विश्वनाथ	I-ORG
hi:मन्दिर	I-ORG

hi:राबिदा	B-LOC
hi:द्वीप	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:गैलापागोस	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:तोला	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:वज़न	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:माप	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:राजमा	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:व्यंजन	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:केन्द्रीय	B-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:इम्फाल	B-LOC

hi:स्मिता	B-PER
hi:पाटिल	I-PER
hi:-	O
hi:रुक्मणी	O

hi:आलोक	B-PER
hi:नाथ	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:कमिश्नर	O

hi:युरोप	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:बड़ा	I-ORG
hi:मैदान	I-ORG

hi:सेठ	B-ORG
hi:ज्ञानीराम	I-ORG
hi:बंसीधर	I-ORG
hi:पोदार	I-ORG
hi:महाविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:नवलगढ़	I-ORG

hi:केवलादेव	B-LOC
hi:राष्ट्रीय	I-LOC
hi:उद्यान	I-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:जेम्स	B-PER
hi:क्लर्क	I-PER
hi:मैक्सवेल	I-PER

hi:नौहीद	B-PER
hi:सेरुसी	I-PER
hi:-	O
hi:अनाहिता	O

hi:असरानी	B-PER
hi:-	O
hi:सुखिया	O
hi:/	O
hi:सुखा	O

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:बंगाल	I-LOC
hi:में	O
hi:दार्जिलिंग	B-LOC

hi:प्राचीन	B-ORG
hi:मेसोपोटामियाई	I-ORG
hi:भार	I-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:मापन	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:भारत	B-LOC
hi:का	I-LOC
hi:विभाजन	I-LOC

hi:कर्तार	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:सराभा	I-PER

hi:अधिकारी	O
hi:हैं	O
hi:जो	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:में	O
hi:एस.ओ	O
hi:.	O

hi:वृहत	B-ORG
hi:त्वरित	I-ORG
hi:यातायात	I-ORG
hi:प्रणाली	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:चेन्नई	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:मीना	B-PER
hi:कुमारी	I-PER
hi:,	O
hi:महमूद	B-PER
hi:,	O
hi:धर्मेन्द्र	B-PER
hi:,	O
hi:धुमाल	B-PER
hi:,	O
hi:दुर्गा	B-PER
hi:खोटे	I-PER

hi:ब्रिटेन	B-PER
hi:के	I-PER
hi:प्रधान	I-PER
hi:मन्त्री	I-PER

hi:लिथुआनिया	B-LOC
hi:(	O
hi:टेवो	O
hi:डिआना	O
hi:)	O

hi:चर्चगेट	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:मुम्बई	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:2008	O
hi:कॉमेडी	B-ORG
hi:सर्कस	I-ORG
hi:''	O

hi:शक्ति	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:सुदर्शनलाल	O

hi:रोबेर्ट	B-PER
hi:बी	I-PER
hi:लाफलिन	I-PER

hi:क्रिस	B-PER
hi:जेरिको	I-PER
hi:(	O
hi:9	O
hi:बार	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:ग्रेनाडा	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:मोहम्मद	B-PER
hi:इब्राहिम	I-PER
hi:ज़ौक़	I-PER

hi:भारतीय	B-ORG
hi:प्रौद्योगिकी	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:रोपड़	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:अदिति	B-PER
hi:राव	I-PER
hi:हैदरी	I-PER

hi:गोपाल	B-PER
hi:गोडसे	I-PER
hi:''गान्धी	O
hi:वध	O
hi:क्यों	O
hi:?	O

hi:''	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:भारत	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:आंकिक	I-ORG
hi:पुस्तकालय	I-ORG

hi:पंजाब	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:भारत	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:हमीरपुर	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:हिमाचल	I-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC

hi:राजेन्द्र	B-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:पूसा	I-ORG

hi:सत्येन्द्र	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:बिजली	O
hi:के	O
hi:पिता	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बांदीपुर	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:फुट	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:लम्बाई	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:इकाई	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:अलाउद्दीन	B-PER
hi:बहमन	I-PER
hi:शाह	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:जोशीमठ	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:तूतुक्कुडी	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:शरत	B-PER
hi:सक्सेना	I-PER
hi:-	O
hi:मंगोला	O

hi:बी.वी.	B-PER
hi:कारंत।	I-PER
hi:निदेशक	O
hi:इब्राहीम	B-PER
hi:अलकाजी	I-PER
hi:,	O
hi:प्रसन्ना	B-PER
hi:,	O
hi:अरविन्द	B-PER
hi:गौड़	I-PER
hi:और	O
hi:दिनेश	B-PER
hi:ठाकुर	I-PER
hi:ने	O
hi:इसका	O
hi:निर्देशन	O
hi:किया।	O

hi:अन्तर्राष्ट्रीय	B-ORG
hi:परमाणु	I-ORG
hi:ऊर्जा	I-ORG
hi:अभिकरण	I-ORG

hi:अफ़ग़ानिस्तान	B-LOC
hi:के	I-LOC
hi:प्रांत	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:कुर्त	B-PER
hi:वॉल्डहाइम	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:दया	B-PER
hi:शंकर	I-PER
hi:पांडे	I-PER
hi:-	O
hi:गोली	O

hi:फोर्ड	B-PER
hi:के	I-PER
hi:बोल्डविन	I-PER

hi:युनुस	B-PER
hi:परवेज़	I-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:गौडपाद	B-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:300	O
hi:ई	O
hi:.	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:पूर्ण	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:भारत	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:आलत्तूर	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:''संगीतकार	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:राजेश	B-PER
hi:रोशन	I-PER

hi:दादरा	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:हवेली	I-LOC

hi:संत	B-LOC
hi:रविदास	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:नारायणा	B-LOC
hi:पटेल	B-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:मोड़	O

hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:220	O
hi:)	O

hi:अंतर्राष्ट्रीय	B-ORG
hi:दिवस	I-ORG
hi:जैविक	I-ORG
hi:विविधता	I-ORG
hi:के	I-ORG
hi:लिए	I-ORG

hi:आहट	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:सीज़न	I-ORG
hi:6	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:सलमान	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:ज़रीन	B-PER
hi:खान	I-PER
hi:,	O
hi:मिथुन	B-PER
hi:चक्रवर्ती	I-PER
hi:,	O
hi:सुहेल	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:जैकी	B-PER
hi:श्रॉफ	I-PER

hi:कुर्दिस्तान	B-LOC
hi:प्रांत	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:ईरान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:यिशुन	O
hi:सिंगापुर	B-LOC
hi:के	O
hi:उतत्र	O
hi:में	O
hi:स्थित	O
hi:एक	O
hi:स्थान	O
hi:है	O
hi:।	O

hi:गुलबर्ग	B-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:गुलबर्ग	B-LOC

hi:पी	B-ORG
hi:एन	I-ORG
hi:जंक्शन	I-ORG

hi:आयरलैंड]]	O
hi:जमैका	B-LOC
hi:जापान	B-LOC
hi:मलेशिया	B-LOC
hi:माल्टा	B-LOC
hi:मॉरिशस	B-LOC

hi:रावण	B-PER
hi:ने	O
hi:जटायु	B-PER
hi:के	O
hi:पंख	O
hi:काट	O
hi:कर	O
hi:उसे	O
hi:''अक्षम	O
hi:''	O
hi:बना	O
hi:दिया।	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:विज्ञान	I-ORG
hi:अकादमी	I-ORG

hi:**	O
hi:तेहरान	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:२३६	O
hi:,	O
hi:८००	O
hi:कि.मी२	O
hi:--	O
hi:लाओस	B-LOC

hi:ये	B-ORG
hi:चंदा	I-ORG
hi:कानून	I-ORG
hi:है	I-ORG

hi:त्रिनिदाद	B-ORG
hi:और	I-ORG
hi:टोबैगो	I-ORG

hi:ग्रीन	B-ORG
hi:पार्क	I-ORG
hi:स्टेडियम	I-ORG
hi:,	O
hi:कानपुर	B-LOC

hi:''	O
hi:झारखण्ड	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:कादर	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:-	O
hi:वकील	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:प्रौद्योगिकी	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:गुवाहाटी	I-ORG

hi:विजय	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:भोपाल	B-LOC
hi:-	O
hi:200	O
hi:किलोमीटर	O

hi:ऋषि	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:ताउजी	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:शब्दलोक	O
hi:प्रकाशन	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:हिन्दी	B-LOC
hi:की	O
hi:पुस्तकों	O
hi:की	O
hi:एक	O
hi:प्रकाशन	O
hi:कंपनी	O
hi:है।	O
hi:यह	O
hi:वाराणसी	B-LOC
hi:में	O
hi:स्थित	O
hi:है।	O

hi:थाईलैण्ड	B-LOC
hi:-	O
hi:सुरसवदी	O
hi:Surasawadee	O
hi:(	O
hi:สุรัสวดี	O
hi:)	O

hi:राजेश	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:,	O
hi:गोविन्दा	B-PER
hi:,	O
hi:जूही	B-PER
hi:चावला	I-PER

hi:नूतन	B-PER
hi:,	O
hi:मनोज	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:प्रेम	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER
hi:,	O
hi:मदन	B-PER
hi:पुरी	I-PER

hi:मोहनीश	B-PER
hi:बहल	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:इंस्पेक्टर	O

hi:**	O
hi:वियना	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:स्वचालित	B-ORG
hi:गणक	I-ORG
hi:मशीन	I-ORG

hi:१६०	O
hi:,	O
hi:०००	O
hi:कि.मी२	O
hi:--	O
hi:एड्रियाटिक	B-LOC
hi:सागर	I-LOC

hi:राजेश	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:,	O
hi:ज़ीनत	B-PER
hi:अमान	I-PER

hi:रॉयल	B-ORG
hi:कॉलेज	I-ORG
hi:ऑफ़	I-ORG
hi:सर्जन्स	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:अध्येतावृत्ति	I-ORG

hi:नेशनल	B-ORG
hi:स्टॉक	I-ORG
hi:एक्सचेंज	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:ईस्ट	B-ORG
hi:बंगाल	I-ORG
hi:एफ.सी	I-ORG
hi:.	I-ORG

hi:वाल्मीकि	B-LOC
hi:राष्ट्रीय	I-LOC
hi:उद्यान	I-LOC

hi:भारतीय	B-ORG
hi:सर्वेक्षण	I-ORG
hi:विभाग	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:उरुग्वे	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:अभियान	O
hi:और	O
hi:यात्राएँ	O
hi:विष्णु	B-PER
hi:प्रभाकर	I-PER
hi:द्वारा	O
hi:रचित	O
hi:यात्रा	O
hi:संस्मरण	O
hi:है।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:डीडी	B-ORG
hi:फ्री	I-ORG
hi:डिश	I-ORG

hi:''निर्माता	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:जे	B-PER
hi:ओम	I-PER
hi:प्रकाश	I-PER

hi:रोजर	B-PER
hi:फ़ेडरर	I-PER
hi:ने	O
hi:रॉबिन	B-PER
hi:सोडरलिंग	I-PER
hi:को	O
hi:6-1	O
hi:,	O
hi:7-6	O
hi:(	O
hi:1	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:6-4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:वॉशिंगटन	B-LOC
hi:डी॰	I-LOC
hi:सी॰	I-LOC

hi:जो	B-ORG
hi:बीवी	I-ORG
hi:से	I-ORG
hi:करे	I-ORG
hi:प्यार	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:कम्बोडिया	B-LOC
hi:राज्य	O

hi:पुर्तगाल	B-LOC
hi:(	O
hi:1954	O
hi:)	O

hi:ओम	B-PER
hi:शिवपुरी	I-PER
hi:-	O
hi:चन्द्रसेन	O

hi:प्रकाश	B-PER
hi:झा	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:उपस्थिति	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:माधव	B-PER
hi:विट्ठल	I-PER
hi:कामत	I-PER

hi:''	O
hi:डब्ल्यूडब्ल्यूई	B-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:कैरिबिया	B-LOC
hi:}	O
hi:}	O

hi:कैथरीन	B-PER
hi:दे	I-PER
hi:ब्रागान्ज़ा	I-PER

hi:''पार्श्वगायक	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:सुरेश	B-PER
hi:वाडेकर	I-PER
hi:,	O
hi:हेमलता	B-PER

hi:भारतीय	B-ORG
hi:आयुर्विज्ञान	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:&	B-ORG
hi:पिक्चर्स	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:राम	B-PER
hi:प्रसाद	I-PER
hi:'बिस्मिल	I-PER
hi:'	I-PER

hi:सनी	B-PER
hi:देओल	I-PER
hi:,	O
hi:जूही	B-PER
hi:चावला	I-PER
hi:,	O
hi:शाहरुख़	B-PER
hi:ख़ान	I-PER

hi:सजदा	B-ORG
hi:तेरे	I-ORG
hi:प्यार	I-ORG
hi:में	I-ORG

hi:2013	B-LOC
hi:मुज़फ़्फ़र	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:दंगे	I-LOC

hi:सैफ़	B-PER
hi:अली	I-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:ममता	B-PER
hi:कुलकर्णी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:चमललाल	B-PER
hi:गुप्त	I-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:-	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG
hi:के	O
hi:नेता	O

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:गारो	I-LOC
hi:हिल्स	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:दिल्ली	B-ORG
hi:मेट्रो	I-ORG
hi:रेल	I-ORG

hi:स्वानन्द	B-PER
hi:किरकिरे	I-PER
hi:(	O
hi:``	O
hi:आशियाँ	O
hi:''	O
hi:गाने	O
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:)	O

hi:केन्द्रीय	B-ORG
hi:अन्वेषण	I-ORG
hi:ब्यूरो	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पी॰	B-PER
hi:वी॰	I-PER
hi:नरसिम्हा	I-PER
hi:राव	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:शिमला	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:पान	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:तोमर	I-PER
hi:(	O
hi:2012	O
hi:)	O

hi:कुलब्रुद्ध	O
hi:मधुसूदन	B-PER
hi:दास	I-PER
hi:का	O
hi:जन्म।	O

hi:में	O
hi:उसकी	O
hi:सहायता	O
hi:से	O
hi:इंग्लिश	B-LOC
hi:चैनल	I-LOC
hi:पार	O
hi:किया।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:रविचंद्रन	B-PER
hi:अश्विन	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:जगदीश	B-PER
hi:राज	I-PER
hi:-	O
hi:जज	O

hi:टर्मीनालिया	B-LOC
hi:चेबुला	I-LOC
hi:''	O
hi:(	O
hi:Gaertn	O
hi:.	O

hi:राजपथ	B-ORG
hi:की	O
hi:एक	O
hi:झलक	O
hi:देखने	O
hi:हेतु	O
hi:यहाँ	O
hi:क्लिक	O
hi:करें]	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:माशेरब्रुम	B-LOC
hi:पर्वत	I-LOC
hi:शृंखला	I-LOC

hi:यूनियन	B-ORG
hi:बैंक	I-ORG
hi:ऑफ	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:परमाणु	B-ORG
hi:ऊर्जा	I-ORG
hi:नियामक	I-ORG
hi:बोर्ड	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:भारत	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:सुम	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:ज़िला	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:सुनील	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:,	O
hi:वहीदा	B-PER
hi:रहमान	I-PER

hi:जगदीश	B-PER
hi:राज	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:इंस्पेक्टर	O

hi:सीएसआई	B-ORG
hi::	I-ORG
hi:क्राइम	I-ORG
hi:सीन	I-ORG
hi:इन्वैस्टिगेशन	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:वी॰	B-PER
hi:वी॰	B-PER
hi:गिरि	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:हुआन	B-PER
hi:कार्लोस	I-PER
hi:फरेरो	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:भारत	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:आंकिक	I-ORG
hi:पुस्तकालय	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:वान	B-ORG
hi:डर	I-ORG
hi:वाल्स	I-ORG
hi:बल	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:वीनू	B-PER
hi:हिम्मतलाल	I-PER
hi:माँकड़	I-PER

hi:उत्तोलक	B-ORG
hi:(	O
hi:lever	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:मौहल्ला	O
hi:है।	O

hi:कुछ	O
hi:प्रारंभिक	O
hi:अध्ययनों	O
hi:से	O
hi:यह	O
hi:जानकारी	O
hi:मिली	O
hi:कि	O
hi:हिप्पोकैम्पस	O
hi:में	O
hi:अधिक	B-PER
hi:आयु	I-PER
hi:वाले	I-PER
hi:लोगों	I-PER
hi:में	O
hi:न्युरॉन्स	O
hi:काफी	O
hi:क्षति	O
hi:हो	O
hi:जाती	O
hi:है	O
hi:,	O
hi:लेकिन	O
hi:बाद	O
hi:के	O
hi:अध्ययनों	O
hi:में	O
hi:जो	O
hi:और	O
hi:भी	O
hi:अधिक	O
hi:सूक्ष्म	O
hi:तकनीक	O
hi:का	O
hi:प्रयोग	O
hi:कर	O
hi:रहे	O
hi:थे	O
hi:उनमे	O
hi:यह	O
hi:पता	O
hi:चला	O
hi:कि	O
hi:इन	O
hi:दोनों	O
hi:के	O
hi:बीच	O
hi:बहुत	O
hi:ही	O
hi:सूक्ष्म	O
hi:अंतर	O
hi:है	O
hi:.	O

hi:यशवंत	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:परमार	I-PER
hi:(	O
hi:2	O
hi:)	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:कोशिका	I-ORG
hi:विज्ञान	I-ORG
hi:केन्द्र	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:पुणे	I-ORG

hi:हरदुआगंज	B-ORG
hi:ताप	I-ORG
hi:विद्युत	I-ORG
hi:गृह	I-ORG

hi:एनबीसी	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:NBC	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:सनी	B-PER
hi:देओल	I-PER
hi:,	O
hi:नसीरुद्दीन	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:,	O
hi:सोनम	B-PER
hi:,	O
hi:चंकी	B-PER
hi:पांडे	I-PER
hi:,	O
hi:दिव्या	B-PER
hi:भारती	I-PER

hi:भारतीय	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:प्राधिकरण	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:रामचंद्र	B-PER
hi:नारायण	I-PER
hi:दांडेकर	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:निरूपा	B-PER
hi:रॉय	I-PER
hi:-	O
hi:रामू	O
hi:की	O
hi:माँ	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:गुलज़ार	B-PER
hi:(	I-PER
hi:गीतकार	I-PER
hi:)	I-PER

hi:चैतन्य	B-PER
hi:महाप्रभु	I-PER
hi:(	O
hi:1468	O
hi:-	O
hi:1533	O
hi:;	O
hi:बंगाल	B-LOC
hi:में	O
hi:)	O

hi:''	O
hi:में	O
hi:प्रमुख	O
hi:भूमिका	O
hi:के	O
hi:कारण	O
hi:केट	B-PER
hi:विंसलेट	I-PER
hi:ने	O
hi:भूमिका	O
hi:को	O
hi:ठुकरा	O
hi:दिया	O
hi:.	O

hi:गीता-प्रवचन	O
hi:-	O
hi:विनोबा	B-PER
hi:भावे	I-PER

hi:विंडोज़	B-ORG
hi:ऍक्सपी	I-ORG
hi:SP3	O
hi:बिल्ड	O
hi:5512	O

hi:अटल	B-PER
hi:बिहारी	I-PER
hi:वाजपेयी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:बंगलौर	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:कादर	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:-	O
hi:मुखिया	O

hi:(	O
hi:५	O
hi:)	O
hi:वैशाली	B-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:जनता	B-ORG
hi:दल	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:यूनाइटेड	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:नाथपा	B-ORG
hi:झाकड़ी	I-ORG
hi:जलविद्युत	I-ORG
hi:परियोजना	I-ORG

hi:पंजाब]]	O
hi:(	O
hi:350	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:राजस्थान	B-LOC
hi:(	O
hi:906	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:गुजरात	B-LOC
hi:(	O
hi:270	O
hi:)	O

hi:गुट	B-ORG
hi:निरपेक्ष	I-ORG
hi:आंदोलन	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:मूवीज़	B-ORG
hi:ओके	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:२०११	B-ORG
hi:मुंबई	I-ORG
hi:बम	I-ORG
hi:विस्फोट	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:सर	B-PER
hi:कार्ल	I-PER
hi:पॉपर	I-PER

hi:इंडियन	B-ORG
hi:प्रीमियर	I-ORG
hi:लीग	I-ORG

hi:कुछ	B-ORG
hi:तो	I-ORG
hi:लोग	I-ORG
hi:कहेंगे	I-ORG
hi:''	O

hi:महाराष्ट्र	B-LOC
hi:(	O
hi:48	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:नारंगी	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:रंग	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:अफ़ज़ल	B-PER
hi:अहसन	I-PER
hi:रंधावा	I-PER

hi:देवेन्द्रनाथ	B-PER
hi:ठाकुर	I-PER
hi:(	O
hi:१८०७-१९०५	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मेल्पत्तूर	B-PER
hi:नारायण	I-PER
hi:भट्टतिरि	I-PER

hi:वैशाली	B-LOC
hi:,	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:प्रखण्ड।	O

hi:दक्षिणेश्वर	B-ORG
hi:काली	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG

hi:अर्योल	O
hi:,	O
hi:वरोनेझ	O
hi:,	O
hi:रूस	B-LOC

hi:कोट्टायम	B-LOC
hi:(	O
hi:20	O
hi:किमी	O
hi:)	O

hi:वे	O
hi:संगीत	B-ORG
hi:नाटक	I-ORG
hi:अकादमी	I-ORG
hi:के	O
hi:वर्तमान	O
hi:अध्यक्ष	O
hi:हैं।	O

hi:**	O
hi:ब्यूनस	B-LOC
hi:आयर्स	I-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:विलियम	B-PER
hi:बटलर	I-PER
hi:येट्स	I-PER
hi:(	O
hi:1903	O
hi:)	O
hi:.	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:अली	B-PER
hi:इब्‍ने	I-PER
hi:अबी	I-PER
hi:तालिब	I-PER

hi:कोकोस	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:कीलिंग	I-LOC
hi:)	I-LOC
hi:द्वीपसमूह	I-LOC

hi:नायाग्रा	B-LOC
hi:जल	I-LOC
hi:प्रपात	I-LOC

hi:आदित्य	B-PER
hi:श्रीवास्तव	I-PER
hi:...	O
hi:पुट्टिलाल	O

hi:संजय	B-PER
hi:सूरी	I-PER
hi:,	O
hi:जिमी	B-PER
hi:शेरगिल	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:शेरगढ़	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:राजस्थान	I-LOC

hi:नवीन	B-PER
hi:निश्चल	I-PER
hi:-	O
hi:डॉक्टर	O

hi:शबाना	B-PER
hi:आज़मी	I-PER
hi:-	O
hi:शानो	O

hi:बांके	B-ORG
hi:बिहारी	I-ORG
hi:जी	I-ORG
hi:मन्दिर	I-ORG

hi:भूषण	B-PER
hi:(	I-PER
hi:हिन्दी	I-PER
hi:कवि	I-PER
hi:)	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:एनबीसी	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:NBC	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:भारत	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:उच्चतम	I-ORG
hi:न्यायालय	I-ORG

hi:उत्तर	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:मध्य	I-LOC
hi:अण्डमान	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:मुर्शिद	B-PER
hi:कुली	I-PER
hi:खां	I-PER

hi:[[बर्लिन	O
hi:,	O
hi:जर्मनी	B-LOC
hi:में	O
hi:दीवारकला]]	O

hi:ग्यार्ग	B-PER
hi:जे	I-PER
hi:बेडनोर्ज़	I-PER

hi:''संगीतकार	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:सलिल	B-PER
hi:चौधरी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:कुवैत	B-LOC
hi:राज्य	O

hi:लारा	B-PER
hi:दत्ता	I-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O
hi:(	O
hi:गीत	O
hi:)	O

hi:मध्य	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:60	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:467	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:राजस्थान	B-LOC
hi:(	O
hi:480	O
hi:)	O

hi:सनी	B-PER
hi:देओल	I-PER
hi:,	O
hi:पूनम	B-PER
hi:ढिल्लों	I-PER

hi:हालाँकि	O
hi:यह	O
hi:भी	O
hi:कहा	O
hi:जाता	O
hi:है	O
hi:बॉलीवुड	B-LOC
hi:में	O
hi:कई	O
hi:दशक	O
hi:पहले	O
hi:अशोक	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:ने	O
hi:``	O
hi:रेलगाड़ी	O
hi:''	O
hi:गाना	O
hi:इसी	O
hi:शैली	O
hi:में	O
hi:गाया	O
hi:था।	O

hi:मदुरै	B-LOC
hi:नायक	I-LOC
hi:राजवंश	I-LOC
hi:का	O
hi:राजा।	O

hi:अखिल	B-ORG
hi:भारतीय	I-ORG
hi:छात्र	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:*डी	O
hi:लिट	O
hi:की	O
hi:मानद	O
hi:उपाधि	O
hi:(	O
hi:2011	O
hi:,	O
hi:ललित	B-ORG
hi:नारायण	I-ORG
hi:मिथिला	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	O
hi:दरभंगा	B-LOC
hi:)	O

hi:ओसामा	B-PER
hi:बिन	I-PER
hi:लादेन	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:एमटीवी	B-ORG
hi:साउथ	I-ORG
hi:ईस्ट	I-ORG
hi:एशिया	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:प्रमोद	B-PER
hi:मुथु	I-PER
hi:-	O
hi:सुधाक्र	O

hi:गोविन्द	B-PER
hi:बल्लभ	I-PER
hi:पन्त	I-PER

hi:नई	B-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG
hi:रेलवे	I-ORG
hi:स्टेशन	I-ORG

hi:अफ्रीका	B-LOC
hi:मैं	O
hi:कम	O
hi:बारिश	O
hi:की	O
hi:वजह	O
hi:से	O
hi:वृद्धि	O
hi:की	O
hi:भूख	O
hi:और	O
hi:बीमारी	O
hi:मैं	O
hi:यह	O
hi:विकास	O
hi:के	O
hi:ऊपर	O
hi:काफी	O
hi:असर	O
hi:डालती	O
hi:है	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:राजस्थान	B-ORG
hi:प्राच्यविद्या	I-ORG
hi:प्रतिष्ठान	I-ORG

hi:संजय	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:,	O
hi:बिपाशा	B-PER
hi:बसु	I-PER
hi:,	O
hi:कुणाल	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:अनुपम	B-PER
hi:खेर	I-PER

hi:साँची	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:स्तूप	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:क़तर	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:शशि	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:संजय	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:राजश्री	B-PER
hi:,	O
hi:हेलन	B-PER

hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:ख़ोरासान	I-LOC
hi:प्रांत	I-LOC

hi:शक्ति	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:मामा	O
hi:जी	O

hi:सुम	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:ज़िला	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:सरिता	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:पत्रिका	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:उत्तराखण्ड	B-LOC
hi:(	O
hi:देहरादून	B-LOC
hi:)	O

hi:''पार्श्वगायक	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:मोहम्मद	B-PER
hi:रफ़ी	I-PER
hi:,	O
hi:लता	B-PER
hi:मंगेशकर	I-PER

hi:जापान	B-LOC
hi:के	O
hi:सतोशी	O
hi:ओमुरा	O
hi:(	O
hi:१	O
hi:/	O
hi:४	O
hi:भाग	O
hi:)	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:प्राकृतिक	I-ORG
hi:इतिहास	I-ORG
hi:संग्रहालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:नई	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:''	O
hi:झलक	B-ORG
hi:दिखला	I-ORG
hi:जा	I-ORG
hi:6	O
hi:''	O

hi:महादेव	B-LOC
hi:मंदिर	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:इतगी	I-LOC

hi:2010	O
hi:में	O
hi:,	O
hi:लूई	O
hi:वीटॉन	O
hi:ने	O
hi:जो	O
hi:स्टोर	O
hi:खोला	O
hi:वह	O
hi:लंदन	B-LOC
hi:में	O
hi:उनके	O
hi:सबसे	O
hi:शानदार	O
hi:दुकान	O
hi:के	O
hi:रूप	O
hi:में	O
hi:वर्णित	O
hi:हुआ।	O

hi:ब्रितानी	B-LOC
hi:काल	I-LOC
hi:में	I-LOC
hi:भारत	I-LOC
hi:में	I-LOC
hi:रियासतें	I-LOC

hi:हालांकि	O
hi:,	O
hi:ग्यारहवीं	O
hi:शताब्दी	O
hi:ईसवी	O
hi:तक	O
hi:मध्य	B-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC
hi:में	O
hi:सभ्यताओं	O
hi:ने	O
hi:अपेक्षाकृत	O
hi:थोड़ा	O
hi:उच्च	O
hi:परिष्कृत	O
hi:स्तर	O
hi:प्राप्त	O
hi:किया	O
hi:,	O
hi:वाद्ययंत्र	O
hi:के	O
hi:विकास	O
hi:में	O
hi:उन्होंने	O
hi:अन्य	O
hi:सभ्यताओं	O
hi:को	O
hi:पीछे	O
hi:छोड़	O
hi:दिया	O
hi:.	O

hi:टिहरी	B-LOC
hi:गढ़वाल	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:(	O
hi:४	O
hi:)	O
hi:उज्जैन	B-LOC
hi:के	O
hi:क्षत्रप।	O

hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC

hi:कुकरैल	B-LOC
hi:संरक्षित	I-LOC
hi:वन	I-LOC

hi:पी	B-ORG
hi:एन	I-ORG
hi:जंक्शन	I-ORG

hi:व्याकरण	B-PER
hi:(	I-PER
hi:वेदांग	I-PER
hi:)	I-PER

hi:उनका	O
hi:तीसरा	O
hi:ऐल्बम	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:''साउन	O
hi:दी	O
hi:झड़ी	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:2001	O
hi:में	O
hi:रिलीज़	O
hi:किया	O
hi:गया	O
hi:और	O
hi:लोगों	O
hi:ने	O
hi:इस	O
hi:ऐल्बम	O
hi:को	O
hi:भी	O
hi:बेहद	O
hi:पसंद	O
hi:किया	O
hi:;	O
hi:सिर्फ़	O
hi:भारत	B-LOC
hi:में	O
hi:ही	O
hi:इस	O
hi:ऐल्बम	O
hi:की	O
hi:दस	O
hi:लाख	O
hi:से	O
hi:भी	O
hi:अधिक	O
hi:प्रतियां	O
hi:बिकीं	O
hi:और	O
hi:उससे	O
hi:भी	O
hi:अधिक	O
hi:विदेशों	O
hi:में	O
hi:बिकीं	O
hi:.	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:डेली	B-ORG
hi:न्यूज़	I-ORG
hi:एण्ड	I-ORG
hi:एनालिसिस	I-ORG

hi:कम्युनिस्ट	B-ORG
hi:पार्टी	I-ORG
hi:ऑफ़	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:माओवादी	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:एलिफेंटा	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:गुफ़ाएँ	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:ए	B-PER
hi:के	I-PER
hi:हंगल	I-PER
hi:-	O
hi:डॉक्टर	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:रेल	I-ORG
hi:संग्रहालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:नई	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:भूरी	B-LOC
hi:छाती	I-LOC
hi:वाला	I-LOC
hi:तीतर	I-LOC

hi:ब्रिटेन	B-PER
hi:के	I-PER
hi:प्रधान	I-PER
hi:मन्त्री	I-PER

hi:अनुपम	B-PER
hi:खेर	I-PER
hi:-	O
hi:वकील	O

hi:मेरान	O
hi:,	O
hi:इटली	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:2000	O
hi:के	O
hi:बाद	O
hi:से	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:काव्य	B-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:+	O
hi:''	O
hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:८	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:इंडियानापोलिस	B-ORG
hi:कोल्टस	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:नागपुर	B-LOC
hi:(	O
hi:W	O
hi:/	O
hi:2nd	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बी॰	B-PER
hi:एस॰	I-PER
hi:येदियुरप्पा	I-PER

hi:२	O
hi:सितम्बर	O
hi:–	O
hi:वाइ॰एस॰	B-PER
hi:राजशेखर	I-PER
hi:रेड्डी	I-PER

hi:जगदीश	B-PER
hi:राज	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:इंस्पेक्टर	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:कितवे	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:,	O
hi:जाम्बिया	B-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:साओ	B-LOC
hi:वेई	I-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:प्राचीन	I-LOC
hi:चीन	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:मुनि	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:रेती	I-LOC

hi:अंतरराष्ट्रीय	B-ORG
hi:श्रम	I-ORG
hi:संघ	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:कॉफ़ी	B-ORG
hi:विद	I-ORG
hi:करण	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बन्नेरुघट्टा	B-ORG
hi:जैव	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:काशी	B-ORG
hi:हिन्दू	I-ORG
hi:विश्‍वविद्यालय	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पाकिस्तान	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:ईरान	I-LOC

hi:गुरु	B-PER
hi:हर	I-PER
hi:राय	I-PER

hi:सतीश	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:-	O
hi:डॉक्टर	O

hi:नई	B-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG
hi:नगरपालिका	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:192	O
hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राष्ट्र	I-LOC
hi:के	I-LOC
hi:सदस्य	I-LOC
hi:राष्ट्र	I-LOC

hi:(	O
hi:४	O
hi:)	O
hi:विक्रमादित्य	B-PER
hi:प्रथम	I-PER

hi:भारतीय	B-ORG
hi:विमानपत्तन	I-ORG
hi:प्राधिकरण	I-ORG

hi:नीना	B-PER
hi:गुप्ता	I-PER
hi:-	O
hi:सुखी	O

hi:1998	O
hi:के	O
hi:बाद	O
hi:से	O
hi:,	O
hi:यह	O
hi:IONIS	B-ORG
hi:शिक्षा	I-ORG
hi:समूह	I-ORG
hi:का	O
hi:हिस्सा	O
hi:है	O
hi:.	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पूर्व	B-LOC
hi:गोदावरी	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:दूसरी	O
hi:लड़ाई	O
hi:-	O
hi:1556	O
hi:(	O
hi:पानीपत	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:द्वितीय	I-ORG
hi:युद्ध	I-ORG
hi:)	O

hi:सर्वेश्वर	B-PER
hi:दयाल	I-PER
hi:सक्सेना	I-PER
hi:,	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:अजिंक्य	B-PER
hi:रहाणे	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:अमज़द	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:—	O
hi:शहंशाह	O
hi:अकबर	B-PER

hi:सनी	B-PER
hi:देओल	I-PER
hi:,	O
hi:जैकी	B-PER
hi:श्रॉफ	I-PER

hi:ए	B-PER
hi:के	I-PER
hi:हंगल	I-PER
hi:-	O
hi:मास्टरजी	O

hi:चन्दामामा	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:बाल	I-ORG
hi:पत्रिका	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:रूसी	B-LOC
hi:संघ	I-LOC

hi:रॉकी	B-LOC
hi:पर्वत	I-LOC
hi:शृंखला	I-LOC

hi:**	O
hi:ज़ांज़ीबार	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:कोलकाता	B-LOC
hi:--	O
hi:799	O
hi:किमी	O
hi:,	O

hi:इण्डियन	B-ORG
hi:ओवरसीज़	I-ORG
hi:बैंक	I-ORG

hi:पाली	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:द	B-ORG
hi:हिन्दुस्तान	I-ORG
hi:टाइम्स	I-ORG
hi:''	O
hi:से	O
hi:विशेषता	O

hi:अनेकों	O
hi:भारतीय	B-PER
hi:दर्शनों	I-PER
hi:में	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:प्रकृति	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:की	O
hi:चर्चा	O
hi:हुई	O
hi:है।	O

hi:;	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:यूट्यूब	B-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:सोमालिया	B-LOC
hi:के	O
hi:भाग	O
hi:रूप	O
hi:में	O
hi:मान्य	O

hi:दि	B-ORG
hi:इकॉनोमिक	I-ORG
hi:टाइम्स	I-ORG

hi:आमेर	B-LOC
hi:दुर्ग	B-LOC
hi:में	O
hi:महलों	O
hi:,	O
hi:विशाल	O
hi:कक्षों	O
hi:,	O
hi:स्तंभदार	O
hi:दर्शक-दीर्घाओं	O
hi:,	O
hi:बगीचों	O
hi:और	O
hi:मंदिरों	O
hi:सहित	O
hi:कई	O
hi:भवन-समूह	O
hi:हैं।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:असम	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:===	O
hi:पोलैंड	B-LOC
hi:(	O
hi:13	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:आजे	B-PER
hi:नील्स	I-PER
hi:बोर	I-PER

hi:माधुरी	B-PER
hi:दीक्षित	I-PER
hi:,	O
hi:संजय	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:,	O
hi:जैकी	B-PER
hi:श्रॉफ	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:शिखर	B-PER
hi:धवन	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:2008	O
hi:–	O
hi:क्योंकि	B-ORG
hi:सास	I-ORG
hi:भी	I-ORG
hi:कभी	I-ORG
hi:बहू	I-ORG
hi:थी	I-ORG

hi:भारतीय	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:कांग्रेस	I-ORG

hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:जनता	B-ORG
hi:दल	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:यूनाइटेड	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बोधगया	B-LOC
hi:बम	I-LOC
hi:विस्फोट	I-LOC

hi:रिवेंज	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:टीवी	I-ORG
hi:शृंखला	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:प्रतापगढ़	B-LOC
hi:जिला	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:राजस्थान	I-LOC

hi:गुरु	B-PER
hi:अंगद	I-PER
hi:देव	I-PER

hi:आदित्य	B-PER
hi:पंचोली	I-PER
hi:-	O
hi:राजा	O

hi:केशव	B-PER
hi:बलिराम	I-PER
hi:हेडगेवार	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:२००६	B-ORG
hi:मालेगांव	I-ORG
hi:बम	I-ORG
hi:विस्फोट	I-ORG

hi:हाय	O
hi:कुछ	O
hi:भी	O
hi:मन्ना	B-PER
hi:डे	I-PER

hi:नैना	B-LOC
hi:देवी	I-LOC
hi:मंदिर	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:हिमाचल	I-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:बीजिंग	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:अफ़्रीका	B-LOC
hi:'	O
hi:''	O

hi:गुरु	B-PER
hi:गोबिन्द	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:डांस	B-ORG
hi:इण्डिया	I-ORG
hi:डांस	B-ORG

hi:सहरावी	B-LOC
hi:अरब	I-LOC
hi:जनतांत्रिक	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:कडगंची	O
hi:सायंदेव	O
hi:दत्तक्षेत्र	O
hi:-	O
hi:कर्नाटक	B-LOC

hi:नेशनल	B-ORG
hi:स्टॉक	I-ORG
hi:एक्सचेंज	I-ORG

hi:चार्ल्स	B-PER
hi:एडुआर्ड	I-PER
hi:गुइल्लौमे	I-PER

hi:जॉर्जिया	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:अमरीकी	I-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:मेम्फिस	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:टेनेसी	I-LOC
hi:,	O
hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC

hi:''निर्देशन	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:गुलज़ार	B-PER

hi:विभूति	B-PER
hi:नारायण	I-PER
hi:राय	I-PER

hi:मीनाक्षी	B-ORG
hi:सुन्दरेश्वर	I-ORG
hi:मन्दिर	I-ORG

hi:दि	B-ORG
hi:इकॉनोमिक	I-ORG
hi:टाइम्स	I-ORG

hi:कृष्ण	B-PER
hi:२	I-PER
hi:(	O
hi:878	O
hi:-	O
hi:914	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:इंडियन	B-ORG
hi:प्रीमियर	I-ORG
hi:लीग	I-ORG

hi:सुनील	B-ORG
hi:शेट्टी	I-ORG
hi:,	O
hi:विनोद	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:,	O
hi:नसीरुद्दीन	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:,	O
hi:समीरा	B-PER
hi:रेड्डी	I-PER

hi:बहादुर	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:ज़फ़र	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:लक्ष्मी	B-PER
hi:(	I-PER
hi:अभिनेत्री	I-PER
hi:)	I-PER

hi:सुब्रत	B-PER
hi:रॉय	I-PER
hi:(	O
hi:सहारा	B-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:परिवार	I-ORG
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:एशिया	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:**	O
hi:म्यूनिख	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:१ए	I-ORG

hi:ऑल	B-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:फार्वर्ड	I-ORG
hi:ब्लाक	I-ORG

hi:राणा	B-PER
hi:रैमाल	I-PER
hi:(	O
hi:1473-1509	O
hi:)	O

hi:श्री	B-PER
hi:देवी	I-PER
hi:-	O
hi:शीतल	O

hi:अंतरराष्ट्रीय	B-ORG
hi:मानकीकरण	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:महाराजा	B-PER
hi:बलदेव	I-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:,	O
hi:1823	O
hi:-	O
hi:1825	O

hi:स्वीडन	B-LOC
hi:(	O
hi:1930	O
hi:)	O

hi:ड्रेसैमस्टेडियोन	O
hi:,	O
hi:फ्रीबर्ग	O
hi:,	O
hi:जर्मनी	B-LOC

hi:आशा	B-PER
hi:पारेख	I-PER
hi:-	O
hi:शान्ता	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:अण्डमान	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:निकोबार	I-LOC
hi:द्वीपसमूह	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बी॰	B-PER
hi:एस॰	I-PER
hi:येदियुरप्पा	I-PER

hi:**	O
hi:मधुबाला	B-PER
hi:आशा	B-PER
hi:पारेख	I-PER
hi:हेमा	B-PER
hi:मालिनी	I-PER
hi:माधुरी	B-PER
hi:दीक्षित	I-PER
hi:श्री	B-PER
hi:देवी	I-PER

hi:वृंदावन	B-ORG
hi:चन्द्रोदय	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG

hi:काजा	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:स्पीति	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:हिमाचल	I-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC

hi:|	O
hi:यो	B-PER
hi:यो	B-PER
hi:हनी	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:ईसा	B-ORG
hi:मसीह	I-ORG
hi:सत्य	I-ORG
hi:गिरजाघर	I-ORG

hi:भारत	B-ORG
hi:तिब्बत	I-ORG
hi:सीमा	I-ORG
hi:पुलिस	I-ORG

hi:भारतीय	B-ORG
hi:प्रौद्योगिकी	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:गुवाहाटी	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:गुवाहाटी	B-LOC

hi:भारतीय	B-LOC
hi:हॉकी	I-LOC
hi:टीम	I-LOC

hi:साओ	B-LOC
hi:पाउलो	I-LOC
hi:,	O
hi:ब्राज़ील	B-LOC
hi:.	O

hi:*उपमहाद्वीप	O
hi:(	O
hi:भारतीय	B-LOC
hi:उपमहाद्वीप	I-LOC
hi:)	O

hi:सेरेना	B-PER
hi:विलियम्स	I-PER
hi:,	O
hi:''	O
hi:(	O
hi:क्वार्टर	O
hi:फाइनल	O
hi:में	O
hi:जस्टिन	B-PER
hi:हेनिन	I-PER
hi:से	O
hi:हारीं	O
hi:)	O

hi:हुमायूँ	B-LOC
hi:का	I-LOC
hi:मकबरा	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:राजधानी	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:अंतरराष्ट्रीय	B-ORG
hi:व्यापार	I-ORG
hi:मशीन	I-ORG
hi:निगम	I-ORG

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:पुस्तक	I-ORG
hi:न्यास	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:भारत	I-ORG

hi:और	O
hi:भारत	B-LOC
hi:के	O
hi:अलावा	O
hi:नेपाल	B-LOC
hi:में	O
hi:भी	O
hi:प्रचलित	O
hi:है।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:माघ	B-PER
hi:(	I-PER
hi:कवि	I-PER
hi:)	I-PER

hi:**	O
hi:ह्युस्टन	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:धर्मेन्द्र	B-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O

hi:लंदन	B-ORG
hi:हीथ्रो	I-ORG
hi:विमानक्षेत्र	I-ORG

hi:बिल	B-PER
hi:नाय	I-PER
hi:-	O
hi:स्लार्टिबार्टफ़ास्ट।	O

hi:अखिल	B-ORG
hi:भारतीय	I-ORG
hi:राम	I-ORG
hi:राज्य	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:हरियाणा	B-LOC
hi:(	O
hi:240	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:राजस्थान	B-LOC
hi:(	O
hi:450	O
hi:)	O

hi:इटली	B-LOC
hi:के	O
hi:फ्रियूली	O
hi:में	O
hi:समरदेंचिया	O
hi:,	O
hi:6050	O
hi:±90	O
hi:ई.पू	O
hi:.	O

hi:बिली	B-PER
hi:जीन	I-PER
hi:किंग	I-PER
hi:/	O
hi:मार्टिना	B-PER
hi:नवरातिलोवा	I-PER
hi:ने	O
hi:पाम	B-PER
hi:श्राइवर	I-PER
hi:/	O
hi:बैटी	B-PER
hi:स्टोव	I-PER
hi:को	O
hi:76	O
hi:75	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:भोपाल	B-LOC
hi:,	O
hi:शिलांग	B-LOC
hi:,	O
hi:लखनऊ	B-LOC
hi:,	O
hi:पटना	B-LOC
hi:,	O
hi:हैदराबाद	B-LOC
hi:,	O
hi:पुणे	B-LOC
hi:,	O
hi:जयपुर	B-LOC
hi:,	O
hi:चण्डीगढ़	B-LOC

hi:रियो	B-LOC
hi:डि	I-LOC
hi:जेनेरो	I-LOC
hi:,	O
hi:ब्राज़ील	B-LOC

hi:अम्बाला	B-ORG
hi:कैंट	I-ORG
hi:जंक्शन	I-ORG
hi:रेलवे	I-ORG
hi:स्टेशन	I-ORG

hi:नई	B-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG
hi:रेलवे	I-ORG
hi:स्टेशन	I-ORG

hi:रम्या	B-PER
hi:कृष्णन	I-PER
hi:-	O
hi:सीवगामी	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:लियेटन	B-PER
hi:हेविट	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:द्रविड़	B-ORG
hi:मुन्नेत्र	I-ORG
hi:कड़गम	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:रूसी	B-ORG
hi:माल	I-ORG
hi:मत	I-ORG
hi:खरीदो	I-ORG
hi:!	I-ORG

hi:भारतीय	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:प्राधिकरण	I-ORG

hi:विशेष	O
hi:उपस्थिति	O
hi:पुनर्विवाह	B-ORG
hi:''	O
hi:का	O
hi:प्रचार	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:दक्षिण	B-ORG
hi:भारत	I-ORG
hi:हिन्दी	I-ORG
hi:प्रचार	I-ORG
hi:सभा	I-ORG

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:अफ़्रीका	I-LOC
hi:के	I-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC

hi:संत	B-PER
hi:प्रभुदत्त	I-PER
hi:ब्रह्मचारी	I-PER

hi:भारतीय	B-LOC
hi:हॉकी	I-LOC
hi:टीम	I-LOC

hi:किमी	B-PER
hi:काटकर	I-PER
hi:-	O
hi:बिजली	O

hi:अरुणा	B-PER
hi:ईरानी	I-PER
hi:-	O
hi:नर्तकी	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:गोविन्द	B-PER
hi:बल्लभ	I-PER
hi:पन्त	I-PER

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:कोरिया	I-LOC
hi:(	O
hi:५२	O
hi:)	O

hi:नूर	B-PER
hi:इनायत	I-PER
hi:ख़ान	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:दिसपुर	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:पटना	B-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	O
hi:पटना	B-LOC

hi:''	O
hi:केरल	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:जयनगर	B-ORG
hi:गरीब	I-ORG
hi:रथ	I-ORG
hi:एक्स्प्रेस	I-ORG
hi:२५६९	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:वन	B-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:डॉट	I-ORG
hi:इन	I-ORG

hi:कांगड़ा	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:अर्चना	B-PER
hi:पूरन	I-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:-	O
hi:जोजो	O

hi:छत्तीसगढ़	B-LOC
hi:(	O
hi:रायपुर	B-LOC
hi:)	O

hi:75°	O
hi:49	O
hi:'	O
hi:E	O
hi:जयपुर	B-LOC
hi:,	O

hi:छत्तीसगढ़	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुख्यमन्त्रियों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:ओकलैंड-अल्मिडा	B-ORG
hi:काउंटी	I-ORG
hi:कोलिज़ियम	I-ORG

hi:भारत	B-LOC
hi:भी	O
hi:इसका	O
hi:पर्यवेक्षक	O
hi:देश	O
hi:है।	O

hi:वल्लभ	B-PER
hi:भाई	I-PER
hi:पटेल	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:थॉमस	B-PER
hi:एनक्विस्ट	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:सनाया	B-PER
hi:ईरानी	I-PER
hi:-	O
hi:गुंजन	O

hi:प्रकाश	B-PER
hi:राज	I-PER
hi:-	O
hi:तेजा	O

hi:सुंदरलाल	B-PER
hi:पटवा	I-PER
hi:(	O
hi:२	O
hi:)	O

hi:ख़ान	B-PER
hi:अब्दुल	I-PER
hi:ग़फ़्फ़ार	I-PER
hi:ख़ान	B-PER

hi:भार	B-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:मापों	I-ORG
hi:पर	I-ORG
hi:अन्तरराष्ट्रीय	I-ORG
hi:ब्यूरो	I-ORG

hi:जयपुर	B-LOC
hi:-	O
hi:400	O
hi:किलोमीटर	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:चैनल	B-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:देव	B-PER
hi:राय	I-PER
hi:द्वितीय	I-PER

hi:सतीश	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:-	O
hi:भगवान	O

hi:बॉबी	B-PER
hi:देओल	I-PER
hi:,	O
hi:ट्विंकल	B-PER
hi:खन्ना	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:डेविड	B-PER
hi:वॉर्नर	I-PER
hi:(	I-PER
hi:क्रिकेटर	I-PER
hi:)	I-PER

hi:जीवा	B-ORG
hi:(	O
hi:कॉर्ड	O
hi:)	O

hi:छत्तीसगढ़	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुख्यमन्त्रियों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:सुशील	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:मोदी	I-PER

hi:ब्रिटिश	B-LOC
hi:भारत	I-LOC
hi:में	I-LOC
hi:रियासतें	I-LOC

hi:45	O
hi:देशों	O
hi:एवं	O
hi:अफ्रीकी	B-ORG
hi:संघ	I-ORG
hi:द्वारा	O
hi:मान्य	O

hi:भारत	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:राज्य	I-ORG
hi:और	I-ORG
hi:संघ	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG
hi:और	I-ORG
hi:उनके	I-ORG
hi:दो	I-ORG
hi:वर्ण	I-ORG
hi:वाले	I-ORG
hi:कोड	I-ORG

hi:अमरीश	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:इंस्पेक्टर	O

hi:रोमानिया	B-LOC
hi:में	O
hi:,	O
hi:''grădiniţă	O
hi:''	O
hi:,	O
hi:जिसका	O
hi:अर्थ	O
hi:है	O
hi:,	O
hi:``	O
hi:छोटा	O
hi:बगीचा	O
hi:''	O
hi:जो	O
hi:प्रीस्कूल	O
hi:बच्चों	O
hi:(	O
hi:6	O
hi:और	O
hi:7	O
hi:साल	O
hi:से	O
hi:कम	O
hi:उम्र	O
hi:)	O
hi:की	O
hi:शिक्षा	O
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:उपयुक्त	O
hi:है।	O

hi:स्काॅटलैंड	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:स्मारक	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:थॉमस	B-PER
hi:बर्डिच	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:बिलासपुर	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:हिमाचल	I-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:विजू	B-PER
hi:खोटे	I-PER
hi:-	O
hi:हवलदार	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:लखनऊ	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:राजधानी	B-LOC
hi:)	O

hi:रवि	B-PER
hi:शंकर	I-PER
hi:प्रसाद	I-PER
hi:(	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG
hi:)	O

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:अज़रबैजान	I-LOC
hi:प्रांत	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:मॉरीतानिया	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:रियल	B-ORG
hi:मैड्रिड	I-ORG
hi:,	O
hi:ग्लासगो	B-LOC
hi:के	O
hi:हैमपडेन	B-ORG
hi:पार्क	I-ORG
hi:में	O
hi:127,000	O
hi:से	O
hi:अधिक	O
hi:लोगों	O
hi:की	O
hi:भीड़	O
hi:के	O
hi:सामने	O
hi:7-3	O
hi:जीती	O
hi:.	O

hi:ये	B-ORG
hi:चंदा	I-ORG
hi:कानून	I-ORG
hi:है	I-ORG
hi:(	O
hi:चंदारानी	O
hi:)	O

hi:निकोलस	B-PER
hi:कीफर	I-PER
hi:ने	O
hi:हुआन	B-PER
hi:कार्लोस	I-PER
hi:फरेरो	I-PER
hi:को	O
hi:7–5	O
hi:,	O
hi:4–6	O
hi:,	O
hi:6–3	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:पीट	B-PER
hi:सेमप्रास	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:सोहराब	B-PER
hi:मोदी	I-PER
hi:-	O
hi:वज़ीरे-ए-आज़म	O

hi:सुहानी	B-ORG
hi:सी	I-ORG
hi:एक	I-ORG
hi:लड़की	I-ORG

hi:''पटकथा	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:के	B-PER
hi:बालाचंदर	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:जयपुर	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:जॉन	B-PER
hi:एफ॰	I-PER
hi:केनेडी	I-PER

hi:गुरु	B-PER
hi:राम	I-PER
hi:दास	I-PER

hi:जनता	B-ORG
hi:दल	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:यूनाइटेड	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:आख़िरी	O
hi:दो	O
hi:तक	O
hi:उसने	O
hi:किया	O
hi:,	O
hi:लेकिन	O
hi:ट्रिपल	B-PER
hi:एच	I-PER
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:हारी	O
hi:.	O

hi:एम	B-LOC
hi:चिन्नास्वामी	I-LOC
hi:स्टेडियम	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:ओर्विएटों	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:इटली	B-LOC

hi:आशा	B-PER
hi:पारेख	I-PER
hi:,	O
hi:मदन	B-PER
hi:पुरी	I-PER

hi:पायल	B-PER
hi:रोहतगी	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O

hi:सय्यद	B-PER
hi:अली	I-PER
hi:शाह	I-PER
hi:गिलानी	I-PER
hi:(	O
hi:१९२९-जीवित	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:राजनीतीज्ञ	O

hi:बनवारी	B-PER
hi:लाल	I-PER
hi:जोशी	I-PER

hi:गुलशन	B-PER
hi:ग्रोवर	I-PER
hi:-	O
hi:के	O
hi:कौशल	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:कैंडेलेरिया	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:बैसिलिका	I-ORG

hi:काजोल	B-PER
hi:देवगन	I-PER
hi:-	O
hi:सपना	O

hi:लाप्लास	B-ORG
hi:रूपान्तर	I-ORG
hi:(	O
hi:finding	O
hi:[[Laplace	O
hi:transforms	O
hi:)	O
hi:प्राप्त	O
hi:करने	O
hi:में	O

hi:;	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:ऑर्कुट	B-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:मेम्फिस	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:टेनेसी	I-LOC

hi:रिओ	B-LOC
hi:तिन्तो	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:नदी	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:२२६	I-ORG

hi:शरत	B-PER
hi:सक्सेना	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O

hi:फुट	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:लम्बाई	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:इकाई	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:खटीमा	B-LOC
hi:(	O
hi:एसटी	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:देवेन्द्र	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:जोशी	I-PER

hi:पश्चिम	B-ORG
hi:बंगाल	I-ORG
hi:राज्य	I-ORG
hi:विद्युत	I-ORG
hi:प्रसारण	I-ORG
hi:कंपनी	I-ORG
hi:लिमिटेड	I-ORG
hi:(	O
hi:WBSETCL	O
hi:)	O
hi:और	O

hi:केन्या	B-LOC
hi:में	O
hi:,	O
hi:बी.टेक	O
hi:.	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:नोरलैंड्स	B-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:अस्पताल	I-ORG

hi:न्यूक्लियर	B-ORG
hi:पावर	I-ORG
hi:कॉर्पोरेशन	I-ORG
hi:ऑफ	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:लिमिटेड	I-ORG
hi:(	O
hi:NPCIL	O
hi:)	O

hi:सॉल्ट	B-LOC
hi:लेक	I-LOC
hi:सिटी	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:यूटा	I-LOC

hi:भारतीय	B-ORG
hi:क्रिकेट	I-ORG
hi:टीम	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:मरिचमान	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:श्रेष्ठ	I-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:१९४२-२०१३	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:हरमन	B-PER
hi:एमिल	I-PER
hi:फिशर	I-PER

hi:गृह	B-ORG
hi:मंत्रालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:भारत	I-ORG
hi:सरकार	I-ORG

hi:योहानेस	B-PER
hi:डिडरिक	I-PER
hi:वान	I-PER
hi:डर	I-PER
hi:वाल्स	I-PER

hi:''	O
hi:गुजरात	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:कोपानिस्टी	O
hi:(	B-LOC
hi:ल्ज्मिर	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:मिनट्स	B-ORG
hi:टू	I-ORG
hi:मिडनाइट	I-ORG
hi:''	O
hi:(	O
hi:2007	O
hi:)	O

hi:ताज	B-PER
hi:बीबी	I-PER
hi:बिलक़िस	I-PER
hi:मकानी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:आन्द्रे	B-PER
hi:अगासी	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:चेन्नई	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:मुकेश	B-PER
hi:ऋषि	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:कमिश्नर	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:ए॰	B-PER
hi:बी॰	I-PER
hi:बर्धन	I-PER

hi:**	O
hi:जलालाबाद	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:इराक]]	O
hi:(	O
hi:60.5	O
hi:%	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:तुर्की	B-LOC
hi:(	O
hi:24.8	O
hi:%	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:सीरिया	B-LOC
hi:(	O
hi:14.7	O
hi:%	O
hi:)	O

hi:बिलासपुर	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:हिमाचल	I-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:एअर	B-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:क्षेत्रीय	I-ORG

hi:मदुरै	B-LOC
hi:नायक	I-LOC
hi:राजवंश	I-LOC
hi:का	O
hi:राजा।	O

hi:जीऍफ़10	O
hi:(	O
hi:GF10	O
hi:)	O
hi:इटली	B-LOC
hi:''	O
hi:हॉउसमेट	O
hi:विज़िटेड	O
hi:''	O
hi:बीबी3	O
hi:(	O
hi:BB3	O
hi:)	O
hi:अल्बानिया	B-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:झलक	B-ORG
hi:दिखला	I-ORG
hi:जा	I-ORG

hi:शाहिद	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:(	O
hi:विशेष	O
hi:उपस्थिति	O
hi:)	O

hi:काजोल	B-PER
hi:देवगन	I-PER
hi:-	O
hi:अंजलि	O

hi:महाराजा	B-PER
hi:रणजीत	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:अरुणा	B-PER
hi:ईरानी	I-PER
hi:-	O
hi:नीमा	O

hi:मैरी	B-PER
hi:जो	I-PER
hi:फर्नांडीज़	I-PER
hi:पाम	B-PER
hi:श्राइवर	I-PER

hi:मदन	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:,	O
hi:दारा	B-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:अंतर्राष्ट्रीय	B-ORG
hi:हॉकी	I-ORG
hi:महासंघ	I-ORG

hi:''	O
hi:कॉमेडी	B-ORG
hi:सर्कस	I-ORG
hi:''सत्यवती	O
hi:के	O
hi:रूप	O
hi:में	O

hi:बाराबंकी	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:*1980-1982	O
hi:-सचिव	O
hi:,	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG
hi:,	O
hi:राजस्थान।	B-LOC

hi:१९९१-१९९३	O
hi:निदेशक	O
hi:,	O
hi:भारत	B-ORG
hi:भवन	I-ORG
hi:,	O
hi:भोपाल	B-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:दक्षिण	B-LOC
hi:पूर्व	I-LOC
hi:एशिया	I-LOC

hi:ब्रिटिश	B-LOC
hi:वर्जिन	I-LOC
hi:द्वीपसमूह	I-LOC

hi:दीना	B-PER
hi:पाठक	I-PER
hi:-	O
hi:दादी	O

hi:मोहनीश	B-PER
hi:बहल	I-PER
hi:-	O
hi:इंस्पेक्टर	O
hi:कदम	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:बुतरस	B-PER
hi:घाली	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:ब्रज	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:नेहरू	I-PER

hi:विवेक	B-PER
hi:ओबेरॉय	I-PER
hi:-	O
hi:``	O
hi:काल	O
hi:''	O

hi:''c	O
hi:''	O
hi:प्रकाश	B-LOC
hi:का	I-LOC
hi:वेग	I-LOC
hi:है	O
hi:,	O

hi:जोग	B-LOC
hi:जल	I-LOC
hi:प्रपात	I-LOC

hi:नादिया	B-PER
hi:पेत्रोवा	I-PER
hi:/	O
hi:कैटरीना	B-PER
hi:स्रेबोतनिक	I-PER
hi:ने	O
hi:कारा	B-PER
hi:ब्लैक	I-PER
hi:/	O
hi:लीज़ेल	B-PER
hi:ह्यूबर	I-PER
hi:को	O
hi:6–4	O
hi:,	O
hi:6–4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:सेरेना	B-PER
hi:विलियम्स	I-PER
hi:ने	O
hi:जस्टिन	B-PER
hi:हेनिन	I-PER
hi:को	O
hi:6-4	O
hi:,	O
hi:3-6	O
hi:,	O
hi:6-2	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:यह	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:बाजार	O
hi:है।	O
hi:यह	O
hi:सबसे	O
hi:मँहगे	O
hi:बाजारों	O
hi:में	O
hi:आता	O
hi:है।	O

hi:नेपाल	B-ORG
hi:मजदुर	I-ORG
hi:किसान	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG

hi:भूपेंद्र	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:हुड्डा	I-PER

hi:नीदरलैंड	B-LOC
hi:में	O
hi:,	O
hi:किंडरगार्टन	O
hi:के	O
hi:समकक्ष	O
hi:शब्द	O
hi:है	O
hi:''kleuterschool	O
hi:''	O
hi:.	O

hi:असरानी	B-PER
hi:-	O
hi:डॉ॰	O
hi:घड-घड	O
hi:सिंघवाला	O

hi:==	O
hi:मेघालय	B-LOC
hi:एवं	O
hi:मणिपुर	B-LOC
hi:==	O

hi:राम	B-PER
hi:मोहन	I-PER
hi:-	O
hi:जेलर	O

hi:)	O
hi:,	O
hi:मोमिन	B-PER
hi:(	O
hi:1855	O
hi:ई	O
hi:.	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:राष्ट्रीय	B-LOC
hi:कृषि	I-LOC
hi:और	I-LOC
hi:ग्रामीण	I-LOC
hi:विकास	I-LOC
hi:बैंक	I-LOC

hi:छत्तीसगढ़	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुख्यमन्त्रियों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:रोजर	B-PER
hi:फ़ेडरर	I-PER
hi:ने	O
hi:लियेटन	B-PER
hi:हेविट	I-PER
hi:को	O
hi:60	O
hi:76	O
hi:60	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:देवेन्द्र	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:जोशी	I-PER

hi:अंतरराष्ट्रीय	B-ORG
hi:तापनाभिकीय	I-ORG
hi:प्रायोगिक	I-ORG
hi:संयंत्र	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:द	B-ORG
hi:वॉशिंगटन	I-ORG
hi:पोस्ट	I-ORG

hi:बिन्दू	B-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:विशाखपटनम	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:चू	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:प्राचीन	I-LOC
hi:चीन	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:प्रेम	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER
hi:-	O
hi:राजेन्द्र	B-PER
hi:प्रसाद	I-PER

hi:तेलंगाना	B-LOC
hi:(	O
hi:हैदराबाद	B-LOC
hi:)	O

hi:संजय	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:,	O
hi:कंगना	B-PER
hi:राणावत	I-PER
hi:,	O
hi:इरफ़ान	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:गुलशन	B-PER
hi:ग्रोवर	I-PER

hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:160	O
hi:)	O

hi:राष्ट्रीय	B-LOC
hi:कृषि	I-LOC
hi:और	I-LOC
hi:ग्रामीण	I-LOC
hi:विकास	I-LOC
hi:बैंक	I-LOC

hi:उत्तर	B-LOC
hi:गोवा	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:ज़ी	B-ORG
hi:अनमोल	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनूप	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:-	O
hi:ट्रक	O
hi:चालक	O

hi:ब्रिटिश	B-LOC
hi:भारत	I-LOC
hi:में	I-LOC
hi:रियासतें	I-LOC

hi:ट्वेण्टिएथ	B-ORG
hi:सॅञ्चुरी	I-ORG
hi:फ़ॉक्स	I-ORG

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:ख़ोरासान	I-LOC
hi:प्रांत	I-LOC

hi:तेज	B-PER
hi:सप्रू	I-PER
hi:-	O
hi:जेलर	O

hi:रायसीना	B-ORG
hi:की	I-ORG
hi:पहाड़ी	I-ORG

hi:महाराज	B-PER
hi:गुलाब	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:लोकतंत्र	B-ORG
hi:और	I-ORG
hi:विकास	I-ORG
hi:हेतु	I-ORG
hi:नवीन	I-ORG
hi:मोर्चा	I-ORG

hi:मार्टिना	B-PER
hi:हिंगिस	I-PER
hi:(	O
hi:1996-97-98	O
hi:)	O

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:सिक्किम	I-LOC
hi:जिला	I-LOC
hi:(	O
hi:गेजिंग	O
hi:)	O

hi:संजय	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:के	O
hi:साथ	O
hi:अभिनीत	O

hi:अमिताभ	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:,	O
hi:संजय	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:,	O
hi:जैकलिन	B-PER
hi:फर्नांडीस	I-PER
hi:,	O
hi:रितेश	B-PER
hi:देशमुख	I-PER
hi:,	O
hi:साहिल	B-PER
hi:खान	I-PER
hi:,	O
hi:रत्ना	B-PER
hi:पाठक	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:संकट	B-ORG
hi:मोचन	I-ORG
hi:हनुमान	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG

hi:छत्तीसगढ़	B-LOC
hi:(	O
hi:11	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:एडम	B-PER
hi:गिलक्रिस्ट	I-PER
hi:(	O
hi:विकेट	O
hi:कीपर	O
hi:)	O

hi:NAPS-2]]	O
hi:(	O
hi:नरौरा	B-LOC
hi:,	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:)	O

hi:राज	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:-	O
hi:शामू	O

hi:ओरिएंटल	B-ORG
hi:बैंक	I-ORG
hi:ऑफ	I-ORG
hi:कॉमर्स	I-ORG

hi:मीना	B-PER
hi:कुमारी	I-PER
hi:-	O
hi:करुणा	O

hi:ईरान	B-LOC
hi:के	O
hi:सफ़वी	B-ORG
hi:वंश	I-ORG
hi:का	O
hi:शासक।	O

hi:स्वराज	B-ORG
hi:भवन	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:इलाहाबाद	I-ORG

hi:सैम	B-ORG
hi:हिग्गिनबॉटम	I-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:प्रौद्योगिकी	I-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:विज्ञान	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG

hi:सर्बिया	B-ORG
hi:और	I-ORG
hi:मोण्टेनेग्रो	I-ORG

hi:उत्तर	B-LOC
hi:कन्नड़	I-LOC
hi:ज़िला	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:नेपाल	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:चौथा	O
hi:सम्मेलन-	O
hi:नई	B-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC
hi:,	O
hi:भारत	B-LOC

hi:स्वर्ण	B-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:मेल	I-ORG

hi:विराटनगर	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:राजस्थान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:यह	O
hi:कहानी	O
hi:रज़िया	B-PER
hi:सुल्तान	I-PER
hi:पर	O
hi:आधारित	O
hi:है।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:राजस्थान	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुख्यमंत्रियों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:विस्तार	O
hi:से	O
hi:जानने	O
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:जेट	B-ORG
hi:एयरवेज	I-ORG

hi:कनजुत	B-LOC
hi:सर	I-LOC
hi:(	O
hi:Kanjut	O
hi:Sar	O
hi:)	O

hi:बागेश्वर	B-LOC
hi:(	O
hi:एससी	O
hi:)	O

hi:ज़रीन	B-PER
hi:खान	I-PER
hi:-	O
hi:जेलो	O

hi:चेस्टर	B-PER
hi:ऐलन	I-PER
hi:आर्थर	I-PER

hi:१९९३	B-ORG
hi:विम्बलडन	I-ORG
hi:टेनिस	I-ORG
hi:प्रतियोगिता	I-ORG

hi:**	O
hi:प्योंगयांग	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:गुरु	B-PER
hi:अंगद	I-PER
hi:देव	I-PER

hi:जापान	B-LOC
hi:(	O
hi:१६०	O
hi:)	O

hi:बिहार	B-LOC
hi:(	O
hi:120	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:120	O
hi:)	O

hi:योहान	B-PER
hi:वुल्फगांग	I-PER
hi:फान	I-PER
hi:गेटे	I-PER
hi:|	O

hi:घुघुलपट्टी	B-LOC
hi:से	O
hi:2	O
hi:%	O

hi:''संगीतकार	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:कल्याणजी-आनंदजी	B-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:मौहल्ला	O
hi:है।	O

hi:मैच	O
hi:बेयर्न	B-ORG
hi:म्यूनिख	I-ORG
hi:और	O
hi:वालेंसिया	B-ORG
hi:के	O
hi:बीच	O
hi:था	O
hi:.	O

hi:सपने	B-ORG
hi:सुहाने	I-ORG
hi:लड़कपन	I-ORG
hi:के	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:आरामबाग	B-LOC
hi:लोक	I-LOC
hi:सभा	I-LOC
hi:निर्वाचन	I-LOC
hi:क्षेत्र	I-LOC

hi:भारतीय	B-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG

hi:अनुपम	B-PER
hi:खेर	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:कमिशनर	O
hi:श्यामलाल	O

hi:मार्टिना	B-PER
hi:नवरातिलोवा	I-PER
hi:ने	O
hi:मोनिका	B-PER
hi:सेलेस	I-PER
hi:को	O
hi:6–3	O
hi:,	O
hi:3–6	O
hi:,	O
hi:6–3	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:जॉन	B-PER
hi:मेकनरो	I-PER
hi:ने	O
hi:विटास	B-PER
hi:जेरुलाटिस	I-PER
hi:को	O
hi:75	O
hi:63	O
hi:63	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:minority=	O
hi:(	O
hi:तिग्राय	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:)	O

hi:सनथ	B-PER
hi:जयसूर्या	I-PER
hi:ने	O
hi:टीम	O
hi:को	O
hi:दो	O
hi:बार	O
hi:महत्वपूर्ण	O
hi:जीत	O
hi:दिलाने	O
hi:में	O
hi:मुख्य	O
hi:भूमिका	O
hi:निभाई	O
hi:.	O

hi:ओपेरा	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:गीतिनाटक	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मोहनलाल	B-ORG
hi:सुखाड़िया	I-ORG
hi:विश्‍वविद्यालय	I-ORG

hi:फणीश्वर	B-PER
hi:नाथ	I-PER
hi:'	I-PER
hi:रेणु	I-PER
hi:'	I-PER

hi:तुर्की	B-LOC
hi:में	O
hi:,	O
hi:सॉसेज	O
hi:को	O
hi:सोसिस	O
hi:के	O
hi:नाम	O
hi:से	O
hi:जाना	O
hi:जाता	O
hi:है	O
hi:,	O
hi:जो	O
hi:गोमांस	O
hi:से	O
hi:बना	O
hi:होता	O
hi:है।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:चण्डीगढ़	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:*1969-1975	O
hi:-संयुक्त	O
hi:सचिव	O
hi:,	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:जनसंघ	I-ORG
hi:,	O
hi:राजस्थान।	B-LOC

hi:सायास	O
hi:पेय्निरी	O
hi:(	B-LOC
hi:ल्ज्मिर	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:लाजपत	B-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC

hi:फ़्रांज़	B-LOC
hi:योसेफ़	I-LOC
hi:द्वीपसमूह	I-LOC

hi:प्रतीक	B-PER
hi:बब्बर	I-PER
hi:,	O
hi:कल्की	B-PER
hi:केकलां	I-PER
hi:,	O
hi:मनीषा	B-PER
hi:कोइराला	I-PER
hi:,	O
hi:नसीरुद्दीन	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:,	O
hi:श्रुति	B-PER
hi:सेठ	I-PER

hi:नाना	B-PER
hi:पाटेकर	I-PER
hi:,	O
hi:माधुरी	B-PER
hi:दीक्षित	I-PER
hi:,	O
hi:अनुपम	B-PER
hi:खेर	I-PER
hi:,	O
hi:आलोक	B-PER
hi:नाथ	I-PER

hi:**	O
hi:बुडापेस्ट	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:रणबीर	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:प्रियंका	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER
hi:,	O
hi:ज़ायेद	B-PER
hi:खान	I-PER

hi:कालस	O
hi:कालशोक	O
hi:के	O
hi:वंशज	O
hi:हैं	O
hi:जो	O
hi:शिशुनाग	B-PER
hi:के	O
hi:पुत्र	O
hi:थे।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:₵	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:घानियन	B-ORG
hi:सेडी	I-ORG
hi:चिह्न	O

hi:नसीरुद्दीन	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:,	O
hi:ओम	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:,	O
hi:रवि	B-PER
hi:वासवानी	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:पृथ्वी	B-PER
hi:नारायण	I-PER
hi:शाह	I-PER

hi:भारतीय	B-LOC
hi:संविधान	I-LOC
hi:सभा	I-LOC

hi:टावर	B-LOC
hi:हैमलट्स	I-LOC
hi:बरो	I-LOC

hi:पाटण	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:गुजरात	I-LOC

hi:राजभवन	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:महाराष्ट्र	I-ORG
hi:)	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:पुणे	I-ORG

hi:थोमस	B-ORG
hi:बैबिंगटन	I-ORG
hi:मैकाले	I-ORG

hi:कमल	B-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:बहाई	I-ORG
hi:उपासना	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:स्टेफी	B-PER
hi:ग्राफ	I-PER
hi:ने	O
hi:मोनिका	B-PER
hi:सेलेस	I-PER
hi:को	O
hi:75	O
hi:64	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:इरोम	B-PER
hi:चानू	I-PER
hi:शर्मिला	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:एनडीटीवी	B-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG

hi:अक्षय	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:-	O
hi:नितीन	O
hi:बांकड	O

hi:संयुक्त	B-ORG
hi:राष्ट्र	I-ORG
hi:,	O
hi:कोफ़ी	B-PER
hi:अन्नान	I-PER

hi:देहरादून	B-LOC
hi:(	O
hi:अंतरिम	O
hi:,	O
hi:स्थाई	O
hi:राजधानी	O
hi:का	O
hi:विषय	O
hi:विवादित	O
hi:है	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मुक्त	B-ORG
hi:इलेक्ट्रॉन	I-ORG
hi:मॉडल	I-ORG

hi:श्रीलंका	B-ORG
hi:क्रिकेट	I-ORG
hi:टीम	I-ORG

hi:साओ	B-LOC
hi:तोमे	I-LOC
hi:और	I-LOC
hi:प्रिन्सिपी	I-LOC

hi:श्री	B-PER
hi:राम	I-PER
hi:शर्मा	I-PER

hi:प्रीमियर	B-ORG
hi:हॉकी	I-ORG
hi:लीग	I-ORG

hi:सुनील	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:,	O
hi:वहीदा	B-PER
hi:रहमान	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:पेरू	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:एलीना	B-PER
hi:देमेनतीवा	I-PER
hi:ने	O
hi:सेरेना	B-PER
hi:विलियम्स	I-PER
hi:को	O
hi:5–7	O
hi:,	O
hi:6–1	O
hi:,	O
hi:6–1	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:5	B-ORG
hi:गोरखा	I-ORG
hi:राइफल्स	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:फ्रंटियर	I-ORG
hi:फ़ोर्स	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:सुदीप	B-PER
hi:-	O
hi:सेनापति	O
hi:जलथरंगन	O

hi:झारखण्ड	B-LOC
hi:-	O
hi:बाबूलाल	B-PER
hi:मरांडी	I-PER

hi:|	O
hi:align=	O
hi:''	O
hi:left	O
hi:''	O
hi:|	O
hi:मिस्र	B-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:ग्ली	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:धारावाहिक	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:+	O
hi:''	O
hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:१	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:संभावित	O
hi:कर	O
hi:चोरी	O
hi:के	O
hi:प्रति	O
hi:चिंता	O
hi:के	O
hi:कारण	O
hi:इन	O
hi:विदेशी	O
hi:वित्तीय	O
hi:केन्द्रों	O
hi:को	O
hi:अर्जित	O
hi:ब्याज	O
hi:की	O
hi:जानकारी	O
hi:को	O
hi:ईयू	B-ORG
hi:कर	O
hi:अधिकारियों	O
hi:के	O
hi:साथ	O
hi:साझा	O
hi:करने	O
hi:या	O
hi:विदेशी	O
hi:खातों	O
hi:पर	O
hi:देय	O
hi:ब्याज	O
hi:पर	O
hi:कटने	O
hi:वाले	O
hi:कर	O
hi:को	O
hi:रोककर	O
hi:रखने	O
hi:वाले	O
hi:केन्द्रों	O
hi:के	O
hi:रूप	O
hi:में	O
hi:इस्तेमाल	O
hi:किया	O
hi:जाता	O
hi:है।	O
hi:खाता	O
hi:धारकों	O
hi:को	O
hi:रोककर	O
hi:रखे	O
hi:गए	O
hi:कर	O
hi:का	O
hi:भुगतान	O
hi:करना	O
hi:होता	O
hi:है	O
hi:या	O
hi:प्रासंगिक	O
hi:अधिकारियों	O
hi:के	O
hi:समक्ष	O
hi:खाताधारक	O
hi:संबंधी	O
hi:जानकारी	O
hi:का	O
hi:खुलासा	O
hi:करना	O
hi:होता	O
hi:है।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:राजेंद्र	B-PER
hi:कुमारी	I-PER
hi:बाजपेयी	I-PER

hi:अमिताभ	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:-	O
hi:गडरिया	O

hi:गेरार्डस	B-PER
hi:'टी	I-PER
hi:हूफ्ट	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:बैंक	B-ORG
hi:ऑफ़	I-ORG
hi:इज़राइल	I-ORG

hi:अंकन	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:लिपि	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:दारा	B-PER
hi:प्रथम	I-PER
hi:(	O
hi:ईसापूर्व	O
hi:521-486	O
hi:)	O

hi:डूम्सडे	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:फ़िल्म	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:वाका	B-LOC
hi:क्रिकेट	I-LOC
hi:मैदान	I-LOC
hi:,	O
hi:पर्थ	B-LOC

hi:7,000,000	O
hi:km2	O
hi:--	O
hi:अमेज़न	B-LOC
hi:नदी	I-LOC
hi:का	I-LOC
hi:जल	I-LOC
hi:निकासी	I-LOC
hi:क्षेत्र	I-LOC

hi:डाक	B-LOC
hi:सूचक	I-LOC
hi:संख्या	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:लास	B-LOC
hi:वेगास	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:नेवादा	I-LOC

hi:सरदार	B-PER
hi:हरि	I-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:नलवा	I-PER

hi:महाभारत	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:२०१३	I-ORG
hi:धारावाहिक	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:रब	B-ORG
hi:से	I-ORG
hi:सोणा	I-ORG
hi:इश्‍क	I-ORG

hi:ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
hi:-पूर्वी	O
hi:मानक	O
hi:समय	O
hi:(	O
hi:एइएसटी	O
hi:)	O

hi:अखिल	B-ORG
hi:भारतीय	I-ORG
hi:छात्र	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:चेक	B-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC
hi:और	O
hi:इसके	O
hi:पूर्ववर्ती	O
hi:चेकोस्लोवाकिया	B-LOC
hi:का	O
hi:आदर्श	O
hi:वाक्य	O
hi:``	O
hi:प्रावदा	O
hi:वितेजी	O
hi:''	O
hi:(	O
hi:``	O
hi:सत्य	O
hi:जीतता	O
hi:है	O
hi:''	O
hi:)	O
hi:का	O
hi:भी	O
hi:समान	O
hi:अर्थ	O
hi:है।	O

hi:सलमान	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:-	O
hi:केमियो	O
hi:के	O
hi:रूप	O
hi:में	O
hi:स्वयं	O

hi:लारा	B-PER
hi:दत्ता	I-PER
hi:,	O
hi:विनय	B-PER
hi:पाठक	I-PER
hi:,	O
hi:अक्षय	B-PER
hi:कुमार	I-PER

hi:प्रेम	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER
hi:-	O
hi:के	O
hi:के	O

hi:हिन्दी	B-LOC
hi:के	O
hi:प्रसार	O
hi:के	O
hi:लिये	O
hi:काम	O
hi:करना	O

hi:बलूचिस्तान	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:पाकिस्तान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:संयुक्त	B-LOC
hi:अरब	I-LOC
hi:अमीरात	I-LOC

hi:गोवा	B-LOC
hi:(	O
hi:2	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:चचाई	B-LOC
hi:जलप्रपात	I-LOC
hi:427	O
hi:फुट	O

hi:लखनऊ	B-LOC
hi:-	O
hi:कानपुर	B-LOC
hi:-	O
hi:झाँसी	B-LOC
hi:-	O
hi:शिवपुरी	B-LOC

hi:भूषण	B-PER
hi:(	I-PER
hi:हिन्दी	I-PER
hi:कवि	I-PER
hi:)	I-PER

hi:पंजाबी	B-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:पटियाला	B-LOC

hi:**	O
hi:ओसाका	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:बृजेन्द्र	B-PER
hi:पाल	I-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:और	O
hi:प्रदीप	B-PER
hi:उपूर	I-PER

hi:लक्ष्मी	B-PER
hi:(	I-PER
hi:अभिनेत्री	I-PER
hi:)	I-PER

hi:''सम्पादक	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:राज	B-PER
hi:कपूर	I-PER

hi:हिन्दी	B-LOC
hi:डबिंग	O
hi:१	O
hi:(	O
hi:श्रेयरहित	O
hi:)	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:मौसम	I-ORG
hi:विज्ञान	I-ORG
hi:विभाग	I-ORG

hi:''निर्देशक	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:बासु	B-PER
hi:चटर्जी	I-PER

hi:मार्ग्रेट	B-PER
hi:स्मिथ	I-PER
hi:कोर्ट	I-PER
hi:वर्जीनिया	B-PER
hi:वेड	I-PER

hi:को	O
hi:पेरिस	B-LOC
hi:में	O
hi:इनका	O
hi:देहांत	O
hi:हो	O
hi:गया।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:कर्नाटक	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:जगदीश	B-PER
hi:राज	I-PER
hi:-	O
hi:जज	O

hi:2008	B-ORG
hi:यूइएफए	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:UEFA	I-ORG
hi:)	I-ORG
hi:यूरोपीय	I-ORG
hi:चैम्पियनशिप	I-ORG

hi:**	O
hi:लीमा	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:बलूचिस्तान	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:पाकिस्तान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:उत्तर	B-ORG
hi:प्रदेश	I-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुख्यमंत्रीयों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:असित	B-PER
hi:सेन	I-PER
hi:-	O
hi:टीकाराम	O

hi:खारे	B-LOC
hi:पानी	I-LOC
hi:के	I-LOC
hi:मगरमच्छ	I-LOC

hi:मदन	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:-	O
hi:चरणदास	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पालो	B-LOC
hi:आल्टो	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:कैलिफ़ोर्निया	I-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:बिली	B-PER
hi:अर्जन	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:**	O
hi:हेग	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:रसेल	B-PER
hi:ए	I-PER
hi:हल्से	I-PER

hi:उदित	B-PER
hi:नारायण	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:दिया	B-PER
hi:मिर्ज़ा	I-PER
hi:...	O
hi:.	O
hi:आयटम	O
hi:नम्बर	O

hi:अभिषेक	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:...	O
hi:अंगरक्षक	O

hi:जलालाबाद	B-LOC
hi:प्रांत	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:किर्गिज़स्तान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:मुफ़्ती	B-PER
hi:मोहम्मद	I-PER
hi:सईद	I-PER

hi:देश	B-ORG
hi:की	I-ORG
hi:बेटी	I-ORG
hi:नंदिनी	I-ORG

hi:तिलक	B-ORG
hi:नगर	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:दिलीप	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:जितेन्द्र	B-PER
hi:,	O
hi:श्री	B-PER
hi:देवी	I-PER

hi:(	O
hi:3	O
hi:)	O
hi:यकृत	B-ORG
hi:1,500-1,800	O
hi:ग्राम	O
hi:,	O

hi:मुग़ल	B-PER
hi:बादशाहों	I-PER
hi:की	I-PER
hi:सूची	I-PER

hi:मिस्र	B-ORG
hi:में	I-ORG
hi:सैन्य	I-ORG
hi:तख्तापलट	I-ORG
hi:२०१३	I-ORG

hi:कोलकाता	B-LOC
hi:,	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:,	O
hi:सिलीगुड़ी	B-LOC
hi:,	O
hi:भुवनेश्वर	B-LOC

hi:बंगाल]]	O
hi:(	O
hi:बांग्लादेश	B-LOC
hi:,	O
hi:पश्चिम	B-LOC
hi:बंगाल	I-LOC
hi:,	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:,	O
hi:झारखण्ड	B-LOC
hi:और	O
hi:ओडिशा	B-LOC
hi:)	O

hi:संजीव	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:बलराज	B-PER
hi:साहनी	I-PER
hi:,	O
hi:इन्द्राणी	B-ORG
hi:मुखर्जी	I-ORG
hi:,	O
hi:अभि	B-PER
hi:भट्टाचार्य	I-PER

hi:===	O
hi:टिहरी	B-LOC
hi:गढ़वाल	I-LOC
hi:जिला	I-LOC
hi:===	O

hi:इफ़्तेख़ार	B-PER
hi:-	O
hi:लॉज	O
hi:में	O
hi:रहने	O
hi:वाला	O
hi:एक	O
hi:बेरोज़गार	O

hi:प्रेसीडेंसी	B-ORG
hi:कालिज	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:चेन्नई	I-ORG

hi:मक्का	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:शहर	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:अमिताभ	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:,	O
hi:ऋषि	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:विनोद	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:,	O
hi:नीतू	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:,	O
hi:शबाना	B-PER
hi:आज़मी	I-PER
hi:,	O
hi:परवीन	B-PER
hi:बॉबी	I-PER

hi:अलीगढ़	B-ORG
hi:मुस्लिम	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:अलीगढ़	B-LOC

hi:आगरा	B-LOC
hi:--	O
hi:433	O
hi:किमी	O
hi:,	O

hi:आश्चर्य	O
hi:की	O
hi:बात	O
hi:नहीं	O
hi:कि	O
hi:भारत	B-LOC
hi:और	O
hi:पाकिस्तान	B-LOC
hi:में	O
hi:''घनिष्ठता	O
hi:''	O
hi:हो	O
hi:जाये।	O

hi:''	O
hi:'शाम	O
hi:कौशल	O
hi:–	O
hi:बाजीराव	B-ORG
hi:मस्तानी	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:कन्हैयालाल	B-PER
hi:माणिकलाल	I-PER
hi:मुंशी	I-PER

hi:१९९५	B-ORG
hi:विम्बलडन	I-ORG
hi:टेनिस	I-ORG
hi:प्रतियोगिता	I-ORG

hi:**	O
hi:+1-868	O
hi:त्रिनिदाद	B-ORG
hi:और	I-ORG
hi:टोबैगो	I-ORG

hi:एयरटेल	B-ORG
hi:डिजिटल	I-ORG
hi:टीवी	I-ORG

hi:आज़ाद	B-ORG
hi:हिन्द	I-ORG
hi:फ़ौज	I-ORG

hi:भारतीय	B-LOC
hi:मानक	I-LOC
hi:समय	I-LOC

hi:जेम्स	B-ORG
hi:वेब	I-ORG
hi:अंतरिक्ष	I-ORG
hi:दूरदर्शी	I-ORG

hi:अनुपम	B-PER
hi:खेर	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:इंस्पेक्टर	O

hi:अकेले	O
hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC
hi:में	O
hi:इसने	O
hi:41,281,092	O
hi:डॉलर	O
hi:की	O
hi:कमाई	O
hi:की	O
hi:और	O
hi:एशिया	B-LOC
hi:में	O
hi:भी	O
hi:इसने	O
hi:थोड़ी-बहुत	O
hi:कमाई	O
hi:कर	O
hi:ली	O
hi:.	O

hi:अनुग्रह	B-ORG
hi:नारायण	I-ORG
hi:सिंह	I-ORG
hi:कॉलेज	I-ORG

hi:सिन्धु	B-LOC
hi:नदी	I-LOC
hi:''	O
hi:(	O
hi:मुख्य	O
hi:रूप	O
hi:से	O
hi:पाकिस्तान	B-LOC
hi:में	O
hi:)	O
hi:''	O

hi:रायसीना	B-ORG
hi:की	I-ORG
hi:पहाड़ी	I-ORG

hi:मजदूर	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:प्रगतिशील	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG

hi:ममता	B-PER
hi:कुलकर्णी	I-PER
hi:-	O
hi:पूजा	O

hi:छत्रपति	B-ORG
hi:शाहूजी	I-ORG
hi:महाराज	I-ORG
hi:आयुर्विज्ञान	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:मध्य	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:से	O
hi:''	O
hi:'	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:अल्पसंख्यक	I-ORG
hi:आयोग	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:भारत	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:भारत	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:बिस्मार्क	B-PER
hi:(	O
hi:प्रुशिया	B-LOC
hi:)	O

hi:स्थापना	O
hi:काल	O
hi:में	O
hi:अहमदाबाद	B-LOC
hi:,	O
hi:अमरेली	B-LOC
hi:,	O
hi:बनासकाँठा	B-LOC
hi:,	O
hi:भरुच	B-LOC
hi:,	O
hi:भावनगर	B-LOC
hi:,	O
hi:डांग	B-LOC
hi:,	O
hi:जामनगर	B-LOC
hi:,	O
hi:जूनागढ़	B-LOC
hi:,	O
hi:खेडा	B-LOC
hi:,	O
hi:कच्छ	B-ORG
hi:,	O
hi:महेसाना	B-LOC
hi:,	O
hi:पंचमहाल	B-LOC
hi:,	O
hi:राजकोट	B-LOC
hi:,	O
hi:साबरकाँठा	B-LOC
hi:,	O
hi:રसुरत	B-LOC
hi:,	O
hi:सुरेन्द्रनगर	B-LOC
hi:और	O
hi:वडोदरा.ज़िले	B-LOC
hi:थे।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:कैनबरा	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:संयुक्त	B-ORG
hi:राष्ट्र	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:समुद्री	I-ORG
hi:क़ानून	I-ORG
hi:संधि	I-ORG

hi:मीरा	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:लोकसभा-अध्यक्ष	O
hi:।	O

hi:उपरी	B-LOC
hi:दिबांग	I-LOC
hi:घाटी	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:शाम	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:क्षेत्र	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:रियो	B-LOC
hi:डि	I-LOC
hi:जेनेरो	I-LOC

hi:दादरा	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:हवेली	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:फ़िलिस्तीनी	B-ORG
hi:राज्यक्षेत्र	I-ORG
hi:''	O
hi:''	O

hi:राजाराज	B-PER
hi:चोल	I-PER
hi:१	I-PER
hi:985-1014	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:बोरुसिया	B-ORG
hi:डॉर्टमुंड	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:'प्रथम	O
hi:खिताब	O
hi:''	O
hi:'	O

hi:अन्तर्राष्ट्रीय	B-ORG
hi:परमाणु	I-ORG
hi:ऊर्जा	I-ORG
hi:अभिकरण	I-ORG

hi:लोक	B-ORG
hi:लेखा	I-ORG
hi:समिति	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:भारत	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:मराठा	B-ORG
hi:लाइट	I-ORG
hi:इन्फेंट्री	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:नेपाल	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:प्रधानमन्त्री	I-ORG

hi:राजीव	B-LOC
hi:गांधी	I-LOC
hi:अंतर्राष्ट्रीय	I-LOC
hi:क्रिकेट	I-LOC
hi:स्टेडियम	I-LOC

hi:नेपाल	B-LOC
hi:में	O
hi:भी	O
hi:ग्राहक	O
hi:बने।	O

hi:**	O
hi:पर्थ	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:मास्को	B-ORG
hi:राज्य	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG

hi:द	B-ORG
hi:इंस्टिट्यूशन	I-ORG
hi:ऑफ	I-ORG
hi:इंजीनियर्स	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:हिन्दी	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:भगवती	B-PER
hi:चरण	I-PER
hi:वोहरा	I-PER

hi:मिर्ज़ा	B-PER
hi:नजफ	I-PER
hi:खां	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:रोमानिया	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:यूरोप	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:बिरसा	B-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	O
hi:काँके	B-LOC

hi:फ़ोटोबकिट	O
hi:का	O
hi:मुख्यालय	O
hi:पालो	B-LOC
hi:आल्टो	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:कैलिफ़ोर्निया	I-LOC

hi:73°	O
hi:04	O
hi:'	O
hi:E	O
hi:इस्लामाबाद	B-LOC
hi:,	O

hi:**	O
hi:टोक्यो	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:धर्मेन्द्र	B-PER
hi:,	O
hi:कामिनी	B-PER
hi:कौशल	I-PER
hi:,	O
hi:शर्मिला	B-PER
hi:टैगोर	I-PER

hi:केन्द्रीय	B-ORG
hi:होम्योपैथी	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG
hi:(	O
hi:CCH	O
hi:)	O

hi:मंगोक्य	B-LOC
hi:नदी	I-LOC
hi:-	O
hi:मेडागास्कर	B-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:ओटारू	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:,	O
hi:जापान	B-LOC

hi:मॉस्को	B-ORG
hi:में	I-ORG
hi:भारत	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:दूतावास	I-ORG

hi:अक्षय	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:ममता	B-PER
hi:कुलकर्णी	I-PER
hi:,	O
hi:मोहनीश	B-PER
hi:बहल	I-PER

hi:स्टैंटन	O
hi:चाहते	O
hi:थे	O
hi:कि	O
hi:''एक्सियॉम	O
hi:''	O
hi:का	O
hi:इंटीरियर	O
hi:शंघाई	B-LOC
hi:और	O
hi:दुबई	B-LOC
hi:जैसा	O
hi:लगे	O
hi:.	O

hi:**	O
hi:तेल	B-LOC
hi:अविव	I-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:लिवरपूल	B-LOC
hi:के	O
hi:खिलाफ	O
hi:खेला	O
hi:,	O
hi:लेकिन	O
hi:4-3	O
hi:से	O
hi:हार	O
hi:कर	O
hi:बढ़त	O
hi:को	O
hi:3-0	O
hi:से	O
hi:गंवा	O
hi:दिया	O
hi:.	O

hi:मार्ग्रेट	B-PER
hi:स्मिथ	I-PER
hi:कोर्ट	I-PER
hi:वर्जीनिया	B-PER
hi:वेड	I-PER

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:३९	I-ORG

hi:मुंबई	B-ORG
hi:उच्च	I-ORG
hi:न्यायालय	I-ORG

hi:टाटानगर	B-ORG
hi:जंक्शन	I-ORG
hi:रेलवे	I-ORG
hi:स्टेशन	I-ORG

hi:===	O
hi:यूनान	B-LOC
hi:(	O
hi:17	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:मराट	B-PER
hi:साफिन	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:एशियाऔर	I-LOC
hi:भारतीय	B-LOC
hi:उपमहाद्वीप	I-LOC

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:१०४	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:सान	B-LOC
hi:होज़े	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:कोस्ता	I-LOC
hi:रीका	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:तेजप्रताप	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:यादव	I-PER

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:बंगाल	I-LOC
hi:में	O
hi:कुल	O
hi:अधिष्ठापन	O
hi:सिर्फ	O
hi:2.10	O
hi:मेगावाट	O
hi:है	O

hi:नावारा	B-LOC
hi:(	O
hi:''Navarra	O
hi:''	O
hi:)	O
hi:-	O
hi:राजधानी	O
hi:पाम्प्लोना	O
hi:(	O
hi:''Pamplona	O
hi:''	O
hi:)	O

hi:अहमद	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:अब्दाली	I-PER

hi:करिश्मा	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:पूजा	O

hi:सोनाक्षी	B-PER
hi:सिन्हा	I-PER
hi:केमियो	O
hi:अभिनय	O
hi:में	O

hi:सुरेश	B-PER
hi:ओबेरॉय	I-PER
hi:-	O
hi:तेजा	O

hi:ब्रिटेन	B-PER
hi:के	I-PER
hi:प्रधान	I-PER
hi:मन्त्री	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:द	B-PER
hi:अल्टीमेट	I-PER
hi:वॉरियर	I-PER

hi:4.‘एकं	O
hi:सद्विप्राः	O
hi:बहुधा	O
hi:वदन्ति’	O
hi:1997	O
hi:वाराणसी	B-LOC

hi:भारतीय	B-ORG
hi:कम्युनिस्ट	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG
hi:(	O
hi:भाकपा	O
hi:)	O

hi:गुलशन	B-PER
hi:ग्रोवर	I-PER
hi:-	O
hi:पैंथर	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:बायर	B-ORG
hi:लेवरकुसेन	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:भारत	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:नियन्त्रक	I-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:महालेखापरीक्षक	I-ORG

hi:जैकोबस	B-PER
hi:हेनरीकस	I-PER
hi:वांट	I-PER
hi:हॉफ	I-PER

hi:**	O
hi:दुशान्बे	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:अल्बानिया	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:मनोज	B-PER
hi:जोशी	I-PER
hi:(	O
hi:चाणक्य	B-PER
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मालदा	B-LOC
hi:दक्षिण	I-LOC
hi:लोक	I-LOC
hi:सभा	I-LOC
hi:निर्वाचन	I-LOC
hi:क्षेत्र	I-LOC

hi:रीना	B-PER
hi:रॉय	I-PER
hi:-	O
hi:वर्षा	O

hi:फ़ैज़	B-PER
hi:अहमद	I-PER
hi:फ़ैज़	B-PER

hi:गिरिजा	B-PER
hi:प्रसाद	I-PER
hi:कोइराला	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:फ्रैंकलिन	B-PER
hi:डेलानो	I-PER
hi:रूज़वेल्ट	I-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:1882–1945	O
hi:)	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:ख़ान	B-PER
hi:अब्दुल	I-PER
hi:ग़फ़्फ़ार	I-PER
hi:ख़ान	B-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:पाकिस्तान	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:ज़िले	I-ORG

hi:अजय	B-PER
hi:देवगन	I-PER
hi:,	O
hi:कोंकणा	B-PER
hi:सेन	I-PER
hi:शर्मा	I-PER
hi:,	O
hi:परेश	B-PER
hi:रावल	I-PER
hi:,	O
hi:सतीश	B-PER
hi:कौशिक	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:पटना	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:स्टार	B-ORG
hi:माझा	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:हिन्दुस्तान	B-PER
hi:सोशलिस्ट	I-PER
hi:रिपब्लिकन	I-PER
hi:एसोसिएशन	I-PER

hi:गोविंद	B-PER
hi:सखाराम	I-PER
hi:सरदेसाई	I-PER

hi:बेलगाम	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:मिथुन	B-PER
hi:चक्रवर्ती	I-PER
hi:-	O
hi:राजा	O

hi:ध्वनिकी	B-ORG
hi:(	O
hi:Acoustics	O
hi:)	O

hi:रामधारी	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:'दिनकर	I-PER
hi:'	I-PER

hi:१८१	O
hi:,	O
hi:०३५	O
hi:कि.मी२	O
hi:--	O
hi:ओक्लाहोमा	B-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:खनि	I-ORG
hi:विद्यापीठ	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:,	O
hi:धनबाद	B-LOC

hi:स्थाई	B-ORG
hi:खाता	I-ORG
hi:संख्या	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:बन्दा	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:बहादुर	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:न्यूज़	B-ORG
hi:२४	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:शुभा	B-PER
hi:खोटे	I-PER
hi:-	O
hi:कोमल	O

hi:असम	B-LOC
hi:(	O
hi:335	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:मिज़ोरम	B-LOC
hi:(	O
hi:515	O
hi:)	O

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:अफ़्रीका	I-LOC
hi:के	I-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC

hi:अक्षरधाम	B-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:पोर्ट	B-LOC
hi:ब्लेयर	I-LOC
hi:(	O
hi:वर्तमान	O
hi:इलाहाबाद	B-LOC
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:)	O

hi:रेखा	B-PER
hi:,	O
hi:राज	B-PER
hi:बब्बर	I-PER
hi:,	O
hi:राजेश	B-PER
hi:खन्ना	I-PER

hi:किरण	B-PER
hi:खेर	I-PER
hi:,	O
hi:जैकी	B-PER
hi:श्रॉफ	I-PER
hi:,	O
hi:दिव्या	B-PER
hi:दत्ता	I-PER

hi:कुछ	B-ORG
hi:तो	I-ORG
hi:लोग	I-ORG
hi:कहेंगे	I-ORG

hi:अमिताभ	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:,	O
hi:संजीव	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:हेमा	B-PER
hi:मालिनी	I-PER

hi:में	O
hi:स्पार्टा	B-LOC
hi:के	O
hi:राजा	O
hi:अगीस	O
hi:ने	O
hi:इसे	O
hi:अधिकृत	O
hi:कर	O
hi:लिया	O
hi:था।	O

hi:21	B-ORG
hi:जम्प	I-ORG
hi:स्ट्रीट	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:पूर्ण	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:भारत	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:१	O
hi:–	O
hi:शैलेन्द्र	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:चिरंजीवी	B-PER
hi:,	O
hi:विजयशांति	O
hi:,	O
hi:अमरीश	B-PER
hi:पुरी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:ऐतिहासिक	O
hi:राजधानी	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:गुजरात	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुख्यमंत्रियों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:उत्तर	B-ORG
hi:प्रदेश	I-ORG
hi:राजर्षि	I-ORG
hi:टंडन	I-ORG
hi:मुक्त	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:इलाहाबाद	B-LOC

hi:आसिफ	B-PER
hi:अली	I-PER
hi:ज़रदारी	I-PER

hi:खान	B-LOC
hi:मार्किट	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC

hi:चीन]]	O
hi:४.३	O
hi:%	O
hi:,	O
hi:सिंगापुर	B-LOC
hi:४	O
hi:%	O

hi:महाभारत	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:टीवी	I-ORG
hi:धारावाहिक	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:बोमन	B-PER
hi:ईरानी	I-PER
hi:-	O
hi:ईएनटी	O
hi:चिकित्सक	O

hi:महेश	B-PER
hi:मांजरेकर	I-PER
hi:-	O
hi:वकील	O
hi:सरदेशाई	O

hi:चूडामन	B-PER
hi:,	O
hi:1695	O
hi:-	O
hi:1721	O

hi:उनका	O
hi:जन्म	O
hi:वर्तमान	O
hi:समय	O
hi:के	O
hi:बीड	B-LOC
hi:जिला	I-LOC
hi:के	O
hi:आंबेजोगाई	O
hi:में	O
hi:हुआ	O
hi:था।	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:१७	I-ORG

hi:नसीरुद्दीन	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:-	O
hi:अज्ञात	O

hi:ए॰	B-ORG
hi:के॰	I-ORG
hi:ऐस॰	I-ORG
hi:नंबर	I-ORG
hi:अभाज्यता	I-ORG
hi:टेस्ट	I-ORG

hi:मणिपुर	B-LOC
hi:(	O
hi:2	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:वेस्ट	B-LOC
hi:इंडीज़	I-LOC
hi:संघ	I-LOC

hi:राजभवन	B-PER
hi:(	I-PER
hi:सिक्किम	I-PER
hi:)	I-PER

hi:माहिम	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:खाड़ी	I-LOC

hi:सुष्मिता	B-PER
hi:सेन	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O

hi:राजेश	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:,	O
hi:माला	B-PER
hi:सिन्हा	I-PER
hi:,	O
hi:राजकुमार	B-PER

hi:सम्पूर्णानन्द	B-ORG
hi:संस्कृत	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG

hi:सोडिलो	B-LOC
hi:(	O
hi:Tsodilo	O
hi:)	O

hi:हैदराबाद	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:निज़ाम	I-ORG

hi:महावीर	B-PER
hi:(	I-PER
hi:गणितज्ञ	I-PER
hi:)	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:3H	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:को	O
hi:ट्राइटियम	B-PER
hi:नाम	O
hi:से	O
hi:जानते	O
hi:हैं।	O

hi:जॉन	B-PER
hi:स्टूवर्ट	I-PER
hi:मिल	I-PER

hi:संहिता	B-ORG
hi:(	O
hi:मन्त्र	B-ORG
hi:भाग	O
hi:)	O

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:गोवा	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:संजय	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:माधुरी	B-PER
hi:दीक्षित	I-PER
hi:,	O
hi:परेश	B-PER
hi:रावल	I-PER
hi:,	O
hi:मुकेश	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:and	O
hi:दिलीप	B-PER
hi:ताहिल	I-PER

hi:माणि	B-PER
hi:माधव	I-PER
hi:चाक्यार	I-PER

hi:तेलंगाना	B-LOC
hi:(	O
hi:हैदराबाद	B-LOC
hi:)	O

hi:जनता	B-ORG
hi:दल	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:यूनाइटेड	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:बेंजामिन	B-PER
hi:हैरीसन	I-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:1833–1901	O
hi:)	O

hi:जूनिअस	B-PER
hi:रिचर्ड	I-PER
hi:जयवर्धने	I-PER

hi:कमल	B-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:बहाई	I-ORG
hi:उपासना	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:मार्शेना	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:गैलापागोस	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:श्री	B-PER
hi:राम	I-PER
hi:शर्मा	I-PER

hi:राजेंद्र	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:वहीदा	B-PER
hi:रहमान	I-PER

hi:दीप्ती	B-PER
hi:नवल	I-PER
hi:–	O
hi:लजिया	O

hi:रक्षा	B-ORG
hi:मंत्रालय	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:भारत	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बिहार	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुख्यमंत्रियों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:संगीत	B-LOC
hi:'	O
hi:''	O

hi:जोनाथन	B-PER
hi:एलरिच	I-PER
hi:एवं	O
hi:एंडी	B-PER
hi:रैम	I-PER

hi:तेजप्रताप	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:यादव	I-PER
hi:(	O
hi:उपचुनाव	O
hi:में	O
hi:जीते	O
hi:)	O

hi:इंटरनेशनल	B-ORG
hi:रेड	I-ORG
hi:क्रॉस	I-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:रेड	I-ORG
hi:क्रेसेन्ट	I-ORG
hi:मोवमेंट	I-ORG

hi:सीमा	B-ORG
hi:सुरक्षा	I-ORG
hi:बल	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:ऍथेल्स्तन	B-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:''Æþelstan	O
hi:''	O
hi:)	O
hi:924–939ऐंग्लो-सैक्सन्स	O
hi:का	O
hi:राजा	O
hi:924–927अंग्रेजों	O
hi:का	O
hi:राजा	O
hi:927–939	O

hi:कर्नाटक	B-LOC
hi:(	O
hi:135	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:तमिल	B-LOC
hi:नाडु	I-LOC
hi:(	O
hi:20	O
hi:)	O

hi:ट्वेण्टिएथ	B-ORG
hi:सॅञ्चुरी	I-ORG
hi:फ़ॉक्स	I-ORG

hi:यह	O
hi:छत्तीसगढ़	B-LOC
hi:का	O
hi:पारम्परिक	O
hi:त्योहार	O
hi:है।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:चिली	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:बड़े	B-PER
hi:गुलाम	I-PER
hi:अली	I-PER
hi:खां	I-PER

hi:लखनऊ	B-LOC
hi:,	O
hi:(	O
hi:उ	O
hi:प्र	O
hi:)	O

hi:विजू	B-PER
hi:खोटे	I-PER
hi:-	O
hi:मामा	O
hi:जी	O

hi:==	O
hi:राम	B-ORG
hi:निवास	I-ORG
hi:बाग	I-ORG
hi:==	O

hi:राव	B-PER
hi:तुला	I-PER
hi:राम	I-PER

hi:मनीषा	B-PER
hi:कोइराला	I-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O

hi:हैरी	B-PER
hi:पॉटर	I-PER
hi:(	I-PER
hi:पात्र	I-PER
hi:)	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:लार्स	B-PER
hi:पीटर	I-PER
hi:हान्सेन	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:ईरानी	B-ORG
hi:परमाणु	I-ORG
hi:कार्यक्रम	I-ORG
hi:पर	I-ORG
hi:अंतरिम	I-ORG
hi:समझौता	I-ORG

hi:अनिल	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:राजा	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:राजधानी	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:तंजावुर	B-LOC
hi:से	O
hi:13	O
hi:किमी	O
hi:.	O

hi:५२९	B-ORG
hi:ईसा	I-ORG
hi:पूर्व	I-ORG

hi:सतीश	B-PER
hi:कौशिक	I-PER
hi:-	O
hi:चरन	O

hi:अवध	B-PER
hi:के	I-PER
hi:नवाब	I-PER

hi:दादरी	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:उत्तर	I-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC

hi:फ़िरोज़	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:तुग़लक़	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:मौहल्ला	O
hi:है।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:इरित्रिया	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:बनवारी	B-PER
hi:लाल	I-PER
hi:जोशी	I-PER

hi:सनी	B-PER
hi:देओल	I-PER
hi:-	O
hi:लखवा	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:मणिपुर	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:जम्मू	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:कश्मीर	I-LOC

hi:==	O
hi:दमन	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:दीव	I-LOC
hi:==	O

hi:डेहरी	B-LOC
hi:आन	I-LOC
hi:सोन	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:के॰	B-PER
hi:सी॰	I-PER
hi:बोकाड़िया	I-PER

hi:इनके	O
hi:पिता	O
hi:पद्मगर्भाचार्य	O
hi:थे।	O
hi:इनका	O
hi:जन्म	O
hi:नवद्वीप	B-LOC
hi:में	O
hi:सं	O
hi:.	O

hi:ममरी	O
hi:की	O
hi:मृत्यु	O
hi:नंगा	B-LOC
hi:परबत	I-LOC
hi:पर	O
hi:चढ़ने	O
hi:का	O
hi:प्रयास	O
hi:करते	O
hi:हुए	O
hi:हुई	O
hi:,	O
hi:जबकि	O
hi:1899	O
hi:में	O
hi:डी.डब्ल्यू	O
hi:.	O

hi:राजेसुल्तानपुर	B-LOC
hi:का	I-LOC
hi:तम्बाकु	I-LOC
hi:उत्पादन	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:पटना	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:बिपाशा	B-PER
hi:बसु	I-PER
hi:-	O
hi:बिल्लो	O
hi:चमनबहार	O

hi:नामीबिया	B-LOC
hi:(	O
hi:1990	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बैंक	B-ORG
hi:ऑफ़	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG

hi:विदेश	B-ORG
hi:मंत्रालय	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:भारत	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:८०	I-ORG

hi:शिव	B-PER
hi:दयाल	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:''वचनामृत	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:स्वामीनारायण	B-ORG
hi:सम्प्रदाय	I-ORG
hi:का	O
hi:एक	O
hi:मूल	O
hi:ग्रंथ	O
hi:है।	O

hi:ब्रायन	B-PER
hi:ब्लैक	I-PER
hi:/	O
hi:योनास	B-PER
hi:ब्योर्कमैन	I-PER
hi:ने	O
hi:टॉड	B-PER
hi:वुडब्रिज	I-PER
hi:/	O
hi:मार्क	B-PER
hi:वुडफोर्ड	I-PER
hi:को	O
hi:6-1	O
hi:,	O
hi:2-6	O
hi:,	O
hi:7-6	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:===	O
hi:बुल्गारिया	B-LOC
hi:(	O
hi:9	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:कुकरैल	B-LOC
hi:संरक्षित	I-LOC
hi:वन	I-LOC

hi:जमुई	B-LOC
hi:,	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:प्रखण्ड।	O

hi:उन्होंने	O
hi:अपना	O
hi:बचपन	O
hi:काठमांडू	B-LOC
hi:,	O
hi:नेपाल	B-LOC
hi:में	O
hi:बिताया।	O

hi:2009	O
hi:में	O
hi:,	O
hi:उन्होंने	O
hi:बव्धान	O
hi:,	O
hi:पुणे	B-LOC
hi:में	O
hi:त्रिकया	O
hi:नामक	O
hi:भोजनालय	O
hi:खोला।	O

hi:स्मिता	B-PER
hi:पाटिल	I-PER
hi:-	O
hi:सोनबाई	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:जमुई	B-LOC
hi:,	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:प्रखण्ड।	O

hi:हिंदुस्तान	B-ORG
hi:एंटीबायोटिक्स	I-ORG
hi:लिमिटेड	I-ORG

hi:आओराकी	B-LOC
hi:/	I-LOC
hi:कुक	I-LOC
hi:पर्वत	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:पटना	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:आन्ध्र	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:-	O
hi:हैदराबाद	B-LOC

hi:**	O
hi:जोहान्सबर्ग	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:नेशनल	B-ORG
hi:असोसियेशन	I-ORG
hi:फॉर	I-ORG
hi:दि	I-ORG
hi:एडवान्स्मेन्ट	I-ORG
hi:ऑफ	I-ORG
hi:कलर्ड	I-ORG
hi:पीपल	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:नोएडा	B-ORG
hi:इंटरनेशनल	I-ORG
hi:युनिवर्सिटी	I-ORG

hi:दि	B-ORG
hi:इकॉनोमिक	I-ORG
hi:टाइम्स	I-ORG

hi:तारक	B-ORG
hi:मेहता	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:उल्टा	I-ORG
hi:चश्मा	I-ORG

hi:हिमाचल	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:शिमला	B-LOC
hi:)	O

hi:राज	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:-	O
hi:श्रीकाँत	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:हरिकृष्ण	B-PER
hi:प्रसाद	I-PER
hi:गुप्ता	I-PER
hi:अग्रहरि	I-PER

hi:हरियाणा	B-PER
hi:के	I-PER
hi:मुख्यमंत्रियों	I-PER
hi:की	I-PER
hi:सूची	I-PER

hi:[[इराक़	O
hi:के	O
hi:अनबार	B-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC
hi:के	O
hi:क़ज़ाएँ]]	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:लोकेन्द्र	B-PER
hi:बहादुर	I-PER
hi:चन्द	I-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:१	O
hi:/	O
hi:४	O
hi:)	O
hi:(	O
hi:१९४०-	O
hi:)	O

hi:जहाज	O
hi:इतना	O
hi:बड़ा	O
hi:था	O
hi:कि	O
hi:यह	O
hi:पनामा	B-LOC
hi:नहर	I-LOC
hi:से	O
hi:होकर	O
hi:नहीं	O
hi:गुजर	O
hi:सकता	O
hi:था।	O

hi:एस्टोनिया	B-LOC
hi::	I-LOC
hi:जोउलावना	O
hi:(	O
hi:``	O
hi:बड़ी	O
hi:यूल	O
hi:''	O
hi:)	O

hi:मध्य	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:में	O
hi:वनस्पतियों	O
hi:की	O
hi:विविधता	O
hi:है।	O

hi:संजय	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:नूतन	B-PER
hi:,	O
hi:निरूपा	B-PER
hi:रॉय	I-PER

hi:अर्जुन	B-PER
hi:रामपाल	I-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O
hi:(	O
hi:गीत	O
hi:)	O

hi:शिल्पा	B-PER
hi:शेट्टी	I-PER
hi:-	O
hi:कोमल	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:जलविज्ञान	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:रूड़की	I-ORG

hi:बाजीराव	B-PER
hi:प्रथम	I-PER
hi:(	O
hi:1720–1740	O
hi:)	O

hi:हरिहर	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:आदित्य	B-PER
hi:पंचोली	I-PER
hi:-	O
hi:गोडफादर	O
hi:आन्ज़ा	O

hi:कांगो	B-LOC
hi:लोकतान्त्रिक	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:गोपाल	B-PER
hi:गणेश	I-PER
hi:आगरकर	I-PER

hi:बंधन	B-ORG
hi:...	I-ORG
hi:सारी	I-ORG
hi:उमर	I-ORG
hi:हमें	I-ORG
hi:संग	I-ORG
hi:रहना	I-ORG
hi:हैं	I-ORG

hi:''BJP	O
hi:''	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG

hi:===	O
hi:संयुक्त	B-ORG
hi:राष्ट्र	I-ORG
hi:व्यापार	I-ORG
hi:और	I-ORG
hi:विकास	I-ORG
hi:सम्मेलन	I-ORG
hi:===	O

hi:==	O
hi:दादरा	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:हवेली	I-LOC
hi:==	O

hi:कुलभूषण	B-PER
hi:खरबंदा	I-PER
hi:-	O
hi:हवलदार	O

hi:शक्ति	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:राजा	O

hi:ययाति	B-PER
hi:-	O
hi:गिरीश	B-PER
hi:कर्नाड	I-PER

hi:वड़नगर	B-LOC
hi:,	O
hi:गुजरात	B-LOC
hi:,	O
hi:भारत	B-LOC

hi:जिमी	B-PER
hi:कोनर्स	I-PER
hi:ने	O
hi:इवान	B-PER
hi:लेंडल	I-PER
hi:को	O
hi:63	O
hi:62	O
hi:46	O
hi:64	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:गिरिडीह	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पी॰	B-PER
hi:वी॰	I-PER
hi:रंगा	I-PER
hi:राव	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:रंगरसिया	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:धारावाहिक	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:पालामऊ	B-ORG
hi:व्याघ्र	I-ORG
hi:आरक्षित	I-ORG
hi:वन	I-ORG

hi:''निर्देशक	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:देवेन	B-PER
hi:वर्मा	I-PER

hi:रोजर	B-PER
hi:फ़ेडरर	I-PER
hi:ने	O
hi:इवान	B-PER
hi:लुबिचिच	I-PER
hi:को	O
hi:7-6	O
hi:,	O
hi:7-6	O
hi:,	O
hi:7-6	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:१६७	O
hi:,	O
hi:०००	O
hi:कि.मी२	O
hi:--	O
hi:हेनान	B-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:डोरा	B-PER
hi:द	I-PER
hi:एक्सप्लोरर	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:,	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:,	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:एवं	O
hi:उत्तरी	B-LOC
hi:आयरलैंड	I-LOC
hi:''	O
hi:.	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:वॉशिंगटन	B-LOC
hi:डी॰	I-LOC
hi:सी॰	I-LOC

hi:नन्दा	B-LOC
hi:देवी	I-LOC
hi:राष्ट्रीय	I-LOC
hi:उद्यान	I-LOC

hi:सूचना	B-ORG
hi:और	I-ORG
hi:प्रसारण	I-ORG
hi:मंत्रालय	I-ORG

hi:''निर्देशन	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:सुभाष	B-PER
hi:घई	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:जगदीश	B-PER
hi:चन्द्र	I-PER
hi:बसु	I-PER

hi:एम॰	B-PER
hi:एस॰	I-PER
hi:सुब्बुलक्ष्मी	I-PER
hi:द्वारा	O
hi:गाया	O
hi:गया	O
hi:सुप्रभातम्	O

hi:२००५	B-ORG
hi:विम्बलडन	I-ORG
hi:टेनिस	I-ORG
hi:प्रतियोगिता	I-ORG

hi:चेन्नई	B-ORG
hi:सेंट्रल	I-ORG
hi:रेलवे	I-ORG
hi:स्टेशन	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:कंप्यूटर	B-LOC
hi:'	O
hi:''	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:पुरातत्त्व	I-ORG
hi:सर्वेक्षण	I-ORG
hi:विभाग	I-ORG

hi:झगड़ते	B-ORG
hi:राज्यों	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:काल	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:एशिया	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:23x23px	O
hi:चीनी	B-LOC
hi:जनवादी	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC
hi:(	O
hi:1971–वर्तमान	O
hi:)	O

hi:यवेस	B-PER
hi:चौवीं	I-PER
hi:,	O
hi:रॉबर्ट	B-PER
hi:हावर्ड	I-PER
hi:ग्रुब्स	I-PER
hi:,	O
hi:रिचर्ड	B-PER
hi:आर	I-PER
hi:सरोक	I-PER

hi:जैकी	B-PER
hi:श्रॉफ	I-PER
hi:,	O
hi:सुहेल	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:अरबाज़	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:दिया	B-PER
hi:मिर्ज़ा	I-PER
hi:,	O
hi:नौहीद	B-PER
hi:सेरुसी	I-PER

hi:तुमने	O
hi:मेरे	O
hi:छः	O
hi:बालकों	O
hi:का	O
hi:वध	O
hi:कर	O
hi:दिया	O
hi:है।	O
hi:इस	O
hi:बार	O
hi:तो	O
hi:कन्या	O
hi:का	O
hi:जन्म	O
hi:हुआ	O
hi:है।	O
hi:तुम्हारे	O
hi:काल	O
hi:की	O
hi:आकाशवाणी	B-ORG
hi:तो	O
hi:पुत्र	O
hi:के	O
hi:द्वारा	O
hi:होने	O
hi:की	O
hi:हुई	O
hi:थी।	O
hi:इस	O
hi:कन्या	O
hi:को	O
hi:मत	O
hi:मारो।	O
hi:''	O

hi:इवान	B-PER
hi:लेंडल	I-PER
hi:ने	O
hi:जॉन	B-PER
hi:मेकनरो	I-PER
hi:को	O
hi:76	O
hi:63	O
hi:64	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:संघ-शासित	B-LOC
hi:जनजातीय	I-LOC
hi:क्षेत्र	I-LOC

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:प्लाजा	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:गैलापागोस	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:कनाडा	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:अन्नू	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:–	O
hi:दूत	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:द	B-ORG
hi:इंडियन	I-ORG
hi:एक्सप्रेस	I-ORG

hi:मैगनस	B-PER
hi:नॉर्मन	I-PER
hi:ने	O
hi:एलेक्स	B-PER
hi:कोरेत्ज़ा	I-PER
hi:को	O
hi:7–6	O
hi:(	O
hi:4	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:4–6	O
hi:,	O
hi:6–3	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:जेम्स	B-PER
hi:क्लर्क	I-PER
hi:मैक्सवेल	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:सैयद	B-PER
hi:अहमद	I-PER
hi:खान	I-PER

hi:टू	B-ORG
hi:एंड	I-ORG
hi:अ	I-ORG
hi:हाफ	I-ORG
hi:मेन	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:ग्रैंड	B-ORG
hi:ट्रंक	I-ORG
hi:रोड	I-ORG

hi:ईरान	B-LOC
hi:में	O
hi:चोघा	O
hi:बोनुट	O
hi:,	O
hi:7200	O
hi:ई.पू	O
hi:.	O

hi:मध्य	B-LOC
hi:अफ़्रीकी	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:जेम्स	B-PER
hi:७	I-PER
hi:(	I-PER
hi:स्काटलैंड	I-PER
hi:)	I-PER

hi:NAPS-1]]	O
hi:(	O
hi:नरौरा	B-LOC
hi:,	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:)	O

hi:''गुणवदलङकृतञ्च	O
hi:काव्यम्	O
hi:''	O
hi:(	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:राजशेखर	B-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:)	O
hi:।	O
