hi:टैपी	O
hi:ने	O
hi:अपने	O
hi:उत्पादों	O
hi:को	O
hi:एशिया	B-LOC
hi:के	O
hi:अपतटीय	O
hi:भागों	O
hi:में	O
hi:भेजने	O
hi:का	O
hi:फैसला	O
hi:लिया।	O
hi:उन्होंने	O
hi:प्रोमोशन	O
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:मैडोना	B-PER
hi:को	O
hi:अपने	O
hi:साथ	O
hi:मिलाया।	O

hi:केष्टो	B-PER
hi:मुखर्जी	I-PER
hi:-	O
hi:गुलु	O

hi:कादर	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:-	O
hi:मैने्जर	O

hi:(	O
hi:जम्मू	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:कश्मीर	I-LOC
hi:)	O

hi:गुलशन	B-PER
hi:ग्रोवर	I-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O

hi:एअर	B-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:क्षेत्रीय	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:भालचंद्र	B-PER
hi:नेमाडे	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:अंतरिक्ष	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:बुल्गारिया	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:**	O
hi:अल्जीयर्स	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:डेनियला	B-PER
hi:हंचुकोवा	I-PER
hi:ने	O
hi:स्वेतलाना	B-PER
hi:कुज़नेतसोवा	I-PER
hi:को	O
hi:6–3	O
hi:,	O
hi:6–4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:रब	B-ORG
hi:से	I-ORG
hi:सोणा	I-ORG
hi:इश्‍क	I-ORG

hi:और	O
hi:मेसाचुसेट्स	B-ORG
hi:प्रौद्योगिक	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:.	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:सज़ेस्टोंचोवा	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:पोलैंड	B-LOC

hi:**	O
hi:पारामरिबो	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:राज	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:नर्गिस	B-PER
hi:,	O
hi:पृथ्वीराज	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:लीला	B-PER
hi:चिटनिस	I-PER
hi:,	O
hi:के	B-PER
hi:एन	I-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:,	O
hi:शशि	B-PER
hi:कपूर	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:काक	B-PER
hi:(	I-PER
hi:कार्टूनिस्ट	I-PER
hi:)	I-PER

hi:सोभा	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:(	I-PER
hi:चित्रकार	I-PER
hi:)	I-PER

hi:धर्मेन्द्र	B-PER
hi:,	O
hi:शर्मिला	B-PER
hi:टैगोर	I-PER
hi:,	O
hi:देवेन	B-PER
hi:वर्मा	I-PER

hi:यूरोप	B-LOC
hi:खंड	O
hi:में	O
hi:स्थित	O
hi:देश	O

hi:व्यक्ति	O
hi:जो	O
hi:नेपाल	B-LOC
hi:देश	O
hi:के	O
hi:नागरिक	O
hi:हैं।	O

hi:जैकलिन	B-PER
hi:फर्नांडीस	I-PER
hi:(	O
hi:शाइना	O
hi:)	O

hi:थामस	B-PER
hi:मान	I-PER
hi:(	O
hi:1875–1955	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:सावित्रीबाई	B-ORG
hi:फुले	I-ORG
hi:पुणे	I-ORG
hi:विद्यापीठ	I-ORG

hi:''	O
hi:जम्मू	B-LOC
hi:एवं	O
hi:कश्मीर	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:छोटा	B-LOC
hi:नागपुर	I-LOC
hi:पठार	I-LOC

hi:बिपाशा	B-PER
hi:बसु	I-PER
hi:,	O
hi:करन	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:ग्रोवर	I-PER

hi:आगरा	B-LOC
hi:-	O
hi:जयपुर	B-LOC
hi:-	O
hi:बीकानेर	B-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:अयोध्यासिंह	B-PER
hi:उपाध्याय	I-PER
hi:'हरिऔध	I-PER
hi:'	I-PER

hi:मेरे	B-ORG
hi:रंग	I-ORG
hi:में	I-ORG
hi:रंगने	I-ORG
hi:वाली	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:कॉमेडी	B-ORG
hi:नाइट्स	I-ORG
hi:विद्	I-ORG
hi:कपिल	I-ORG

hi:पैट्रिक	B-PER
hi:स्टिवर्ट	I-PER
hi:-	O
hi:प्रोफेसर	O
hi:चार्लस	O
hi:ज़ेवियर।	O

hi:देवेन्द्रनाथ	B-PER
hi:ठाकुर	I-PER
hi:(	O
hi:१८०७-१९०५	O
hi:)	O

hi:तुलुव	B-PER
hi:नरस	I-PER
hi:नायक	I-PER
hi:1491-1503	O

hi:वाका	B-LOC
hi:क्रिकेट	I-LOC
hi:मैदान	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:कोलकाता	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:जॉर्जिया	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:अमरीकी	I-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:बोधगया	B-LOC
hi:(	O
hi:११०	O
hi:किमी	O
hi:)	O
hi:,	O

hi:टीकू	B-PER
hi:तलसानिया	I-PER
hi:-	O
hi:हवलदार	O

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:सिक्किम	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:मद्रास	B-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:;	O
hi:उस्मानिया	B-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG

hi:बाळकृष्ण	B-PER
hi:शिवराम	I-PER
hi:मुंजे	I-PER

hi:नॉरवॉक	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:कनेक्टिकट	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:संकट	B-ORG
hi:मोचन	I-ORG
hi:हनुमान	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:आईएफके	B-ORG
hi:गोटेबोर्ग	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:'द्वितीय	O
hi:खिताब	O
hi:''	O
hi:'	O

hi:मार्क	B-PER
hi:वुडफोर्ड	I-PER
hi:/	O
hi:टॉड	B-PER
hi:वुडब्रिज	I-PER
hi:ने	O
hi:रिक	B-PER
hi:लीच	I-PER
hi:/	O
hi:जोनाथन	B-PER
hi:स्टार्क	I-PER
hi:को	O
hi:6–3	O
hi:,	O
hi:6–3	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
hi:,	O
hi:जर्मनी	B-LOC
hi:,	O
hi:यूनान	B-LOC
hi:,	O
hi:हंगरी	B-LOC

hi:जनता	B-ORG
hi:दल	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:यूनाइटेड	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:जॉन	B-PER
hi:स्टूवर्ट	I-PER
hi:मिल	I-PER

hi:वसुन्धरा	B-PER
hi:राजे	I-PER
hi:सिंधिया	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:महेंद्रगढ़	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:छत्तीसगढ़	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:मौहल्ला	O
hi:है।	O

hi:न्यू	B-LOC
hi:साउथ	I-LOC
hi:वेल्स	I-LOC
hi:,	O
hi:ऑस्ट्रेलिया	B-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:वोल्गाग्राद	B-ORG
hi:स्टेशन	I-ORG
hi:बम	I-ORG
hi:विस्फोट	I-ORG
hi:२०१३	I-ORG

hi:पेट्रिक	B-ORG
hi:एम	I-ORG
hi:एस	I-ORG
hi:ब्लाकेट	I-ORG
hi:|	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:सैयदा	B-PER
hi:अनवरा	I-PER
hi:तैमूर	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:डेनमार्क	B-LOC
hi:राज्य	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:रिचर्ड	B-PER
hi:क्राजिचेक	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:धोंडो	B-PER
hi:केशव	I-PER
hi:कर्वे	I-PER

hi:====संबैधानिक	O
hi:राजतन्त्रमें	O
hi:हुए	O
hi:प्रधानमन्त्री	B-PER
hi:(	O
hi:१९९०-२००८	O
hi:)	O
hi:====	O

hi:आद्या	B-ORG
hi:कात्यायिनी	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:महेश	B-PER
hi:भूपति	I-PER
hi:/	O
hi:रादेक	B-PER
hi:स्तेपानेक	I-PER

hi:सजदा	B-ORG
hi:तेरे	I-ORG
hi:प्यार	I-ORG
hi:में	I-ORG

hi:वर्षा	B-PER
hi:उसगांवकर	I-PER
hi:-	O
hi:सीमा	O

hi:सोमी	B-PER
hi:अली	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O

hi:मुंबई]]	O
hi:,	O
hi:महाराष्ट्र	B-LOC
hi:,	O
hi:भारत	B-LOC

hi:पूर्वी	B-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:कांगो	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:अल्फ़ा	B-ORG
hi:अरायटिस	I-ORG
hi:तारा	I-ORG

hi:मध्य	B-LOC
hi:अफ़्रीकी	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:भारत	B-ORG
hi:हेवी	I-ORG
hi:इलेक्ट्रिकल्स	I-ORG
hi:लिमिटेड	I-ORG

hi:कांगो	B-LOC
hi:लोकतान्त्रिक	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:नीलम	B-PER
hi:संजीव	I-PER
hi:रेड्डी	I-PER
hi:(	O
hi:१९१३–१९९६	O
hi:)	O

hi:का	O
hi:है	O
hi:,	O
hi:इसकी	O
hi:अनुमानित	O
hi:संख्या	O
hi:५००	O
hi:पक्षियों	O
hi:से	O
hi:भी	O
hi:कम	O
hi:की	O
hi:आंकी	O
hi:गयी	O
hi:है।	O
hi:सिक्किम	B-LOC
hi:तथा	O
hi:मेघालय	B-LOC
hi:में	O
hi:इसके	O
hi:मिलने	O
hi:के	O
hi:हाल	O
hi:के	O
hi:प्रमाण	O
hi:मौजूद	O
hi:नहीं	O
hi:हैं।	O

hi:AE	O
hi:संयुक्त	B-LOC
hi:अरब	I-LOC
hi:अमीरात	I-LOC

hi:बैंगनी	B-ORG
hi:लाइन	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG
hi:मेट्रो	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:देवेन	B-PER
hi:वर्मा	I-PER
hi:-	O
hi:मंगलभाई	O

hi:;	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC
hi:(	O
hi:4	O
hi:)	O

hi:78°	O
hi:28	O
hi:'	O
hi:E	O
hi:हैदराबाद	B-LOC
hi:,	O

hi:गोपाल	B-PER
hi:गोडसे	I-PER
hi:''गान्धी	O
hi:वध	O
hi:क्यों	O
hi:?	O

hi:शी	B-PER
hi:जिनपिंग	I-PER
hi:(	O
hi:जन्म	O
hi:1953	O
hi:)	O

hi:३२९	O
hi:,	O
hi:७५०	O
hi:कि.मी२	O
hi:--	O
hi:मलेशिया	B-LOC

hi:चार्ल्स	B-PER
hi:के	I-PER
hi:काव	I-PER
hi:,	O
hi:विलार्ड	B-PER
hi:स्टर्लिंग	I-PER
hi:बॉयल	I-PER
hi:,	O

hi:1904	O
hi:मे	O
hi:बिएन	B-ORG
hi:दे	I-ORG
hi:इंतेरेस	I-ORG
hi:कल्चरल	I-ORG
hi:''	O
hi:बनाया	O
hi:था।	O

hi:ग्रीन	B-ORG
hi:पार्क	I-ORG
hi:स्टेडियम	I-ORG
hi:,	O
hi:कानपुर	B-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:ख़्वाजा	B-PER
hi:फ़रीदउद्दीन	I-PER
hi:अ़त्तार	I-PER

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:स्वयंसेवक	I-ORG
hi:संघ	I-ORG

hi:सी	B-ORG
hi:आइ	I-ORG
hi:ए	I-ORG

hi:तेरहवीं	O
hi:बटालियन	O
hi:,	O
hi:जम्मू	B-ORG
hi:कश्मीर	I-ORG
hi:राइफल्स	I-ORG

hi:रज़ा	B-PER
hi:मुराद	I-PER
hi:-	O
hi:सरपंच	O

hi:अभिषेक	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:,	O
hi:सोनम	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:अमिताभ	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:,	O
hi:वहीदा	B-PER
hi:रहमान	I-PER
hi:,	O
hi:दिव्या	B-PER
hi:दत्ता	I-PER
hi:,	O
hi:ऋषि	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:ओम	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:,	O
hi:अतुल	B-PER
hi:कुलकर्णी	I-PER
hi:,	O
hi:प्रेम	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER
hi:,	O
hi:अक्षय	B-PER
hi:कुमार	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:यू	B-LOC
hi:आकार	I-LOC
hi:की	I-LOC
hi:घाटी	I-LOC

hi:नेपाली	B-ORG
hi:भाषाएँ	I-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:साहित्य	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:इफ़्तिख़ार	B-PER
hi:मोहम्मद	I-PER
hi:चौधरी	I-PER

hi:''	O
hi:दिल	B-ORG
hi:मिल	I-ORG
hi:गए	I-ORG
hi:''	O

hi:सिमलिपाल	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:अभ्यारण्य	I-ORG

hi:संत	B-LOC
hi:रविदास	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:गिर	B-ORG
hi:वन्यजीव	I-ORG
hi:अभ्यारण्य	I-ORG

hi:बिरसा	B-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:राँची	B-LOC

hi:ब्रिटेन	B-PER
hi:के	I-PER
hi:प्रधान	I-PER
hi:मन्त्री	I-PER

hi:योगेश	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:सभरवाल	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:आना	B-LOC
hi:सागर	I-LOC
hi:झील	I-LOC

hi:*सालारजंग	O
hi:प्रदर्शनी	O
hi:(	O
hi:हैदराबाद	B-LOC
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:महाराज	B-PER
hi:कृष्ण	I-PER
hi:रैना	I-PER

hi:उत्पल	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:-	O
hi:जोगिन्दरनाथ	O

hi:क्रिस	B-PER
hi:एवर्ट	I-PER
hi:ने	O
hi:इवॉन	B-PER
hi:गूलागोंग	I-PER
hi:को	O
hi:7–5	O
hi:,	O
hi:7–62	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:लियेटन	B-PER
hi:हेविट	I-PER
hi:ने	O
hi:पीट	B-PER
hi:सेमप्रास	I-PER
hi:को	O
hi:76	O
hi:(	O
hi:4	O
hi:)	O
hi:61	O
hi:61	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:मुग़ल	B-PER
hi:बादशाहों	I-PER
hi:की	I-PER
hi:सूची	I-PER

hi:स्टेफी	B-PER
hi:ग्राफ	I-PER
hi:(	O
hi:1988	O
hi:)	O

hi:न्यूज़	B-ORG
hi:२४	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:मार्टिना	B-PER
hi:हिंगिस	I-PER
hi:ने	O
hi:कोन्चिता	B-PER
hi:मार्टिनेज़	I-PER
hi:को	O
hi:6–0	O
hi:,	O
hi:6–2	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:दिलवाड़ा	B-ORG
hi:जैन	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG

hi:नोहकलिकाइ	B-LOC
hi:जलप्रपात	I-LOC
hi:1,100	O
hi:फुट	O

hi:रुड़की	B-LOC
hi:-	O
hi:४३	O
hi:किमी	O

hi:बिग	B-PER
hi:शो	I-PER
hi:(	O
hi:45	O
hi:सेकंडस	O
hi:)	O

hi:महाकुंभ	B-ORG
hi:-	I-ORG
hi:एक	I-ORG
hi:रहस्य	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:एक	I-ORG
hi:कहानी	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:कोलोन	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:जोहान	B-PER
hi:सेबेस्टियन	I-PER
hi:बाक	I-PER
hi:(	O
hi:1685-1750	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:''ब्रान्डेनबर्ग	O
hi:कंसर्टर्स	O
hi:''	O
hi:(	O
hi:1721	O
hi:)	O

hi:प्रधानमंत्री	B-ORG
hi:कार्यालय	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:भारत	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:कोफ़ी	B-PER
hi:अन्नान	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:सीता	B-PER
hi:राम	I-PER
hi:गोयल	I-PER

hi:शाका	B-ORG
hi:लाका	I-ORG
hi:बूम	I-ORG
hi:बूम	I-ORG

hi:पोर्टलैंड	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:ऑरेगॉन	I-LOC

hi:==	O
hi:रूस	B-LOC
hi:(	O
hi:एशिया	B-LOC
hi:)	O
hi:==	O

hi:छत्रपति	B-ORG
hi:शिवाजी	I-ORG
hi:टर्मिनस	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:जम्मू	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:कश्मीर	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:हेलन	B-PER
hi:-	O
hi:स्मुद्र	O
hi:के	O
hi:किनारे	O
hi:पर	O
hi:लड़की	O

hi:सलमान	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:नीलम	B-ORG
hi:,	O
hi:अनुपम	B-PER
hi:खेर	I-PER

hi:(	O
hi:त्याग	O
hi:)	O
hi:]]	O
hi:तक	O
hi:था।	O
hi:ये	O
hi:अफ्रीकन	B-ORG
hi:नेशनल	I-ORG
hi:कांग्रेस	I-ORG
hi:से	O
hi:थे।	O

hi:शम्मी	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:हेमा	B-PER
hi:मालिनी	I-PER
hi:,	O
hi:राजेश	B-PER
hi:खन्ना	I-PER

hi:लाजपत	B-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC

hi:स्टेट	B-ORG
hi:बैंक	I-ORG
hi:ऑफ़	I-ORG
hi:मैसूर	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:पश्चिम	I-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC

hi:दक्षिण	B-ORG
hi:एशियाई	I-ORG
hi:क्षेत्रीय	I-ORG
hi:सहयोग	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:राजेश	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:,	O
hi:लीना	B-PER
hi:चन्दावरकर	I-PER

hi:और	O
hi:समस्तीपुर	B-LOC
hi:में	O
hi:1169	O
hi:मि.मी	O
hi:.	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:सुंदा	B-LOC
hi:द्वीप	I-LOC
hi:समूह	I-LOC

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:५६	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:ए॰	B-PER
hi:बी॰	I-PER
hi:बर्धन	I-PER

hi:यहां	O
hi:जाने	O
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:हम	O
hi:छत्तीसगढ	O
hi:के	O
hi:राजधानी	O
hi:रायपुर	B-LOC
hi:से	O
hi:सीधे	O
hi:बस	O
hi:के	O
hi:माध्यम	O
hi:से	O
hi:जा	O
hi:सकते	O
hi:है।	O

hi:दिव्या	B-PER
hi:दत्ता	I-PER
hi:-	O
hi:शब्बो	O

hi:उपरी	B-LOC
hi:सियांग	I-LOC
hi:जिला	I-LOC
hi:,	O
hi:पूर्व	B-LOC
hi:सियांग	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:वे	O
hi:महाराष्ट्र	B-LOC
hi:भारतीय	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG
hi:में	O
hi:अपना	O
hi:अलग	O
hi:महत्व	O
hi:थे।	O

hi:''संवाद	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:गुलज़ार	B-PER

hi:छत्तीसगढ़	B-LOC
hi:में	O
hi:बहुत	O
hi:से	O
hi:पर्यटन	O
hi:स्थल	O
hi:हैं।	O
hi:इनमें	O
hi:ढ़ेरों	O
hi:धार्मिक	O
hi:महत्व	O
hi:के	O
hi:हैं।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पश्चिमी	B-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:श्रीलंका	I-LOC

hi:शान्ति	B-PER
hi:स्वरूप	I-PER
hi:भटनागर	I-PER

hi:जीत	O
hi:(	O
hi:जॉनी	B-PER
hi:डेप	I-PER
hi:)	O

hi:तमिल	B-LOC
hi:नाडु	I-LOC
hi:(	O
hi:224	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:केरल	B-LOC
hi:(	O
hi:416	O
hi:)	O

hi:स्वामी	B-PER
hi:विष्णु	I-PER
hi:तीर्थ	I-PER

hi:टिहरी	B-LOC
hi:गढ़वाल	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:परशुराम	B-PER
hi:(	O
hi:पशुयाम	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बुक्क	B-PER
hi:राय	I-PER
hi:प्रथम	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:मौहल्ला	O
hi:है।	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:आपदा	I-ORG
hi:अनुक्रिया	I-ORG
hi:बल	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:सी॰	B-PER
hi:एन॰	I-PER
hi:आर॰	I-PER
hi:राव	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:आन्द्रे	B-PER
hi:अगासी	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:आई॰	B-PER
hi:एस॰	I-PER
hi:जौहर	I-PER

hi:नसीरुद्दीन	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:-	O
hi:सूबेदार	O

hi:इस	B-ORG
hi:प्यार	I-ORG
hi:को	I-ORG
hi:क्या	I-ORG
hi:नाम	I-ORG
hi:दूं	I-ORG
hi:?	I-ORG
hi:-एक	I-ORG
hi:बार	I-ORG
hi:फिर	I-ORG

hi:वॉन्डरर्स	O
hi:स्टेडियम]]	O
hi:,	O
hi:जोहान्सबर्ग	B-LOC
hi:,	O

hi:ग्रेट	B-ORG
hi:हिमालयन	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG
hi:,	O
hi:भारत	B-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:श्रीलंका	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:केंद्रीय	I-ORG
hi:बैंक	I-ORG

hi:फीरोजाबाद	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:ईरान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:हरि	B-PER
hi:नारायण	I-PER
hi:आपटे	I-PER

hi:केट	B-PER
hi:बेकिंस्ले	I-PER
hi:-	O
hi:सलिन।	O

hi:शशि	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:राखी	B-ORG
hi:गुलज़ार	I-ORG

hi:दुनिया	O
hi:की	O
hi:सबसे	O
hi:ऊंची	O
hi:नागरिक	O
hi:अग्रानुक्रम	O
hi:कूद	O
hi:डेनमार्क	B-LOC
hi:के	O
hi:ऊपर	O
hi:पूरी	O
hi:की	O
hi:गयी	O
hi:थी।	O

hi:इफ़्तेख़ार	B-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:कमिश्नर	O

hi:ब्रिटेन	B-PER
hi:के	I-PER
hi:प्रधान	I-PER
hi:मन्त्री	I-PER

hi:ड्रेसैमस्टेडियोन	O
hi:,	O
hi:फ्रीबर्ग	O
hi:,	O
hi:जर्मनी	B-LOC

hi:क्वींस	B-LOC
hi:पार्क	I-LOC
hi:ओवल	I-LOC
hi:,	O
hi:पोर्ट	B-LOC
hi:ऑफ	I-LOC
hi:स्पेन	I-LOC

hi:जवाहरलाल	B-ORG
hi:नेहरू	I-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	O
hi:जबलपुर	B-LOC

hi:इंदिरा	B-ORG
hi:गांधी	I-ORG
hi:नहर	I-ORG

hi:विन्सेंट	B-PER
hi:वैन	I-PER
hi:गो	I-PER

hi:मकबूल	B-PER
hi:फ़िदा	I-PER
hi:हुसैन	I-PER

hi:माधुरी	B-PER
hi:दीक्षित	I-PER
hi:,	O
hi:संजय	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:,	O
hi:दिलीप	B-PER
hi:कुमार	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:वी॰	B-PER
hi:एस॰	I-PER
hi:श्रीनिवास	I-PER
hi:शास्त्री	I-PER

hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:आंध्र	B-ORG
hi:प्रदेश	I-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुख्यमंत्रियों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:आई॰	B-PER
hi:एस॰	I-PER
hi:जौहर	I-PER

hi:सिर	B-LOC
hi:क्रिक	I-LOC
hi:खाडी	I-LOC
hi:विवाद	I-LOC

hi:जोनाथन	B-PER
hi:एलरिच	I-PER
hi:/	O
hi:एंडी	B-PER
hi:रैम	I-PER
hi:ने	O
hi:आर्नॉद	B-PER
hi:क्लेमाँ	I-PER
hi:/	O
hi:मिकाएल	B-PER
hi:लोद्रा	I-PER
hi:को	O
hi:7-5	O
hi:7-6	O
hi:(	O
hi:4	O
hi:)	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:इफ़्तेख़ार	B-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:कमिश्नर	O

hi:अखिल	B-ORG
hi:भारतीय	I-ORG
hi:सेवाएं	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:डीडी	B-ORG
hi:फ्री	I-ORG
hi:डिश	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:वेन	B-PER
hi:फरेरा	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:स्वर	O
hi:सामरथ	O
hi:,	O
hi:(	O
hi:कोलकाता	B-LOC
hi:,	O
hi:प.ब	O
hi:.	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:पैट्रिक	B-ORG
hi:रैफ्टर	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:वाराणसी	B-LOC
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:में	O
hi:(	O
hi:आठवीं	O
hi:सदी	O
hi:से	O
hi:आधुनिक	O
hi:काल	O
hi:तक	O
hi:)	O

hi:सलमान	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:करिश्मा	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:सुष्मिता	B-PER
hi:सेन	I-PER

hi:मैनचेस्टर	B-ORG
hi:यूनाइटेड	I-ORG
hi:एफ़.सी	I-ORG
hi:.	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:राम	B-PER
hi:निवास	I-PER
hi:मिर्धा	I-PER

hi:देव	B-PER
hi:आनन्द	I-PER
hi:-	O
hi:राजा	O

hi:माक्स	B-PER
hi:वान	I-PER
hi:लो	I-PER

hi:शत्रुघन	B-PER
hi:सिन्हा	I-PER
hi:-	O
hi:चैनु	O

hi:दिलीप	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:सायरा	B-PER
hi:बानो	I-PER

hi:पावेल	B-PER
hi:एलेक्सेविच	I-PER
hi:चेरेन्कोव	I-PER

hi:पूर्वी	B-LOC
hi:खासी	I-LOC
hi:हिल्स	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:जेद्दाह	B-LOC
hi:,	O
hi:सउदी	B-LOC
hi:अरब	I-LOC

hi:स्टेफन	B-PER
hi:एडबर्ग	I-PER
hi:(	O
hi:1983	O
hi:)	O

hi:ओकावंगो	B-LOC
hi:-	O
hi:बोत्सवाना	B-LOC
hi:,	O
hi:नामीबिया	B-LOC
hi:,	O
hi:अंगोला	B-LOC

hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC
hi:47	O

hi:आर्यभट्ट	B-ORG
hi:ज्ञान	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	O
hi:पटना	B-LOC

hi:अम्बाला	B-ORG
hi:कैंट	I-ORG
hi:जंक्शन	I-ORG
hi:रेलवे	I-ORG
hi:स्टेशन	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:इफ़्तिख़ार	B-PER
hi:मोहम्मद	I-PER
hi:चौधरी	I-PER

hi:पेंच	B-LOC
hi:राष्ट्रीय	I-LOC
hi:उद्यान	I-LOC

hi:===	O
hi:अखिल	B-ORG
hi:भारतीय	I-ORG
hi:सिविल	I-ORG
hi:सेवा	I-ORG
hi:===	O

hi:वैशाली	B-LOC
hi:,	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:प्रखण्ड।	O

hi:लुईस	B-PER
hi:माउंटबेटन	I-PER
hi:,	I-PER
hi:बर्मा	I-PER
hi:के	I-PER
hi:पहले	I-PER
hi:अर्ल	I-PER
hi:माउंटबेटन	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मौत	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:घाटी	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:विलियम	B-PER
hi:मैकिनले	I-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:1843–1901	O
hi:)	O

hi:चेकोस्लोवाकिया	B-LOC
hi:(	O
hi:1953	O
hi:)	O

hi:केन्द्रीय	B-ORG
hi:औषधि	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:,	O
hi:लखनऊ	B-LOC
hi:(	O
hi:सीडीआरआई	O
hi:)	O

hi:)	O
hi:तथा	O
hi:उनके	O
hi:शिष्य	O
hi:माधवदेव	B-PER
hi:(	O
hi:1498	O
hi:ई.-1596	O
hi:ई	O
hi:.	O

hi:मुरली	B-PER
hi:शर्मा	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O
hi:में	O

hi:;	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:ब्लॉगर	B-ORG
hi:'	O
hi:''	O

hi:किरन	B-PER
hi:जुनेजा	I-PER
hi:-	O
hi:चैंग	O
hi:की	O
hi:पत्नी	O

hi:झारखंड	B-ORG
hi:मुक्ति	I-ORG
hi:मोर्चा	I-ORG

hi:हिन्दुस्तान	B-ORG
hi:ऐरोनॉटिक्स	I-ORG
hi:लिमिटेड	I-ORG

hi:जमशेदपुर	B-LOC
hi:(	O
hi:मुख्यालय	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:विश्वनाथन	B-PER
hi:आनंद	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:फ़तेहपुरी	B-ORG
hi:मस्जिद	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:हम	O
hi:इनके	O
hi:ऋणी	O
hi:हैं	O
hi:विष्णु	B-PER
hi:प्रभाकर	I-PER
hi:द्वारा	O
hi:रचित	O
hi:जीवनियों	O
hi:का	O
hi:संग्रह	O
hi:है।	O

hi:आदित्य	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:टोकामैक	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:पुदुचेरी	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:जिले	I-ORG

hi:1799	O
hi:में	O
hi:मैसूर	B-LOC
hi:के	O
hi:टीपू	B-PER
hi:सुल्तान	I-PER
hi:का	O
hi:निष्पादन	O

hi:लेफ्टिनेंट	B-PER
hi:कर्नल	I-PER
hi:ए॰	I-PER
hi:बी॰	I-PER
hi:तारापोर	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पालो	B-LOC
hi:आल्टो	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:कैलिफ़ोर्निया	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:जलदापाड़ा	B-LOC
hi:राष्ट्रीय	I-LOC
hi:उद्यान	I-LOC

hi:चन्दामामा	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:बाल	I-ORG
hi:पत्रिका	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अन्तर्राष्ट्रीय	B-ORG
hi:ओलम्पिक	I-ORG
hi:समिति	I-ORG

hi:जेम्स	B-PER
hi:डी.	I-PER
hi:वाटसन	I-PER

hi:जयदेव	B-PER
hi:(	O
hi:12वीं	O
hi:शताब्दी	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:सोनी	B-ORG
hi:पल	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:कांगड़ा	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:सवाई	B-LOC
hi:मान	I-LOC
hi:सिंह	I-LOC
hi:स्टेडियम	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:अबू	B-LOC
hi:धाबी	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O
hi:यूनाईटेड	B-LOC
hi:अरब	I-LOC
hi:एमिराइट्स	I-LOC

hi:पनकी	B-ORG
hi:ताप	I-ORG
hi:विद्युत	I-ORG
hi:गृह	I-ORG

hi:नरेन्द्र	B-ORG
hi:मोदी	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:मंत्रिमण्डल	I-ORG

hi:ग्रीस	B-LOC
hi:में	O
hi:औरिगैनो	O
hi:स्वाद	O
hi:वाले	O
hi:चिप्स	O
hi:बहुत	O
hi:प्रचलित	O
hi:हैं।	O

hi:ज्योतिराव	B-PER
hi:गोविंदराव	I-PER
hi:फुले	I-PER

hi:हिमानी	B-PER
hi:शिवपुरी	I-PER
hi:...	O
hi:.	O
hi:दायी	O

hi:मकबूल	B-PER
hi:फ़िदा	I-PER
hi:हुसैन	I-PER

hi:लंबी	B-LOC
hi:चोंच	I-LOC
hi:का	I-LOC
hi:गिद्ध	I-LOC
hi:(	O
hi:Gyps	O
hi:tenuirostris	O
hi:)	O

hi:रामनगर	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:उत्तराखण्ड	I-LOC

hi:तमिल	B-LOC
hi:नाडु	I-LOC
hi:(	O
hi:160	O
hi:)	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:१४	I-ORG

hi:मरीना	B-LOC
hi:बीच	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:चेन्नई	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:**	O
hi:मोहम्मद	B-PER
hi:अली	I-PER
hi:जिन्नाह	I-PER
hi:,	O
hi:पाकिस्तान	B-LOC

hi:१९६०	B-ORG
hi:यूरोपीय	I-ORG
hi:कप	I-ORG
hi:फाइनल	I-ORG

hi:पहलवी	B-ORG
hi:वंश	I-ORG
hi:(	O
hi:-	O
hi:)	O

hi:त्रिनिदाद	B-ORG
hi:और	I-ORG
hi:टोबैगो	I-ORG

hi:अमृतसर	B-LOC
hi:से	O
hi:दूरी	O
hi:-	O
hi:110	O
hi:किमी	O
hi:(	O
hi:68.4	O
hi:मील	O
hi:)	O

hi:संस्कृतवाङ्‌मय	O
hi:में	O
hi:पाणिनि	B-PER
hi:का	O
hi:'शब्दानुशासन	O
hi:'	O
hi:पञ्च	O
hi:अवयवों	O
hi:से	O
hi:युक्त	O
hi:है।	O

hi:विजू	B-PER
hi:खोटे	I-PER
hi:-	O
hi:चोरगे	O

hi:इंग्लैण्ड	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:रग्बी	I-ORG
hi:यूनियन	I-ORG
hi:टीम	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:किंग्स	B-ORG
hi:इलेवन	I-ORG
hi:पंजाब	I-ORG

hi:रोम	B-LOC
hi:में	O
hi:इसकी	O
hi:औसत	O
hi:दर	O
hi:44	O
hi:%	O
hi:है	O
hi:,	O
hi:पर	O
hi:कुछ	O
hi:निजी	O
hi:अस्पतालों	O
hi:में	O
hi:यह	O
hi:बढ़कर	O
hi:85	O
hi:%	O
hi:तक	O
hi:जा	O
hi:सकती	O
hi:है।	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:गुरु	B-PER
hi:हर	I-PER
hi:किशन	I-PER

hi:अफ्रीकन	B-ORG
hi:नेशनल	I-ORG
hi:कांग्रेस	I-ORG

hi:कार्ल	B-PER
hi:फ्रेडरिक	I-PER
hi:गाउस	I-PER
hi:ने	O
hi:अपनी	O
hi:युवावस्था	O
hi:में	O
hi:इसकी	O
hi:खोज	O
hi:की	O
hi:थी	O
hi:हालांकि	O
hi:कुछ	O
hi:लोगों	O
hi:के	O
hi:अनुसार	O
hi:इसका	O
hi:मूल	O
hi:श्रेय	O
hi:5	O
hi:ई॰पू॰	O
hi:में	O
hi:पाइथागोरसवाद	O
hi:को	O
hi:जाता	O
hi:है।	O

hi:शिकागो	B-LOC
hi:,	O
hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC

hi:इवान	B-PER
hi:लेंडल	I-PER
hi:ने	O
hi:जॉन	B-PER
hi:मेकनरो	I-PER
hi:को	O
hi:6–2	O
hi:,	O
hi:6–4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:जम्मू	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:कश्मीर	I-LOC
hi:(	O
hi:8	O
hi:)	O

hi:शंघाई	B-LOC
hi:,	O
hi:चीनी	B-LOC
hi:जनवादी	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:जन-हेन्द्रिक	O
hi:सल्वेर	O
hi:(	O
hi:जर्मनी	B-LOC
hi:)	O

hi:''संगीतकार	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:राहुल	B-PER
hi:देव	I-PER
hi:बर्मन	I-PER

hi:कुमारकोम	B-LOC
hi:(	O
hi:31	O
hi:किमी	O
hi:)	O

hi:आन्द्रे	B-PER
hi:पावेल	I-PER
hi:ने	O
hi:पैट्रिक	B-ORG
hi:रैफ्टर	I-ORG
hi:को	O
hi:7–6	O
hi:(	O
hi:3	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:2–6	O
hi:,	O
hi:6–3	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:सुदूर	I-ORG
hi:संवेदन	I-ORG
hi:केन्द्र	I-ORG

hi:नेल्सन	B-ORG
hi:स्मारक	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:एडिनबर्ग	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बी॰	B-PER
hi:एस॰	I-PER
hi:येदियुरप्पा	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:रोजर	B-PER
hi:फ़ेडरर	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:मल्टी	B-ORG
hi:कमोडिटी	I-ORG
hi:एक्सचेंज	I-ORG
hi:ऑफ	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:लि	I-ORG
hi:.	I-ORG

hi:वहीदा	B-PER
hi:रहमान	I-PER
hi:,	O
hi:राज	B-PER
hi:कुमार	I-PER

hi:बिहार	B-LOC
hi:(	O
hi:120	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:120	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:वी॰	B-PER
hi:वी॰	B-PER
hi:गिरि	I-PER

hi:दक्षिण	B-ORG
hi:एशियाई	I-ORG
hi:क्षेत्रीय	I-ORG
hi:सहयोग	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:विक्रम	B-ORG
hi:साराभाई	I-ORG
hi:अंतरिक्ष	I-ORG
hi:केंद्र	I-ORG

hi:झगड़ते	B-ORG
hi:राज्यों	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:काल	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बदामी	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:कर्नाटक	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:ग़ुलाम	B-PER
hi:अहमद	I-PER
hi:फ़रोगी	I-PER

hi:अण्टीगुआ	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:बारबूडा	I-LOC

hi:;	O
hi:दक्षिण	B-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC
hi:(	O
hi:6	O
hi:)	O

hi:लाल	B-LOC
hi:सिर	I-LOC
hi:वाला	I-LOC
hi:गिद्ध	I-LOC
hi:-	O
hi:Red-headed	O
hi:Vulture	O

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:अफ़्रीका	I-LOC
hi:के	I-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC

hi:सलमान	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:माधुरी	B-PER
hi:दीक्षित	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मनोज	B-PER
hi:तिवारी	I-PER
hi:(	I-PER
hi:अभिनेता	I-PER
hi:)	I-PER

hi:उनकी	O
hi:तीसरी	O
hi:पत्नी	O
hi:सुनन्दा	B-PER
hi:पुष्कर	I-PER
hi:है।	O

hi:रेखा	B-PER
hi:,	O
hi:राजेश	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:,	O
hi:अमिताभ	B-PER
hi:बच्चन	I-PER

hi:संयुक्त	B-LOC
hi:अरब	I-LOC
hi:अमीरात	I-LOC

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:अज़रबैजान	I-LOC
hi:प्रांत	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:जॉन	B-PER
hi:मेकनरो	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:महावीर	B-PER
hi:प्रसाद	I-PER
hi:द्विवेदी	I-PER

hi:चम्पा	B-ORG
hi:राज्य	O
hi:का	O
hi:एक	O
hi:क्षेत्र।	O

hi:लिओनार्दो	B-PER
hi:दा	I-PER
hi:विंची	I-PER

hi:ब्रिटेन	B-PER
hi:के	I-PER
hi:प्रधान	I-PER
hi:मन्त्री	I-PER

hi:भगोड़ों	O
hi:और	O
hi:शरणार्थियों	O
hi:ने	O
hi:बताया	O
hi:कि	O
hi:1996	O
hi:में	O
hi:अकाल	O
hi:के	O
hi:चरम	O
hi:पर	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:कोरिया	I-LOC
hi:में	O
hi:किसी	O
hi:समय	O
hi:नरभक्षण	O
hi:किये	O
hi:गये।	O

hi:हिमानी	B-PER
hi:शिवपुरी	I-PER
hi:-	O
hi:श्रीमती	O
hi:कालीचरण	O

hi:**	O
hi:अन्टाननरीवो	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:ओम	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:-	O
hi:इन्स्पेक्टर	O
hi:गायतोंडे	O

hi:सिटी	B-ORG
hi:पैलेस	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:उदयपुर	I-ORG

hi:===	O
hi:अंतरराष्ट्रीय	B-ORG
hi:श्रम	I-ORG
hi:संघ	I-ORG
hi:===	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:संस्कृत	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:नई	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:ख़ोव्द	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:शहर	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:श्रुति	B-PER
hi:हासन	I-PER
hi:-	O
hi:रुक्षिदा	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:भूवैज्ञानिक	I-ORG
hi:सर्वेक्षण	I-ORG

hi:दादरा	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:हवेली	I-LOC

hi:तथा	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:में	O
hi:निवास	O
hi:करते	O
hi:है	O
hi:।	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:पुस्तक	I-ORG
hi:न्यास	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:भारत	I-ORG

hi:भारत	B-PER
hi:के	I-PER
hi:गवर्नर	I-PER
hi:जनरल	I-PER

hi:कादर	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:-	O
hi:चाचा	O

hi:शबाना	B-PER
hi:आज़मी	I-PER
hi:,	O
hi:संजय	B-PER
hi:दत्त	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:तोलेदो	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:स्पेन	I-LOC

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:१६	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:ए॰	B-ORG
hi:के॰	I-ORG
hi:ऐस॰	I-ORG
hi:नंबर	I-ORG
hi:अभाज्यता	I-ORG
hi:टेस्ट	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:केसरी	B-PER
hi:नाथ	I-PER
hi:त्रिपाठी	I-PER

hi:सलमान	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O

hi:अंतर्राष्ट्रीय	B-ORG
hi:कृष्णभावनामृत	I-ORG
hi:संघ	I-ORG

hi:अर्चना	B-PER
hi:पूरन	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:सिकन्दरिया	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:प्रकाशस्तंभ	I-ORG

hi:हाना	B-PER
hi:मांडलिकोवा	I-PER
hi:ने	O
hi:क्रिस	B-PER
hi:एवर्ट	I-PER
hi:को	O
hi:6–2	O
hi:,	O
hi:6–4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:लातिनी	B-LOC
hi:अमरीका	I-LOC
hi:के	O
hi:अन्य	O
hi:देश	O

hi:मिशेल	B-PER
hi:मोनाघन	I-PER
hi:-	O
hi:ग्वेन।	O

hi:**	O
hi:न्यूयॉर्क	B-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:अमिताभ	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:,	O
hi:जूही	B-PER
hi:चावला	I-PER
hi:,	O
hi:शाहरुख़	B-PER
hi:ख़ान	I-PER

hi:राजभवन	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:हरियाणा	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:एलेक्स	B-PER
hi:ओ	I-PER
hi:ब्रायन	I-PER
hi:सैंडन	B-PER
hi:स्टोहली	I-PER

hi:अक्षय	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:-	O
hi:गौरव	O
hi:राने	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:भूवैज्ञानिक	I-ORG
hi:सर्वेक्षण	I-ORG

hi:रीना	B-PER
hi:रॉय	I-PER
hi:-	O
hi:नर्तकी	O

hi:सिमुलेशन	B-LOC
hi:(	O
hi:Simulation	O
hi:)	O

hi:द्वारका	B-ORG
hi:सैक्टर	I-ORG
hi:९	I-ORG

hi:डेनमार्क	B-LOC
hi:(	O
hi:1953	O
hi:)	O

hi:रानी	B-PER
hi:मुखर्जी	I-PER
hi:-	O
hi:पूजा	O

hi:हरिहरन]]	O
hi:,	O
hi:पूरब	B-PER
hi:कोहली	I-PER
hi:,	O
hi:रति	B-PER
hi:अग्निहोत्री	I-PER

hi:राजीव	B-ORG
hi:गांधी	I-ORG
hi:प्रौद्योगिकी	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	O
hi:भोपाल	B-LOC

hi:बड़े	B-ORG
hi:अच्छे	I-ORG
hi:लगते	I-ORG
hi:हैं	I-ORG
hi:''	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:विल्हेम	B-PER
hi:वॉन	I-PER
hi:हम्बोल्ट	I-PER

hi:1,183,000	O
hi:km2	O
hi:--	O
hi:भीतरी	B-LOC
hi:मंगोलिया	I-LOC

hi:असद	B-PER
hi:अली	I-PER
hi:खान	I-PER

hi:कमल	B-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:बहाई	I-ORG
hi:उपासना	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:जया	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:उपस्थिती	O

hi:महक	B-PER
hi:चहल	I-PER
hi:-	O
hi:शाइना।	O

hi:रोमानिया	B-LOC
hi:-	O
hi:5	O
hi:इंच	O
hi:,	O

hi:असम	B-LOC
hi:(	O
hi:22	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:मेघालय	B-LOC
hi:(	O
hi:127	O
hi:)	O

hi:हैदराबाद	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:पाकिस्तान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
hi:में	O
hi:बेचा	O
hi:जाता	O
hi:है।	O

hi:यहां	O
hi:की	O
hi:राजधानी	O
hi:पेशावर	B-LOC
hi:है।	O

hi:भोपाल	B-LOC
hi:--	O
hi:680	O
hi:किमी	O
hi:,	O

hi:**	O
hi:एथेंस	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:सुल्तानपुर	B-LOC
hi:राष्ट्रीय	I-LOC
hi:अभ्यारण्य	I-LOC

hi:सतीश	B-ORG
hi:धवन	I-ORG
hi:अंतरिक्ष	I-ORG
hi:केंद्र	I-ORG

hi:तुर्क	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:केकोस	I-LOC
hi:द्वीपसमूह	I-LOC

hi:सी	B-PER
hi:टी	I-PER
hi:आर	I-PER
hi:विल्सन	I-PER

hi:चू	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:प्राचीन	I-LOC
hi:चीन	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:में	O
hi:बिएन	B-ORG
hi:दे	I-ORG
hi:इंतेरेस	I-ORG
hi:कल्चरल	I-ORG
hi:घोषित	O
hi:किया	O
hi:गया	O
hi:.	O

hi:वैशाली	B-LOC
hi:,	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:प्रखण्ड।	O

hi:रामनगर]]	O
hi:-	O
hi:बहराइच	B-LOC
hi:-	O
hi:नानपारा	B-LOC
hi:-	O
hi:नेपाल	B-LOC
hi:सीमा।	O

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:बंगाल	I-LOC
hi:(	O
hi:51	O
hi:)	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:४९	I-ORG

hi:युविका	B-PER
hi:चौधरी	I-PER
hi:(	O
hi:बाहर	O
hi:)	O
hi:बाहर	O

hi:मारिया	B-PER
hi:शरापोवा	I-PER
hi:,	O
hi:''	O
hi:(	O
hi:चौथे	O
hi:दौर	O
hi:में	O
hi:वीनस	B-PER
hi:विलियम्स	I-PER
hi:से	O
hi:हारीं	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:हैरी	B-PER
hi:एस	I-PER
hi:ट्रूमैन	I-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:1884–1972	O
hi:)	O

hi:सैन	B-LOC
hi:जुआन	I-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:अर्जेन्टीना	I-LOC

hi:हिन्द	B-ORG
hi:स्वराज	I-ORG
hi:-	O
hi:महात्मा	B-PER
hi:गांधी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:प्रियंका	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER
hi:–	O
hi:बाजीराव	B-ORG
hi:मस्तानी	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:एल्गिन	B-ORG
hi:होटल	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:दार्जिलिंग	I-ORG

hi:ओम	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:-	O
hi:डोन	O

hi:हरे	B-ORG
hi:कृष्ण	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:मंत्र	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:अंतरराष्ट्रीय	B-ORG
hi:श्रम	I-ORG
hi:संघ	I-ORG

hi:ए	B-PER
hi:के	I-PER
hi:हंगल	I-PER
hi:-	O
hi:वकील	O
hi:/	O
hi:जज	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:सैयद	B-PER
hi:मुजफ्फर	I-PER
hi:हुसैन	I-PER
hi:बर्नी	I-PER

hi:''	O
hi:असम	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:नागार्जुन	B-PER
hi:(	I-PER
hi:प्राचीन	I-PER
hi:दार्शनिक	I-PER
hi:)	I-PER

hi:24	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:टीवी	I-ORG
hi:शृंखला	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:ब्रिटिश	B-ORG
hi:ईस्ट	I-ORG
hi:इण्डिया	I-ORG
hi:कम्पनी	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:कार्ल	B-PER
hi:डेविड	I-PER
hi:ऐंडरसन	I-PER

hi:जॉन	B-PER
hi:विलियम	I-PER
hi:स्ट्रट	I-PER
hi:,	I-PER
hi:रेले	I-PER
hi:के	I-PER
hi:तृतीय	I-PER
hi:बैरन	I-PER

hi:रजा	B-PER
hi:परवेज़	I-PER
hi:अशरफ़	I-PER

hi:**	O
hi:येरवान	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:**	O
hi:शंघाई	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:==	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:ताजमहल	B-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:==	O

hi:डेट्राइट	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:मिशिगन	I-LOC

hi:जॉनी	B-PER
hi:लीवर	I-PER
hi:–	O
hi:फनसुख	O

hi:ओडिआ	B-ORG
hi:चलचित्र	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:ब्रिटेन	B-PER
hi:के	I-PER
hi:प्रधान	I-PER
hi:मन्त्री	I-PER

hi:त्रिनिदाद	B-ORG
hi:और	I-ORG
hi:टोबैगो	I-ORG

hi:खंभात	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:खाड़ी	I-LOC

hi:जिस	B-ORG
hi:देश	I-ORG
hi:में	I-ORG
hi:गंगा	I-ORG
hi:बहती	I-ORG
hi:है	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:भुवनेश्वर	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:चेन्नई	B-LOC
hi:'	O
hi:''	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:दल	I-ORG
hi:-	O
hi:24	O

hi:अमरीश	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:-	O
hi:बड़े	O
hi:ज़मीनदार	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बुक्क	B-PER
hi:राय	I-PER
hi:प्रथम	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:2014	B-ORG
hi:वाघा	I-ORG
hi:बॉर्डर	I-ORG
hi:आत्मघाती	I-ORG
hi:हमला	I-ORG

hi:फ़्रेडरिक	B-PER
hi:विलेम	I-PER
hi:डी	I-PER
hi:क्लार्क	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:किंग्स	B-ORG
hi:इलेवन	I-ORG
hi:पंजाब	I-ORG

hi:विश्व	B-ORG
hi:आर्थिक	I-ORG
hi:मंच	I-ORG

hi:9,700,000	O
hi:km2	O
hi:--	O
hi:यूरोप	B-LOC
hi:(	O
hi:भूक्षेत्र	O
hi:)	O

hi:अंतरराष्ट्रीय	B-ORG
hi:तापनाभिकीय	I-ORG
hi:प्रायोगिक	I-ORG
hi:संयंत्र	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:ऑनलाइन	B-ORG
hi:विश्वकोषों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:२	O
hi:''मूल	O
hi:मेज़बान	O
hi:पाकिस्तान	B-LOC
hi:''	O

hi:आचार्य	B-PER
hi:हजारी	I-PER
hi:प्रसाद	I-PER
hi:द्विवेदी	I-PER

hi:डॉ॰	O
hi:मोहन	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:मेहता	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:वारन	B-PER
hi:गैमेलियल	I-PER
hi:हार्डिंग	I-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:1865–1923	O
hi:)	O

hi:नरसिंह	B-PER
hi:चिंतामन	I-PER
hi:केलकर	I-PER

hi:इलाहाबाद	B-LOC
hi:उच्च	I-LOC
hi:न्यायालय	I-LOC

hi:कॉमेडी	B-ORG
hi:नाइट्स	I-ORG
hi:विद्	I-ORG
hi:कपिल	I-ORG
hi:''	O

hi:अम्बा	B-ORG
hi:विलास	I-ORG
hi:महल	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:बन्नेरुघट्टा	B-ORG
hi:जैव	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:राखी	B-ORG
hi:गुलज़ार	I-ORG
hi:-	O
hi:रचना	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:डॉ॰	B-ORG
hi:हरिसिंह	I-ORG
hi:गौर	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG

hi:कीनॉन	B-ORG
hi:स्टेडियम	I-ORG

hi:बिलगिरि	B-ORG
hi:रंगन	I-ORG
hi:पर्वतमाला	I-ORG

hi:वियतनाम	B-LOC
hi:(	O
hi:१६५	O
hi:)	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:मोहम्मद	B-PER
hi:हुसैन	I-PER
hi:तंतावी	I-PER

hi:पदार्थ	B-LOC
hi:(	O
hi:Matter	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:भोपाल	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:भूपिंदर	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:भल्ला	I-PER

hi:गोगा	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:हासिम	O
hi:भाई	O

hi:*1982-1985	O
hi:-महासचिव	O
hi:,	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG
hi:,	O
hi:राजस्थान।	B-LOC

hi:दक्षिण	B-ORG
hi:अफ़्रीका	I-ORG
hi:क्रिकेट	I-ORG
hi:टीम	I-ORG

hi:सुखविंदर	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:,	O
hi:सुनिधि	B-PER
hi:चौहान	I-PER
hi:,	O
hi:और	O
hi:शान	B-PER

hi:रचना	B-PER
hi:पारुलकर	I-PER
hi:–	O
hi:आकृति	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:पविया	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:इटली	B-LOC

hi:सूर्या]]	O
hi:,	O
hi:विवेक	B-PER
hi:ओबेरॉय	I-PER
hi:,	O
hi:सुदीप	B-PER
hi:,	O
hi:शत्रुघन	B-PER
hi:सिन्हा	I-PER

hi:दीपक	B-PER
hi:तिजोरी	I-PER
hi:-	O
hi:स्मगलर	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:मुल्ताई	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:भारत	B-LOC
hi:के	O
hi:मध्य	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:राज्य	O
hi:में	O
hi:बैतूल	B-LOC
hi:जिले	I-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:छोटा	O
hi:कस्बा	O
hi:है।	O
hi:मुल्ताई	O
hi:मध्य-प्रदेश	O
hi:.	O

hi:डिसेलिनेटेड	O
hi:पानी	O
hi:उन	O
hi:स्थानों	O
hi:पर	O
hi:भी	O
hi:महंगा	O
hi:है	O
hi:जो	O
hi:समुद्र	O
hi:से	O
hi:दूर	O
hi:होने	O
hi:के	O
hi:साथ	O
hi:साथ	O
hi:ऊंचाई	O
hi:पर	O
hi:भी	O
hi:हैं	O
hi:जैसे	O
hi:रियाद	B-LOC
hi:और	O
hi:हरारे	B-LOC
hi:.	O

hi:भारत	B-LOC
hi:(	O
hi:६९	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:हिन्दी	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:रत्ती	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:वज़न	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:माप	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:''संगीत	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:लक्ष्मीकांत-प्यारेलाल	B-ORG

hi:सतीश	B-PER
hi:कौशिक	I-PER
hi:-	O
hi:जम्बो	O

hi:सुभाष	B-PER
hi:चन्द्र	I-PER
hi:बोस	I-PER

hi:दिनेश	B-PER
hi:नंदन	I-PER
hi:सहाय	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:न्याय	B-ORG
hi:दर्शन	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:जो	O
hi:भारतीय	B-PER
hi:दर्शन	I-PER
hi:का	O
hi:एक	O
hi:अंग	O
hi:है।	O

hi:हिमसागर	B-ORG
hi:एक्स्प्रेस	I-ORG
hi:६३१७	I-ORG

hi:माला	B-PER
hi:सिन्हा	I-PER
hi:-	O
hi:शान्ता	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:आट्टिंगल	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:गुरुद्वारा	B-ORG
hi:बंगला	I-ORG
hi:साहिब	I-ORG

hi:मार्क	B-PER
hi:वुडफोर्ड	I-PER
hi:/	O
hi:टॉड	B-PER
hi:वुडब्रिज	I-PER
hi:ने	O
hi:जैको	B-PER
hi:एल्टिंग	I-PER
hi:/	O
hi:पॉल	B-PER
hi:हारहुईस	I-PER
hi:को	O
hi:46	O
hi:76	O
hi:76	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:(	O
hi:२	O
hi:)	O
hi:कुमारजीव	B-PER
hi:का	O
hi:प्रसिद्ध	O
hi:अनुवाद।	O

hi:सेशेल्स	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:ध्वज	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:इंडियन	B-ORG
hi:नैशनल	I-ORG
hi:लोकदल	I-ORG

hi:ब्रिटिश	B-LOC
hi:विदेशी	I-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC

hi:युनुस	B-PER
hi:परवेज़	I-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O

hi:1900	O
hi:भारत	B-LOC
hi:,	O
hi:250000	O
hi:और	O
hi:325	O
hi:लाख	O
hi:के	O
hi:बीच	O
hi:की	O
hi:मौत	O
hi:हो	O
hi:गई।	O

hi:मानव	B-ORG
hi:विकास	I-ORG
hi:सूचकांक	I-ORG
hi:(	O
hi:2003	O
hi:)	O

hi:अमज़द	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:-	O
hi:कलंदर	O

hi:वेन	B-PER
hi:आरथर्स	I-PER
hi:/	O
hi:पॉल	B-PER
hi:हैनली	I-PER
hi:ने	O
hi:मिकाएल	B-PER
hi:लोद्रा	I-PER
hi:/	O
hi:फैब्रिस	B-PER
hi:सैंतोरो	I-PER
hi:को	O
hi:7-5	O
hi:,	O
hi:7-6	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:संजीव	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:देवेन	B-PER
hi:वर्मा	I-PER
hi:,	O
hi:मौसमी	B-PER
hi:चटर्जी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:एस्टेली	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:,	O
hi:निकारागुआ	B-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:रवि	B-PER
hi:शंकर	I-PER
hi:(	I-PER
hi:आध्यात्मिक	I-PER
hi:गुरू	I-PER
hi:)	I-PER

hi:पीट	B-PER
hi:सेमप्रास	I-PER
hi:ने	O
hi:पैट्रिक	B-ORG
hi:रैफ्टर	I-ORG
hi:को	O
hi:7-6	O
hi:,	O
hi:6-3	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:छोटा	B-LOC
hi:नागपुर	I-LOC
hi:पठार	I-LOC

hi:एक	O
hi:प्रमुख	O
hi:चौराहा	O
hi:तो	O
hi:जहाँ	O
hi:राजपथ	B-ORG
hi:काटता	O
hi:है	O
hi:,	O
hi:वहाँ	O
hi:है।	O

hi:जनार्दन	B-ORG
hi:राय	I-ORG
hi:नागर	I-ORG
hi:राजस्थान	I-ORG
hi:विद्यापीठ	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG

hi:असम	B-LOC
hi:(	O
hi:14	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:विनोद	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:,	O
hi:फ़रीदा	B-PER
hi:जलाल	I-PER

hi:शम्मी	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:बबीता	B-PER
hi:,	O
hi:महमूद	B-PER
hi:,	O
hi:धुमाल	B-PER
hi:,	O
hi:अरुणा	B-PER
hi:ईरानी	I-PER

hi:उत्तराखण्ड	B-ORG
hi:उच्च	I-ORG
hi:न्यायालय	I-ORG

hi:एस॰	B-PER
hi:पी॰	I-PER
hi:बालासुब्रमण्यम	I-PER

hi:कभी	B-PER
hi:हाँ	I-PER
hi:कभी	B-PER
hi:ना	I-PER
hi:(	I-PER
hi:धारावाहिक	I-PER
hi:)	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:प्रधानमंत्री	B-ORG
hi:आर्थिक	I-ORG
hi:सलाहकार	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:ब्रिटिश	B-LOC
hi:कोलम्बिया	I-LOC
hi:(	O
hi:अधिकतर	O
hi:)	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:क्रिकेट	I-ORG
hi:टीम	I-ORG

hi:पश्चिम	B-LOC
hi:बंगाल	I-LOC
hi:(	O
hi:142	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:असम	B-LOC
hi:(	O
hi:93	O
hi:)	O

hi:**	O
hi:अंकारा	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:कुडनकुलम	B-ORG
hi:नाभिकीय	I-ORG
hi:विद्युत	I-ORG
hi:परियोजना	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:सैन	B-ORG
hi:फ्राँसिस्को	I-ORG
hi:फोर्टीनाइनर्स	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:दिल्ली	B-LOC
hi:सल्तनत	I-LOC
hi:के	O
hi:सय्यद	B-ORG
hi:वंश	I-ORG
hi:का	O
hi:शासक।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:यूरोपीय	B-ORG
hi:नाभिकीय	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:प्रोफेसर	O
hi:सदन	O
hi:के	O
hi:रूप	O
hi:में	O
hi:मुकुल	B-PER
hi:देव	I-PER

hi:भारतीय	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:विज्ञान	I-ORG
hi:अकादमी	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:इलाहाबाद	I-ORG
hi:(	O
hi:1988	O
hi:)	O

hi:सीमा	B-ORG
hi:सुरक्षा	I-ORG
hi:बल	I-ORG

hi:येलो	B-ORG
hi:लाइन	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG
hi:मेट्रो	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पी॰	B-PER
hi:वी॰	I-PER
hi:नरसिम्हा	I-PER
hi:राव	I-PER

hi:सुशील	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:(	I-PER
hi:पहलवान	I-PER
hi:)	I-PER

hi:बिएन	B-ORG
hi:दे	I-ORG
hi:इंतेरेस	I-ORG
hi:कल्चरल	I-ORG

hi:लक्षद्वीप	B-LOC
hi:(	O
hi:कवरत्ती	B-LOC
hi:)	O

hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:45	O
hi:)	O

hi:कनाडा	B-LOC
hi:में	O
hi:बेचा	O
hi:जाता	O
hi:है।	O

hi:हिमाचल	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:4	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:और	O
hi:मालाबार	B-LOC
hi:इलाकों	O
hi:में	O
hi:बँटी	O
hi:हुई	O
hi:थी।	O
hi:यह	O
hi:पुस्तिका	O
hi:‘एक्य	O

hi:नादान	B-ORG
hi:परिन्दे	I-ORG
hi:घर	I-ORG
hi:आजा	I-ORG

hi:शर्मिला	B-PER
hi:टैगोर	I-PER
hi:-	O
hi:निमकी	O

hi:जगन्नाथ	B-ORG
hi:मन्दिर	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:पुरी	I-ORG

hi:गोपाल	B-PER
hi:गोडसे	I-PER
hi:''गान्धी	O
hi:वध	O
hi:क्यों	O
hi:?	O

hi:क्या	B-PER
hi:आप	I-PER
hi:अंधेरे	I-PER
hi:से	I-PER
hi:डरते	I-PER
hi:हैं	I-PER
hi:?	I-PER

hi:नई	B-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG
hi:नगरपालिका	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:ऋषि	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:डिम्पल	B-PER
hi:कपाड़िया	I-PER
hi:,	O
hi:कमल	B-PER
hi:हासन	I-PER

hi:ऐन्डर्स	B-PER
hi:जैरिड	I-PER
hi:(	O
hi:1983-87-89	O
hi:)	O

hi:महेंद्र	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:धोनी	I-PER
hi:(	O
hi:विकेट	O
hi:कीपर	O
hi:)	O

hi:मुहम्मद	B-ORG
hi:इब्न	I-ORG
hi:मूसा	I-ORG
hi:अल-ख़्वारिज़्मी	I-ORG

hi:चेन्नई	B-ORG
hi:सुपर	I-ORG
hi:किंग्स	I-ORG

hi:गाय	B-PER
hi:फोर्जे	I-PER
hi:ने	O
hi:पीट	B-PER
hi:सेमप्रास	I-PER
hi:को	O
hi:2-6	O
hi:,	O
hi:7-6	O
hi:,	O
hi:6-4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:चीनी	B-LOC
hi:जनवादी	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:आन्द्रे	B-PER
hi:अगासी	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:देवेन	B-PER
hi:वर्मा	I-PER
hi:-	O
hi:रामभजन	O

hi:23x23px	O
hi:फ़्रान्स	B-LOC
hi:(	O
hi:1958–वर्तमान	O
hi:)	O

hi:पंजाब	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:पाकिस्तान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:मरियम	B-PER
hi:(	I-PER
hi:ईसा	I-PER
hi:मसीह	I-PER
hi:की	I-PER
hi:माँ	I-PER
hi:)	I-PER

hi:हर्ड	B-LOC
hi:द्वीप	I-LOC
hi:और	I-LOC
hi:मैकडोनाल्ड	I-LOC
hi:द्वीप	I-LOC

hi:देव	B-PER
hi:आनन्द	I-PER
hi:तथा	O
hi:वहीदा	B-PER
hi:रहमान	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:नेदुरुमल्ली	B-PER
hi:जनार्दन	I-PER
hi:रेड्डी	I-PER

hi:ललितपुर	B-LOC
hi:(	O
hi:पाटन	B-LOC
hi:)	O

hi:हिन्दी	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:संचार	I-ORG
hi:माध्यम	I-ORG

hi:क्लॉड	B-PER
hi:मानेट	I-PER
hi:(	O
hi:प्रभाववादियों	O
hi:में	O
hi:सर्वाधिक	O
hi:बहुसर्जक	O
hi:और	O
hi:उनके	O
hi:सौंदर्यबोध	O
hi:को	O
hi:स्पष्ट	O
hi:रूप	O
hi:से	O
hi:प्रस्तुत	O
hi:करने	O
hi:वाला	O
hi:)	O
hi:(	O
hi:1840-1926	O
hi:)	O

hi:ओसियां	B-LOC
hi:(	O
hi:64	O
hi:किमी	O
hi:)	O

hi:''निर्माता	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:जे	B-PER
hi:ओम	I-PER
hi:प्रकाश	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मावेलिक्करा	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:जाज़ान	B-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:एड्स	I-ORG
hi:नियंत्रण	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:स्पर्सबोर्ग	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:नॉर्वे	B-LOC

hi:**	O
hi:सेंट-डेनिस	B-LOC
hi:डी	I-LOC
hi:ला	I-LOC
hi:रीयूनियन	I-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:अरुणाचल	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:१	O
hi:)	O

hi:लीला	B-PER
hi:मिश्रा	I-PER
hi:-	O
hi:मौसी	O

hi:फोन्ग	B-ORG
hi:न्हा-की	I-ORG
hi:बान्ग	I-ORG

hi:धर्मशाला	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:हिमाचल	I-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:-	O
hi:यह	O
hi:स्थान	O
hi:तिब्बती	B-LOC
hi:शरणार्थियों	O
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:प्रसिद्ध	O
hi:है।	O

hi:विजय	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:चम्पा	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:सिखों	B-PER
hi:के	I-PER
hi:दस	I-PER
hi:गुरू	I-PER
hi:हैं।	O

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:अफ़्रीका	I-LOC
hi:के	I-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC

hi:लीयों	B-PER
hi:नील	I-PER
hi:कूपर	I-PER

hi:सांता	B-ORG
hi:मारिया	I-ORG
hi:दे	I-ORG
hi:खुंको	I-ORG
hi:गिरजाघर	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मानस	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:सजन	B-ORG
hi:रे	I-ORG
hi:झूठ	I-ORG
hi:मत	I-ORG
hi:बोलो	I-ORG
hi:में	O
hi:भावेश	O

hi:इमरान	B-PER
hi:हाशमी	I-PER
hi:,	O
hi:प्राची	B-PER
hi:देसाई	I-PER
hi:,	O
hi:लारा	B-PER
hi:दत्ता	I-PER
hi:और	O
hi:मोहम्मद	B-PER
hi:अजहरुद्दीन	I-PER

hi:गिर	B-ORG
hi:वन्यजीव	I-ORG
hi:अभ्यारण्य	I-ORG

hi:सुखबीर	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:बादल	I-PER

hi:वृंदावन	B-ORG
hi:चन्द्रोदय	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:रायबरेली	B-LOC
hi:'	O
hi:''	O
hi:से	O

hi:दरख़ान	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:शहर	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:(	O
hi:2	O
hi:)	O
hi:प्रत्येक	O
hi:प्रकार	O
hi:की	O
hi:और	O
hi:हर	O
hi:स्तर	O
hi:की	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:शिक्षा	O
hi:का	O
hi:माध्यम	O
hi:हिन्दी	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O
hi:है।	O

hi:देखें	O
hi:,	O
hi:मास्को	B-ORG
hi:राज्य	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:===	O
hi:हंगरी	B-LOC
hi:(	O
hi:8	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:गुरु	B-PER
hi:तेग	I-PER
hi:बहादुर	I-PER

hi:मार्टिन	B-PER
hi:डैम	I-PER
hi:/	O
hi:रादेक	B-PER
hi:स्तेपानेक	I-PER
hi:ने	O
hi:योनास	B-PER
hi:ब्योर्कमैन	I-PER
hi:/	O
hi:फैब्रिस	B-PER
hi:सैंतोरो	I-PER
hi:को	O
hi:6–2	O
hi:,	O
hi:6–4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:निकोलस	B-PER
hi:लपेन्टी	I-PER
hi:ने	O
hi:लियेटन	B-PER
hi:हेविट	I-PER
hi:को	O
hi:6–3	O
hi:,	O
hi:6–2	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:जार्ज	B-PER
hi:विल्हेम	I-PER
hi:फ्रेड्रिक	I-PER
hi:हेगेल	I-PER

hi:**	O
hi:मज़ार-ए-शरीफ़	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:जगदीश	B-PER
hi:राज	I-PER
hi:-	O
hi:पुलिस	O
hi:इंस्पेक्टर	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:लंदन	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:प्रतिध्वनि	B-ORG
hi:(	O
hi:Echo	O
hi:)	O

hi:**	O
hi:रेक्जाविक	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:भारत	B-LOC
hi:के	I-LOC
hi:अभयारण्य	I-LOC

hi:इसके	O
hi:वर्तमान	O
hi:संपादक	O
hi:जॉन	B-PER
hi:बेलामी	I-PER
hi:फॉ़स्टर	I-PER
hi:'	O
hi:हैं।	O

hi:भारत	B-ORG
hi:भवन	I-ORG
hi:,	O
hi:भोपाल	B-LOC

hi:फ़िरोज़	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:तुग़लक़	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:दक्षिण	B-LOC
hi:पूर्व	I-LOC
hi:एशिया	I-LOC

hi:राजेन्द्रनाथ	B-PER
hi:ज़ुत्शी	I-PER
hi:...	O
hi:वॉङ्ग	O

hi:अनुपम	B-PER
hi:खेर	I-PER
hi:–	O
hi:संस्थानक	O
hi:का	O
hi:मित्र	O

hi:2013	B-LOC
hi:मुज़फ़्फ़र	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:दंगे	I-LOC

hi:सचिन	B-PER
hi:देव	I-PER
hi:बर्मन	I-PER

hi:केशव	B-PER
hi:बलिराम	I-PER
hi:हेडगेवार	I-PER

hi:रघुराम	B-PER
hi:राजन	I-PER
hi:,	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:रिज़र्व	I-ORG
hi:बैंक	I-ORG
hi:,	O
hi:दुव्वुरी	B-PER
hi:सुब्बाराव	I-PER

hi:दीपिका	B-PER
hi:पादुकोण	I-PER
hi:-	O
hi:सखी	O
hi:(	O
hi:सुश्री	O
hi:टीएसएम	O
hi:)	O
hi:/	O
hi:सुज़ी	O
hi:(	O
hi:म्याऊ	O
hi:म्याऊ	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:इंद्रावती	B-LOC
hi:राष्ट्रीय	I-LOC
hi:उद्यान	I-LOC

hi:भारतीय	B-ORG
hi:प्रबंध	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:अहमदाबाद	I-ORG

hi:शान्ति	B-PER
hi:स्वरूप	I-PER
hi:भटनागर	I-PER

hi:मुग़ल	B-PER
hi:बादशाहों	I-PER
hi:की	I-PER
hi:सूची	I-PER

hi:1,084,390	O
hi:km2	O
hi:--	O
hi:बोलिविया	B-LOC
hi:(	O
hi:भूक्षेत्र	O
hi:)	O

hi:शशि	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:ज़ीनत	B-PER
hi:अमान	I-PER

hi:जिमी	B-PER
hi:कोनर्स	I-PER
hi:ने	O
hi:आंद्रेज़	B-PER
hi:गोमेज़	I-PER
hi:को	O
hi:6-1	O
hi:,	O
hi:6-4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:चांदनी	B-LOC
hi:चौक	I-LOC
hi:विधानसभा	I-LOC
hi:निर्वाचन	I-LOC
hi:क्षेत्र	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC

hi:उत्तर	B-LOC
hi:२४	I-LOC
hi:परगना	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:वर्ल्ड	B-ORG
hi:चैम्पियनशिप	I-ORG
hi:रेसलिंग	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:केंद्रीय	B-ORG
hi:औद्योगिक	I-ORG
hi:सुरक्षा	I-ORG
hi:बल	I-ORG
hi:(	O
hi:CISF	O
hi:)	O

hi:चर्चगेट	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:मुम्बई	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:ह्यू	B-PER
hi:जैकमैन	I-PER
hi:-	O
hi:वुल्वरिन	O
hi:/	O
hi:लोगन।	O

hi:जॉन	B-PER
hi:फिजराल्ड	I-PER
hi:(	O
hi:1982-84-86-89	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:नोवाक	B-PER
hi:जोकोविच	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:इंडियन	B-ORG
hi:प्रीमियर	I-ORG
hi:लीग	I-ORG

hi:;	O
hi:मुख्य	O
hi:(	O
hi:भारत	B-LOC
hi:एवं	O
hi:अन्य	O
hi:)	O

hi:शाहिद	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:,	O
hi:आलिया	B-PER
hi:भट्ट	I-PER

hi:दुर्गा	B-PER
hi:खोटे	I-PER
hi:-	O
hi:सोमू	O
hi:की	O
hi:माँ	O

hi:प्रेसिडेंसी	B-ORG
hi:कॉलेज	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:कोलकाता	I-ORG

hi:लुचिलिओ	O
hi:बस्तिस्त	O
hi:(	O
hi:पुर्तगाल	B-LOC
hi:)	O

hi:मदन	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:-	O
hi:गिरधारी	O

hi:कुरुक्षेत्र	B-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:कुरुक्षेत्र	B-LOC

hi:दिनेश	B-PER
hi:हिंगू	I-PER
hi:-	O
hi:चौकीदार	O

hi:कांगो	B-LOC
hi:लोकतान्त्रिक	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:किश्तवार	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:अभ्यारण्य	I-ORG

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:रेडियो	I-ORG
hi:खगोल	I-ORG
hi:भौतिकी	I-ORG
hi:केन्द्र	I-ORG

hi:इस	B-ORG
hi:प्यार	I-ORG
hi:को	I-ORG
hi:क्या	I-ORG
hi:नाम	I-ORG
hi:दूं	I-ORG
hi:?	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:देहरादून	B-LOC
hi:छावनी	I-LOC
hi:विधानसभा	I-LOC
hi:निर्वाचन	I-LOC
hi:क्षेत्र	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:उत्तराखण्ड	I-LOC

hi:कपिलवस्तु	B-LOC
hi:(	O
hi:तौलिहवा	O
hi:)	O

hi:सोनाली	B-PER
hi:बेंद्रे	I-PER
hi:-	O
hi:सीमा	O

hi:**	O
hi:राजभवन	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:पश्चिम	I-ORG
hi:बंगाल	I-ORG
hi:)	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:कोलकाता	I-ORG

hi:स्कोर	O
hi:90	O
hi:मिनट	O
hi:और	O
hi:अतिरिक्त	O
hi:समय	O
hi:के	O
hi:बाद	O
hi:0-0	O
hi:था	O
hi:,	O
hi:गालतासराय	B-ORG
hi:पेनल्टी	O
hi:शूटआउट	O
hi:4-1	O
hi:से	O
hi:जीता।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:फिलाडेल्फिया	B-ORG
hi:ईगल्स	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:प्रेस	I-ORG
hi:परिषद्	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:एबी	B-PER
hi:डी	I-PER
hi:विलियर्स	I-PER

hi:महादेव	B-LOC
hi:मंदिर	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:इतगी	I-LOC

hi:२००३	B-ORG
hi:एफ्रो-एशियाई	I-ORG
hi:खेल	I-ORG

hi:दमन	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:दीव	I-LOC
hi:(	O
hi:दमन	B-LOC
hi:)	O

hi:मेघालय	B-LOC
hi:(	O
hi:शिलांग	B-LOC
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:प्रबन्धन	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG

hi:पिंचू	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:मद्यालय	O
hi:का	O
hi:मालिक	O

hi:दक्षिण	B-ORG
hi:पूर्वी	I-ORG
hi:एशियाई	I-ORG
hi:राष्ट्रों	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:बंगाल	B-ORG
hi:केमिकल्स	I-ORG
hi:एण्ड	I-ORG
hi:फार्मास्यूटिकल्स	I-ORG
hi:लिमिटेड	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:2014	B-ORG
hi:ब्रिक्स	I-ORG
hi:शिखर	I-ORG
hi:सम्मेलन	I-ORG

hi:वेस्त्रा	B-LOC
hi:योतालान्द	I-LOC
hi:लैन	I-LOC

hi:देवी	B-PER
hi:लाल	I-PER
hi:(	O
hi:21.6.1977	O
hi:से	O
hi:10.5.1978	O
hi:)	O
hi:तथा	O
hi:10.5.1978	O
hi:से	O
hi:28.6.1979	O
hi:)	O
hi:भजन	B-PER
hi:लाल	I-PER
hi:(	O
hi:28.6.1979	O
hi:से	O
hi:23.5.1982	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:आन्द्रे	B-PER
hi:अगासी	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:प्रदीप	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:वहीदा	B-PER
hi:रहमान	I-PER
hi:,	O
hi:महमूद	B-PER

hi:हिमानी	B-PER
hi:शिवपुरी	I-PER
hi:–	O
hi:नानीजी	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:गुजरातमें	B-LOC
hi:स्थान	O
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:सैयद	B-PER
hi:अहमद	I-PER
hi:खान	I-PER

hi:१८	O
hi:नवम्बर	O
hi:–	O
hi:अबरार	B-PER
hi:अलवी	I-PER

hi:दिलीप	B-PER
hi:ताहिल	I-PER
hi:-	O
hi:जवाहरलाल	B-PER
hi:नेहरू	I-PER

hi:दिलीप	B-PER
hi:ताहिल	I-PER
hi:-	O
hi:बाँके	O

hi:1695-96	O
hi:के	O
hi:अकाल	O
hi:ने	O
hi:नॉर्वे	B-LOC
hi:की	O
hi:लगभग	O
hi:10	O
hi:%	O
hi:जनसंख्या	O
hi:को	O
hi:खत्म	O
hi:कर	O
hi:दिया	O
hi:.	O

hi:डेनियला	B-PER
hi:हंचुकोवा	I-PER
hi:ने	O
hi:मार्टिना	B-PER
hi:हिंगिस	I-PER
hi:को	O
hi:6–3	O
hi:,	O
hi:6–4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:जगन्नाथ	B-ORG
hi:मन्दिर	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:पुरी	I-ORG

hi:फ़ाउकॉल्ट	B-PER
hi:,	I-PER
hi:मिशेल	I-PER
hi:.	O

hi:सौर	B-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:सौरचक्रीय	I-ORG
hi:वेधशाला	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:सोहो	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:संघ	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सेवा	I-ORG
hi:आयोग	I-ORG

hi:इज़राइल	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:पुस्तकालय	I-ORG

hi:सूचना	B-ORG
hi:और	I-ORG
hi:प्रसारण	I-ORG
hi:मंत्रालय	I-ORG

hi:पश्चिम	B-ORG
hi:बंगाल	I-ORG
hi:प्रौद्योगिकी	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG

hi:(	O
hi:१	O
hi:)	O
hi:लेड	B-ORG
hi:अम्ल	I-ORG
hi:संचायक	I-ORG
hi:बैटरी	I-ORG
hi:,	O
hi:तथा	O

hi:**	O
hi:थिम्फू	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:६३	I-ORG

hi:रानी	B-PER
hi:मुखर्जी	I-PER
hi:-	O
hi:खुशी	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:डेली	B-ORG
hi:न्यूज़	I-ORG
hi:एण्ड	I-ORG
hi:एनालिसिस	I-ORG

hi:''निर्देशक	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:गुलज़ार	B-PER

hi:आई॰	B-PER
hi:एस॰	I-PER
hi:जौहर	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:जे॰	B-PER
hi:के॰	I-PER
hi:रोलिंग	I-PER

hi:जगदीश	B-PER
hi:चन्द्र	I-PER
hi:बसु	I-PER

hi:जाना	B-PER
hi:नोवोत्ना	I-PER
hi:ने	O
hi:अई	B-PER
hi:सुगीयामा	I-PER
hi:को	O
hi:6–3	O
hi:,	O
hi:6–4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:चीनी	B-LOC
hi:जनवादी	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:जगन्नाथ	B-ORG
hi:मन्दिर	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:पुरी	I-ORG

hi:सईद	B-PER
hi:जाफ़री	I-PER
hi:-	O
hi:धरमदास	O

hi:''	O
hi:मध्य	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:लहर	B-LOC
hi:-	O
hi:जयशंकर	B-PER
hi:प्रसाद	I-PER

hi:लेफ्टिनेंट	B-PER
hi:कर्नल	I-PER
hi:ए॰	I-PER
hi:बी॰	I-PER
hi:तारापोर	I-PER

hi:बीबीसी	B-ORG
hi:वर्ल्ड	I-ORG
hi:सर्विस	I-ORG

hi:गुलशन	B-PER
hi:बावरा	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O

hi:अमोल	B-PER
hi:गुप्ते	I-PER
hi:-	O
hi:सैकल	O
hi:स्पर्धा	O
hi:के	O
hi:व्याख्याकार	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:ईसवी	O
hi:सन्‌	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:-	O
hi:ईसा	B-PER
hi:मसीह	I-PER
hi:के	O
hi:जन्मवर्ष	O
hi:से	O
hi:इसका	O
hi:आरंभ	O
hi:माना	O
hi:जाता	O
hi:है।	O
hi:ई.सं	O
hi:.	O

hi:अन्य	O
hi:दावा	O
hi:भारत	B-LOC
hi:ने	O
hi:किया	O
hi:था।	O
hi:एवं	O
hi:[[अफ्गानिस्तान	O
hi:की	O
hi:तालीबान	O
hi:शासन	O
hi:ने	O
hi:,	O
hi:व	O
hi:ईरान	B-LOC
hi:ने।	O

hi:संजय	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:-	O
hi:नंदू	O

hi:अम्हारा	B-LOC
hi:(	O
hi:Amhara	O
hi:,	O
hi:አማራ	O
hi:)	O

hi:दीना	B-PER
hi:पाठक	I-PER
hi:-	O
hi:ईना	O
hi:की	O
hi:माँ	O

hi:फ़्रांज़	B-LOC
hi:योसेफ़	I-LOC
hi:द्वीपसमूह	I-LOC

hi:कान्ह	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:नाभा	I-PER

hi:शहीद	B-LOC
hi:भगत	I-LOC
hi:सिंह	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:अम्बाला	B-ORG
hi:कैंट	I-ORG
hi:जंक्शन	I-ORG
hi:रेलवे	I-ORG
hi:स्टेशन	I-ORG

hi:पश्चिमी	B-LOC
hi:ऑस्ट्रेलिया	I-LOC
hi:में	O
hi:“सभी	O
hi:आईवीएफ़	O
hi:(	O
hi:IVF	O
hi:)	O
hi:शिशुओं	O
hi:के	O
hi:जन्म	O
hi:रेकॉर्ड”	O
hi:की	O
hi:समीक्षा	O
hi:करने	O
hi:वाले	O
hi:,	O
hi:2002	O
hi:में	O
hi:किए	O
hi:गए	O
hi:एक	O
hi:अध्ययन	O
hi:में	O
hi:“यह	O
hi:पाया	O
hi:गया	O
hi:कि	O
hi:सामान्य	O
hi:जन्म	O
hi:की	O
hi:तुलना	O
hi:में	O
hi:आईवीएफ़	O
hi:(	O
hi:IVF	O
hi:)	O
hi:शिशुओं	O
hi:में	O
hi:जन्म	O
hi:दोष	O
hi:होने	O
hi:की	O
hi:संभावना	O
hi:अधिक	O
hi:होती	O
hi:है”	O
hi:.	O

hi:7,617,930	O
hi:km2	O
hi:--	O
hi:ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
hi:(	O
hi:भूक्षेत्र	O
hi:)	O

hi:बंगलोर	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:ग्रामीण	I-LOC
hi:)	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:''निर्देशक	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:यश	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER

hi:न्यायमूर्ति	B-PER
hi:श्री	I-PER
hi:मिर्जा	I-PER
hi:हमीदुल्ला	I-PER
hi:बेग	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:अंतरराष्ट्रीय	B-ORG
hi:सूचना	I-ORG
hi:प्रौद्योगिकी	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:हैदराबाद	I-ORG

hi:झगड़ते	B-ORG
hi:राज्यों	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:काल	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:डेनवर	B-ORG
hi:ब्रॉन्कोस	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:ग्रीस	B-LOC
hi:(	O
hi:1970	O
hi:)	O

hi:सरबजीत	O
hi:के	O
hi:परिवार	O
hi:के	O
hi:अनुसार	O
hi:वह	O
hi:सीमा	O
hi:पर	O
hi:स्थित	O
hi:अपने	O
hi:गांव	O
hi:से	O
hi:पाकिस्तान	B-LOC
hi:में	O
hi:भटक	O
hi:जाने	O
hi:के	O
hi:बाद	O
hi:वह	O
hi:गलत	O
hi:पहचान	O
hi:का	O
hi:शिकार	O
hi:बन	O
hi:गया।	O

hi:राजा	B-PER
hi:राममोहन	I-PER
hi:राय	I-PER

hi:एयर	B-ORG
hi:कनाडा	I-ORG
hi:सैंटर	I-ORG

hi:2011	O
hi:–	O
hi:यह	B-ORG
hi:रिश्ता	I-ORG
hi:क्या	I-ORG
hi:कहलाता	I-ORG
hi:है	I-ORG

hi:केंद्रीय	B-ORG
hi:औद्योगिक	I-ORG
hi:सुरक्षा	I-ORG
hi:बल	I-ORG

hi:कुप्पाली	B-PER
hi:वी	I-PER
hi:गौड़ा	I-PER
hi:पुटप्पा	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:विदेश	B-ORG
hi:संबंध	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:अमेरिका	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:एस॰	B-PER
hi:के॰	I-PER
hi:पोत्ताकट	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:आरणि	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:टाटा	B-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:राम	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:वर्मा	I-PER

hi:विश्व	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:धर्म	I-ORG
hi:संसद	I-ORG

hi:बस्तिआन	O
hi:दन्केर्त	O
hi:(	O
hi:जर्मनी	B-LOC
hi:)	O

hi:हुमा	B-PER
hi:क़ुरैशी	I-PER
hi:(	O
hi:झिमली	O
hi:)	O

hi:१९६८-१९७१	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:में	O
hi:प्रतिनियुक्ति	O
hi:पर	O
hi:रहे	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:ए॰	B-PER
hi:जे॰	I-PER
hi:एयर	I-PER

hi:थाई	B-ORG
hi:एयरवेज़	I-ORG
hi:इंटरनेशनल	I-ORG

hi:असरानी	B-PER
hi:-	O
hi:नौबत	O
hi:चाचा	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:अंतरिक्ष	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:हरिहर	B-PER
hi:राय	I-PER
hi:प्रथम	I-PER

hi:के	B-PER
hi:एन	I-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:-	O
hi:भोलू	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मोल	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:इकाई	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:फौंगपुइ	B-LOC
hi:राष्ट्रीय	I-LOC
hi:उद्यान	I-LOC

hi:इरफ़ान	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:-	O
hi:देवराज	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:म्यूनिख	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:मल्टी	B-ORG
hi:कमोडिटी	I-ORG
hi:एक्सचेंज	I-ORG
hi:ऑफ	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:लि	I-ORG
hi:.	I-ORG

hi:2004	O
hi:-	O
hi:जूडी	B-PER
hi:ब्लूम	I-PER

hi:मिथुन	B-PER
hi:चक्रवर्ती	I-PER
hi:-	O
hi:राजा	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:इमाम	B-PER
hi:अहमद	I-PER
hi:रज़ा	I-PER

hi:जॉनी	B-PER
hi:लीवर	I-PER
hi:-	O
hi:प्रोफेसर	O

hi:व्हिटपेन	O
hi:टाउनशिप	O
hi:,	O
hi:पेंसिल्वेनिया	B-LOC

hi:साउथ	B-ORG
hi:बटन	I-ORG
hi:आयलैंड	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:मूल्यांकन	I-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:प्रत्यायन	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:मदुरै	B-LOC
hi:नायक	I-LOC
hi:राजवंश	I-LOC
hi:का	O
hi:राजा।	O

hi:२००३	B-ORG
hi:एफ्रो-एशियाई	I-ORG
hi:खेल	I-ORG

hi:हिमाचल	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:-	O
hi:74,505	O

hi:रसायन	B-LOC
hi:विज्ञान	I-LOC
hi:का	I-LOC
hi:इतिहास	I-LOC

hi:पैट्रिक	B-ORG
hi:रैफ्टर	I-ORG
hi:ने	O
hi:पीट	B-PER
hi:सेमप्रास	I-PER
hi:को	O
hi:1-6	O
hi:,	O
hi:7-6	O
hi:,	O
hi:6-4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पोम्बिया	B-LOC
hi:सफारी	I-LOC
hi:पार्क	I-LOC

hi:रैंडी	B-PER
hi:ऑर्टन	I-PER
hi:(	O
hi:24	O
hi:वर्ष	O
hi:)	O

hi:नील	B-PER
hi:नितिन	I-PER
hi:मुकेश	I-PER
hi:,	O
hi:प्रियंका	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER
hi:,	O
hi:नसीरुद्दीन	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:,	O
hi:जॉन	B-PER
hi:अब्राहम	I-PER
hi:,	O
hi:इरफ़ान	B-PER
hi:ख़ान	I-PER
hi:,	O
hi:कोंकणा	B-PER
hi:सेन	I-PER
hi:शर्मा	I-PER

hi:दुधवा	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:**	O
hi:लुआण्डा	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:राॅबर्ट	B-PER
hi:वाॅशोप	I-PER
hi:(	I-PER
hi:ब्रिटिश	I-PER
hi:नौसेना	I-PER
hi:अधिकारी	I-PER
hi:)	I-PER

hi:''संवाद	O
hi:''	O
hi:–	O
hi:डॉ॰	B-PER
hi:रही	I-PER
hi:मासूम	I-PER
hi:रज़ा	I-PER

hi:दिल्ली	B-LOC
hi:,	O
hi:मेरठ	B-LOC
hi:95	O
hi:कि.मी	O
hi:.	O

hi:परेश	B-PER
hi:रावल	I-PER
hi:-	O
hi:जग्गू	O

hi:सशस्त्र	B-ORG
hi:सीमा	I-ORG
hi:बल	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:रोम	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:इटली	B-LOC
hi:की	O
hi:कुल	O
hi:जनसंख्या	O
hi:50,000	O
hi:है।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:मौहल्ला	O
hi:है।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:अरुणाचल	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:राजभवन	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:पश्चिम	I-ORG
hi:बंगाल	I-ORG
hi:)	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:कोलकाता	I-ORG

hi:कुणाल	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:समिर	O
hi:अली।	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:उन्नाव	B-LOC
hi:स्वर्ण	I-LOC
hi:खजाने	I-LOC
hi:की	I-LOC
hi:घटना	I-LOC

hi:मेघालय	B-LOC
hi:(	O
hi:शिलांग	B-LOC
hi:)	O

hi:अखिल	B-ORG
hi:भारतीय	I-ORG
hi:राम	I-ORG
hi:राज्य	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:गालिब	B-ORG
hi:संग्रहालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:नई	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:क्या	B-ORG
hi:हुआ	I-ORG
hi:तेरा	I-ORG
hi:वादा	I-ORG

hi:कलर्स	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:टीवी	I-ORG
hi:चैनल	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:सहारा	B-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:परिवार	I-ORG

hi:गेल	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:इंडिया	I-ORG
hi:)	I-ORG
hi:लिमिटेड	I-ORG

hi:कलादीर्घा	O
hi:,	O
hi:(	O
hi:लखनऊ	B-LOC
hi:,	O
hi:उ.प्र	O
hi:.	O

hi:लिवा	O
hi:,	O
hi:संयुक्त	B-LOC
hi:अरब	I-LOC
hi:अमीरिट	I-LOC

hi:कांगो	B-LOC
hi:लोकतान्त्रिक	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:थोमस	B-ORG
hi:बैबिंगटन	I-ORG
hi:मैकाले	I-ORG

hi:फ़ैज़	B-PER
hi:अहमद	I-PER
hi:फ़ैज़	B-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:पणजी	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:पापुआ	B-LOC
hi:न्यू	I-LOC
hi:गिनी	I-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:वांसदा	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:विलेम	B-PER
hi:डाफ़ो	I-PER
hi:-	O
hi:तार्स	O
hi:तार्कास।	O

hi:बिहार	B-LOC
hi:(	O
hi:पटना	B-LOC
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:लखनऊ	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:मुर्शिद	B-PER
hi:कुली	I-PER
hi:खां	I-PER

hi:बालेसर	B-LOC
hi:(	O
hi:50	O
hi:किमी	O
hi:)	O

hi:मियामी	B-LOC
hi:में	O
hi:उसके	O
hi:अधिकृत	O
hi:रिलीज	O
hi:के	O
hi:दिन	O
hi:,	O
hi:एक	O
hi:दिन	O
hi:में	O
hi:एल्बम	O
hi:की	O
hi:300,000	O
hi:प्रतियां	O
hi:बिकीं	O
hi:.	O

hi:कमलेश	B-ORG
hi:कुमार	I-ORG
hi:आर्य	I-ORG

hi:हकीम	B-PER
hi:अबुल	I-PER
hi:कासिम	I-PER
hi:फिरदौसी	I-PER
hi:तुसी	I-PER

hi:नैनीताल	B-LOC
hi:-	O
hi:183	O
hi:किमी	O

hi:आकाश	B-ORG
hi:बांग्ला	I-ORG
hi:(	O
hi:)	O

hi:देवपाल	B-PER
hi:(	O
hi:८१०-८५०	O
hi:)	O

hi:योहान	B-PER
hi:वुल्फगांग	I-PER
hi:फान	I-PER
hi:गेटे	I-PER

hi:हुई	O
hi:थी।	O
hi:अधिकतम	O
hi:तापमान	O
hi:पंतनगर	B-LOC
hi:में	O
hi:४०.२	O
hi:डिग्री	O
hi:से	O
hi:.	O

hi:ऍच॰	B-PER
hi:डी॰	I-PER
hi:देवगौड़ा	I-PER

hi:थोमस	B-ORG
hi:बैबिंगटन	I-ORG
hi:मैकाले	I-ORG

hi:कैलास	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:मन्दिर	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:केंद्रीय	B-ORG
hi:औद्योगिक	I-ORG
hi:सुरक्षा	I-ORG
hi:बल	I-ORG

hi:''	O
hi:(	O
hi:डेनमार्क	B-LOC
hi:)	O
hi:''	O

hi:हेमिस	B-LOC
hi:राष्ट्रीय	I-LOC
hi:उद्यान	I-LOC
hi:,	O
hi:भारत	B-LOC

hi:भारत	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:राज्य	I-ORG
hi:,	O
hi:सारणू	O
hi:के	O
hi:अनुसार	O
hi:क्रमबद्ध]]	O

hi:ये	O
hi:उपइकाईयां	O
hi:एक-दूसरे	O
hi:से	O
hi:आम	O
hi:तौर	O
hi:पर	O
hi:समरूपता	B-ORG
hi:धुरी	O
hi:द्वारा	O
hi:संबंधित	O
hi:हैं	O
hi:,	O
hi:जैसे	O
hi:डाईमर	O
hi:में	O
hi:एक	O
hi:2-फोल्ड	O
hi:धुरी	O
hi:.	O

hi:ऍड्वांस्ड	B-ORG
hi:माइक्रो	I-ORG
hi:डिवाइसेज़	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:मेरठ	B-LOC
hi:'	O
hi:''	O
hi:से	O

hi:2006	O
hi:-	O
hi:डलास	B-ORG
hi:मैवेरिक्स	I-ORG
hi:को	O
hi:हराया	O
hi:,	O
hi:श्रृंखला	O
hi:4-2	O

hi:गयाना	B-LOC
hi:की	O
hi:राजधानी	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:जार्जटौन	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:है।	O

hi:डाक	B-LOC
hi:सूचक	I-LOC
hi:संख्या	I-LOC

hi:मिथुन	B-PER
hi:चक्रवर्ती	I-PER
hi:-	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O

hi:महाराणा	B-PER
hi:फतेह	I-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:(	O
hi:1884-1930	O
hi:)	O

hi:रामधारी	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:'दिनकर	I-PER
hi:'	I-PER
hi:,	O
hi:'संस्कृति	O
hi:के	O
hi:चार	O
hi:अध्याय	O
hi:'	O

hi:80°	O
hi:20	O
hi:'	O
hi:E	O
hi:कानपुर	B-LOC
hi:,	O

hi:सौर	B-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:सौरचक्रीय	I-ORG
hi:वेधशाला	I-ORG
hi:(	I-ORG
hi:सोहो	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:टिम	B-PER
hi:बर्नर्स	I-PER
hi:ली	I-PER

hi:भारतीय	B-ORG
hi:जीवन	I-ORG
hi:बीमा	I-ORG
hi:निगम	I-ORG

hi:केप्लर	B-ORG
hi:के	I-ORG
hi:ग्रहीय	I-ORG
hi:गति	I-ORG
hi:के	I-ORG
hi:नियम	I-ORG

hi:भांडारकर	B-ORG
hi:प्राच्य	I-ORG
hi:शोध	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG

hi:शिल्प	O
hi:समुदाय	O
hi:की	O
hi:गतिविधियों	O
hi:व	O
hi:उनकी	O
hi:सक्रियता	O
hi:का	O
hi:प्रमाण	O
hi:हमें	O
hi:सिंधु	B-ORG
hi:घाटी	I-ORG
hi:सभ्यता	I-ORG
hi:(	O
hi:3000-1500	O
hi:ई.पू	O
hi:.	O

hi:सफारी	B-PER
hi:सूट	I-PER
hi:पुरुषों	O
hi:द्वारा	O
hi:प्रयोग	O
hi:की	O
hi:जाने	O
hi:वाली	O
hi:एक	O
hi:वेशभूषा।	O

hi:गुरु	B-PER
hi:राम	I-PER
hi:दास	I-PER

hi:''गीतकार	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:आनंद	B-PER
hi:बख्शी	I-PER

hi:लीला	B-PER
hi:मिश्रा	I-PER
hi:-	O
hi:मौसी	O

hi:कमला	B-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC

hi:दक्षिण	B-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC
hi:और	O
hi:दक्षिणी	B-LOC
hi:गोलार्ध	I-LOC
hi:में	O
hi:सबसे	O
hi:बड़ा	O
hi:देश	O
hi:है।	O

hi:सिलवेस्टर	B-PER
hi:स्टैलोन	I-PER
hi:-	O
hi:स्वयं	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:भारत	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:असम	B-LOC
hi:(	O
hi:100	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:मणिपुर	B-LOC
hi:(	O
hi:220	O
hi:)	O

hi:वैशाली	B-LOC
hi:,	O
hi:बिहार	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:प्रखण्ड।	O

hi:संयुक्त	B-ORG
hi:प्रगतिशील	I-ORG
hi:गठबंधन	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पी॰	B-PER
hi:वी॰	I-PER
hi:नरसिम्हा	I-PER
hi:राव	I-PER

hi:ताज	B-ORG
hi:महल	I-ORG
hi:-	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:के	O
hi:आगरा	B-LOC
hi:में	O
hi:स्थित	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:१	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:कैनसस	B-ORG
hi:सिटी	I-ORG
hi:चीफ्स	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:गिरिराज	B-PER
hi:किशोर	I-PER
hi:(	I-PER
hi:राजनीतिज्ञ	I-PER
hi:)	I-PER

hi:आसिफ	B-PER
hi:अली	I-PER
hi:ज़रदारी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:रवीश्वरर	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:चेन्नई	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:पर्यटन	O
hi:स्थल	O
hi:है।	O

hi:**	O
hi:बेयरूत	B-LOC
hi:(	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:मोनियर	B-PER
hi:विलियम्स	I-PER
hi:(	O
hi:1819-1899	O
hi:)	O

hi:पण्डित	B-PER
hi:राम	I-PER
hi:प्रसाद	I-PER
hi:'बिस्मिल	I-PER
hi:'	I-PER

hi:कारा	B-PER
hi:ब्लैक	I-PER
hi:/	O
hi:लीज़ेल	B-PER
hi:ह्यूबर	I-PER
hi:ने	O
hi:स्वेतलाना	B-PER
hi:कुज़नेतसोवा	I-PER
hi:/	O
hi:एलीशिया	B-PER
hi:मॉलिक	I-PER
hi:को	O
hi:7–6	O
hi:,	O
hi:6–4	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:महाराजा	B-PER
hi:रणजीत	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:संत	B-LOC
hi:कबीर	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:ओम	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:-	O
hi:केशप	O

hi:ESP	O
hi:(	O
hi:1999	O
hi:के	O
hi:बाद	O
hi:उत्पादित	O
hi:)	O
hi:प्रत्येक	O
hi:मर्सिडीज-बेंज	B-ORG
hi:में	O
hi:मानक	O
hi:है।	O

hi:प्रत्येक	O
hi:वर्ष	O
hi:के	O
hi:निशान	O
hi:2013	O
hi:में	O
hi:एक	O
hi:अलग	O
hi:विषय	O
hi:बॉलीवुड	B-LOC
hi:और	O
hi:भारत	B-LOC
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:समर्पित	O
hi:किया	O
hi:जाएगा	O
hi:.	O

hi:पिको	B-LOC
hi:देल	I-LOC
hi:तेइदे	I-LOC

hi:लखनऊ	B-LOC
hi:,	O
hi:(	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:)	O

hi:अहमदाबाद	B-LOC
hi:की	O
hi:पढ़ी-लिखी	O
hi:बोलिओं	O
hi:में	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:ફ	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:का	O
hi:उच्चार	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:फ़	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:होता	O
hi:है।	O

hi:वेस्ट	B-LOC
hi:इंडीज़	I-LOC
hi:संघ	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:एस॰	B-PER
hi:राजेन्द्र	I-PER
hi:बाबू	I-PER

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:संस्कृत	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:नई	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:पारिजात	B-PER
hi:(	I-PER
hi:लेखिका	I-PER
hi:)	I-PER

hi:जैक्सनविल	B-LOC
hi:,	I-LOC
hi:फ्लोरिडा	I-LOC

hi:राजा	B-PER
hi:मान	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:उत्तर	B-LOC
hi:सिक्किम	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:हैदराबाद	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:पाकिस्तान	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:इसके	O
hi:निर्माण	O
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:सबसे	O
hi:पहले	O
hi:रॉनित	B-PER
hi:रॉय	I-PER
hi:को	O
hi:चुना	O
hi:गया	O
hi:और	O
hi:बाद	O
hi:में	O
hi:पल्लवी	B-PER
hi:कुलकर्णी	I-PER
hi:को	O
hi:भी	O
hi:लिया	O
hi:गया।	O

hi:द्रवस्थैतिकी	B-ORG
hi:(	O
hi:Hydrostatics	O
hi:)	O

hi:हिन्दी	B-LOC
hi:में	O
hi:,	O
hi:15वीं	O
hi:शती	O

hi:एफ़आरआई	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:कॉलेज	I-LOC
hi:एरिया	I-LOC

hi:डाल्टन	B-PER
hi:का	I-PER
hi:परमाणु	I-PER
hi:सिद्धांत	I-PER

hi:अनूप	B-PER
hi:सोनी	I-PER
hi:एसीपी	O
hi:आजादशत्रु	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:वॉयस	B-ORG
hi:ऑफ़	I-ORG
hi:अमेरिका	I-ORG

hi:ब्रिटेन	B-PER
hi:के	I-PER
hi:प्रधान	I-PER
hi:मन्त्री	I-PER

hi:गैसों	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:अणुगति	I-ORG
hi:सिद्धान्त	I-ORG

hi:भारतीय	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG

hi:लीना	B-PER
hi:चन्दावरकर	I-PER
hi:-	O
hi:सीमा	O

hi:बहराइच	B-LOC
hi:)	O
hi:,	O
hi:जलालपुर	B-LOC
hi:(	O
hi:जि	O
hi:.	O

hi:गार्डन	B-ORG
hi:रीच	I-ORG
hi:शिपबिल्डर्स	I-ORG
hi:एण्ड	I-ORG
hi:इंजीनियर्स	I-ORG
hi:लिमिटेड	I-ORG

hi:फ़िन	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:बया	I-LOC

hi:गुजरात	B-LOC
hi:(	O
hi:374	O
hi:)	O
hi:,	O

hi:कुवैत	B-LOC
hi:(	O
hi:1975	O
hi:)	O

hi:जम्मू	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:कश्मीर	I-LOC
hi:(	O
hi:6	O
hi:)	O
hi:===	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:बेलीज़	B-LOC

hi:संजय	B-PER
hi:दत्त	I-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:कलाकार	O

hi:येलेना	B-PER
hi:यानकोविच	I-PER
hi:,	O
hi:''	O
hi:(	O
hi:चौथे	O
hi:दौर	O
hi:में	O
hi:मारियोन	B-PER
hi:बार्तोली	I-PER
hi:से	O
hi:हारीं	O
hi:)	O

hi:इज़राइल	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:पुस्तकालय	I-ORG

hi:मार्टिना	B-PER
hi:हिंगिस	I-PER
hi:ने	O
hi:सेरेना	B-PER
hi:विलियम्स	I-PER
hi:को	O
hi:0–6	O
hi:,	O
hi:6–3	O
hi:,	O
hi:3–0	O
hi:retired	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:बोरशिया	B-ORG
hi:मौनचेंगलाडबाख	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:'प्रथम	O
hi:खिताब	O
hi:''	O
hi:'	O

hi:मसूरी	B-LOC
hi:-	O
hi:३५	O
hi:किमी	O

hi:जस्टिन	B-PER
hi:हेनिन	I-PER
hi:''	O
hi:(	O
hi:सेमी	O
hi:फाइनल	O
hi:में	O
hi:मारियोन	B-PER
hi:बार्तोली	I-PER
hi:से	O
hi:हारीं	O
hi:)	O

hi:''	O
hi:पश्चिम	B-LOC
hi:बंगाल	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:2013	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:बॉलीवुड	I-LOC
hi:फिल्में	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:मौहल्ला	O
hi:है।	O

hi:==	O
hi:दमन	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:दीव	I-LOC
hi:==	O

hi:आइल	B-LOC
hi:ऑफ़	I-LOC
hi:मैन	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:रॉयल	B-ORG
hi:चैलेंजर्स	I-ORG
hi:बैंगलौर	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:अण्डमान	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:निकोबार	I-LOC
hi:द्वीपसमूह	I-LOC

hi:*2014	O
hi:डेयर	B-ORG
hi:2	I-ORG
hi:डांस	I-ORG
hi:प्रतियोगी	O
hi:के	O
hi:रूप	O
hi:में	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:प्राधिकरण	I-ORG
hi:(	O
hi:NHAI	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:भारतीय	B-LOC
hi:संविधान	I-LOC
hi:सभा	I-LOC

hi:वेल्जलीजन	O
hi:मैनर	O
hi:,	O
hi:जोहान्सबर्ग	B-LOC

hi:बोस्टन	B-LOC
hi:,	O
hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC

hi:और	B-ORG
hi:प्यार	I-ORG
hi:हो	I-ORG
hi:गया	I-ORG

hi:सुभद्रा	B-PER
hi:कुमारी	I-PER
hi:चौहान	I-PER

hi:जॉन	B-PER
hi:अब्राहम	I-PER
hi:-	O
hi:के	O

hi:ओम	B-PER
hi:प्रकाश	I-PER
hi:-	O
hi:धरमदास	O

hi:महादेव	B-PER
hi:गोविंद	I-PER
hi:रानडे	I-PER

hi:दिल्ली	B-LOC
hi:(	O
hi:नई	B-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC
hi:)	O

hi:नूतन	B-PER
hi:,	O
hi:संजीव	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:मदन	B-PER
hi:पुरी	I-PER

hi:सुजीत	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:-	O
hi:बावाजी	O

hi:संयुक्त	B-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:अमेरिका	I-LOC

hi:रज़ा	B-PER
hi:मुराद	I-PER
hi:-	O
hi:तेजा	O

hi:राहुल	B-PER
hi:रॉय	I-PER
hi:,	O
hi:अनु	B-PER
hi:अग्रवाल	I-PER

hi:मऊरानीपुर	B-LOC
hi:के	O
hi:निवासी	O
hi:जनगोपाल	O
hi:'दत्त	O
hi:'	O
hi:,	O

hi:ज़ी	B-ORG
hi:बांग्ला	I-ORG
hi:(	O
hi:)	O

hi:*डुबाया	O
hi:मुझ	O
hi:को	O
hi:होने	O
hi:ने	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:ज्ञानपीठ	I-ORG

hi:राजेन्द्र	B-ORG
hi:कृषि	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:पूसा	I-ORG

hi:१९५९	B-ORG
hi:यूरोपीय	I-ORG
hi:कप	I-ORG
hi:फाइनल	I-ORG

hi:|	O
hi:align=	O
hi:''	O
hi:left	O
hi:''	O
hi:|	O
hi:ऑस्ट्रिया	B-LOC

hi:तमिल	B-LOC
hi:नाडु	I-LOC
hi:(	O
hi:126	O
hi:)	O

hi:''आप	O
hi:''	O
hi:आम	B-ORG
hi:आदमी	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG

hi:महाराष्ट्र	B-LOC
hi:(	O
hi:43	O
hi:)	O
hi:,	O
hi:कर्नाटक	B-LOC
hi:(	O
hi:648	O
hi:)	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:वनवासी	I-ORG
hi:कल्याण	I-ORG
hi:आश्रम	I-ORG

hi:**	O
hi:हॉन्ग	B-LOC
hi:कॉन्ग	I-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:इंडियाना	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:काउंटियों	I-LOC
hi:की	I-LOC
hi:सूची	I-LOC

hi:अंतरराष्ट्रीय	B-ORG
hi:मानकीकरण	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:जूही	B-PER
hi:चावला	I-PER
hi:-	O
hi:अतिथि	O
hi:भूमिका	O

hi:स्कार्लेट	B-PER
hi:जोहानसन	I-PER
hi:-	O
hi:नैटली	O
hi:रशमैन	O
hi:/	O
hi:नताषा	O
hi:रोमनौफ।	O

hi:पदमा	B-PER
hi:खन्ना	I-PER
hi:-	O
hi:गणिका	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:का	O
hi:एक	O
hi:मौहल्ला	O
hi:है।	O

hi:नौहीद	B-PER
hi:सेरुसी	I-PER
hi:–	O
hi:दिया	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:स्वीडन	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:पुस्तकालय	I-ORG

hi:केट	B-PER
hi:बेकिंस्ले	I-PER
hi:-	O
hi:सलिन।	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:मूल्यांकन	I-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:प्रत्यायन	I-ORG
hi:परिषद	I-ORG

hi:मदुरै	B-LOC
hi:नायक	I-LOC
hi:राजवंश	I-LOC

hi:पिएर्गिउसेप्पे	O
hi:फर्नेति	O
hi:(	O
hi:इटली	B-LOC
hi:)	O

hi:;	O
hi:यूरोप	B-LOC
hi:(	O
hi:13	O
hi:)	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:अंतरिक्ष	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:बागेश्वर	B-LOC
hi:(	O
hi:एससी	O
hi:)	O

hi:गया	B-LOC
hi:(	O
hi:SC	O
hi:)	O
hi:राजेश	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:मांझी	I-PER

hi:विशाल	O
hi:कौटियान	O
hi:–	O
hi:राजा	B-PER
hi:बीरबल	I-PER

hi:द्वारका	B-ORG
hi:सैक्टर	I-ORG
hi:१३	I-ORG

hi:५६३	B-ORG
hi:ईसा	I-ORG
hi:पूर्व	I-ORG

hi:ब्रिटिश	B-ORG
hi:ईस्ट	I-ORG
hi:इण्डिया	I-ORG
hi:कम्पनी	I-ORG

hi:१९४३	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:बंगाल	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:अकाल	I-ORG

hi:अन्तर्राष्ट्रीय	B-ORG
hi:दूरसंचार	I-ORG
hi:संघ	I-ORG

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:२१२	I-ORG

hi:गोस्वामी	B-ORG
hi:(	O
hi:या	O
hi:गोसाई	O
hi:)	O

hi:परेश	B-PER
hi:रावल	I-PER
hi:-	O
hi:सुखीराम	O

hi:डाक	B-LOC
hi:सूचक	I-LOC
hi:संख्या	I-LOC

hi:उधम	B-LOC
hi:सिंह	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:जिला	I-LOC

hi:इम्फाल	B-LOC
hi:(	O
hi:भारत	B-LOC
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:चौडी	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:भारत	B-LOC
hi:के	O
hi:गोवा	B-LOC
hi:राज्य	B-ORG
hi:के	O
hi:दक्षिण	B-LOC
hi:गोवा	I-LOC
hi:जिले	I-LOC
hi:में	O
hi:स्थित	O
hi:एक	O
hi:कस्बा	O
hi:है	O
hi:जो	O
hi:काणकोण	B-LOC
hi:से	O
hi:दो	O
hi:किलोमीटर	O
hi:दूर	O
hi:है।	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:मध्य	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:राम	B-PER
hi:मोहन	I-PER
hi:-	O
hi:डॉक्टर	O

hi:टेटीला	O
hi:चीज़	O
hi:(	B-LOC
hi:गालिसिया	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:स्टेफी	B-PER
hi:ग्राफ	I-PER
hi:ने	O
hi:हेलेना	B-PER
hi:सुकोवा	I-PER
hi:को	O
hi:63	O
hi:63	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:मारिया	B-PER
hi:ब्यूनो	I-PER
hi:मार्ग्रेट	B-PER
hi:स्मिथ	I-PER
hi:कोर्ट	I-PER

hi:दक्षिणी	B-LOC
hi:तामान्दुआ	I-LOC
hi:,	O
hi:उत्तरी	B-LOC
hi:तामान्दुआ	I-LOC

hi:मध्य	B-LOC
hi:अफ़्रीकी	I-LOC
hi:गणराज्य	I-LOC

hi:लखनऊ	B-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:लखनऊ	B-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:श्री	B-ORG
hi:वेंकटेश्वर	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG

hi:मार्ग्रेट	B-PER
hi:स्मिथ	I-PER
hi:कोर्ट	I-PER
hi:वर्जीनिया	B-PER
hi:वेड	I-PER

hi:शंकर	B-PER
hi:महादेवन	I-PER
hi:-	O
hi:स्वयं	O
hi:,	O
hi:आरंभ	O
hi:मे	O
hi:.	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:बोरिस	B-PER
hi:येल्तसिन	I-PER
hi:''	O
hi:'Борис	O
hi:Ельцин	O
hi:(	O
hi:1931–2007	O
hi:)	O
hi:80px	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:आन्द्रे	B-PER
hi:पावेल	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:सुभाष	B-PER
hi:चन्द्र	I-PER
hi:बोस	I-PER

hi:कुर्अतुल	B-PER
hi:ऐन	I-PER
hi:हैदर	I-PER

hi:बैरी	B-PER
hi:मार्शल	I-PER
hi:,	O
hi:रॉबिन	B-PER
hi:वारेन	I-PER

hi:फर्नांडीज	B-PER
hi:गीगी	I-PER
hi:(	O
hi:1988-91-92-93	O
hi:)	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:मुदुमलै	B-LOC
hi:वन्यजीव	I-LOC
hi:अभयारण्य	I-LOC

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:२७	I-ORG

hi:नौर्थ	B-ORG
hi:बटन	I-ORG
hi:आयलैंड	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:1992	O
hi:-	O
hi:जेम्स	B-PER
hi:लाफलिन	I-PER

hi:रोजर	B-PER
hi:फ़ेडरर	I-PER
hi:ने	O
hi:टिम	B-PER
hi:हैनमैन	I-PER
hi:को	O
hi:6-3	O
hi:,	O
hi:6-3	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:केन्द्रीय	B-ORG
hi:अन्वेषण	I-ORG
hi:ब्यूरो	I-ORG

hi:रानी	B-ORG
hi:झांसी	I-ORG
hi:समुद्री	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:==	O
hi:उधम	B-LOC
hi:सिंह	I-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:जिला	I-LOC
hi:==	O

hi:आन्ध्र	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:270	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:हरभजन	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:**	O
hi:व्लादिवोस्तोक	B-LOC
hi:(	O
hi:जनरल-वाणिज्य	O
hi:दूतावास	O
hi:)	O

hi:''संवाद	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:बासु	B-PER
hi:चटर्जी	I-PER

hi:पुनीत	B-PER
hi:इस्सर	I-PER
hi:(	O
hi:परशुराम	B-PER
hi:)	O

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:२०८	I-ORG

hi:हरीशचंद्र	B-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG
hi:(	O
hi:HRI	O
hi:)	O

hi:प्रभु	B-PER
hi:लाल	I-PER
hi:भटनागर	I-PER

hi:6	O
hi:लाख	O
hi:से	O
hi:अधिक	O
hi:सक्रिय	O
hi:(	O
hi:बहुसंख्यक	O
hi:पोलैंड	B-LOC
hi:में	O
hi:)	O

hi:रॉकी	B-LOC
hi:पर्वत	I-LOC
hi:शृंखला	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:रिचर्ड	B-PER
hi:क्राजिचेक	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:अमिताभ	B-PER
hi:बच्चन	I-PER
hi:,	O
hi:अजय	B-PER
hi:देवगन	I-PER
hi:,	O
hi:सोनाली	B-PER
hi:बेंद्रे	I-PER
hi:,	O
hi:नफ़ीसा	B-PER
hi:अली	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:जस्टिन	B-PER
hi:ट्रूडो	I-PER
hi:''	O
hi:'	O

hi:''भाजपा	O
hi:''	O
hi:भारतीय	B-ORG
hi:जनता	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG

hi:जॉर्जिया	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:अमरीकी	I-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:सुनील	B-ORG
hi:शेट्टी	I-ORG
hi:-	O
hi:इशान	O
hi:(	O
hi:विशेष	O
hi:भूमिका	O
hi:)	O

hi:दिलीप	B-PER
hi:जोशी	I-PER
hi:-	O
hi:भोलाप्रसाद	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:इंडिया'ज़	B-ORG
hi:रॉ	I-ORG
hi:स्टार	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:युगल	B-PER
hi:किशोर	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:पदार्थ	O
hi:की	O
hi:इस	O
hi:अवस्था	O
hi:की	O
hi:सबसे	O
hi:पहले	O
hi:भविष्यवाणी	O
hi:१९२४-२५	O
hi:में	O
hi:सत्येन्द्रनाथ	B-PER
hi:बोस	I-PER
hi:ने	O
hi:की	O
hi:थी।	O
hi:किन्तु	O
hi:बाद	O
hi:में	O
hi:किये	O
hi:गये	O
hi:प्रयोगों	O
hi:से	O
hi:जटिल	O
hi:अन्तरक्रिया	O
hi:का	O
hi:पता	O
hi:चला।	O

hi:शिवपाल	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:यादव	I-PER
hi:,	O
hi:मन्त्री	B-PER
hi:,	O
hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:सरकार	O

hi:अनुपम	B-PER
hi:खेर	I-PER
hi:-	O
hi:मंधारी	O

hi:देव	B-PER
hi:आनन्द	I-PER
hi:,	O
hi:जैकी	B-PER
hi:श्रॉफ	I-PER
hi:,	O
hi:नसीरुद्दीन	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:,	O
hi:दिव्या	B-PER
hi:दत्ता	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:एशिया	B-PER
hi:और	I-PER
hi:प्रशांत	I-PER
hi:हेतु	I-PER
hi:संयुक्त	I-PER
hi:राष्ट्र	I-PER
hi:का	I-PER
hi:आर्थिक	I-PER
hi:और	I-PER
hi:सामाजिक	I-PER
hi:आयोग	I-PER
hi:(	I-PER
hi:एस्केप	I-PER
hi:)	I-PER

hi:सुभाष	B-PER
hi:चन्द्र	I-PER
hi:बोस	I-PER

hi:नाना	B-PER
hi:पाटेकर	I-PER
hi:,	O
hi:मधु	B-ORG
hi:,	O
hi:अतुल	B-PER
hi:अग्निहोत्री	I-PER
hi:,	O
hi:परेश	B-PER
hi:रावल	I-PER
hi:,	O
hi:मोहन	B-PER
hi:जोशी	I-PER
hi:,	O
hi:शफ़ी	B-PER
hi:ईनामदार	I-PER

hi:सीमा	B-ORG
hi:सुरक्षा	I-ORG
hi:बल	I-ORG

hi:दीवान	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:शायरी	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:न्यायमूर्ति	B-PER
hi:श्री	I-PER
hi:रंगनाथ	I-PER
hi:मिश्र	I-PER

hi:गुरु	B-PER
hi:गोबिन्द	I-PER
hi:सिंह	I-PER

hi:लाजपत	B-LOC
hi:नगर	I-LOC
hi:,	I-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:चेन्नई	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:स्काॅटलैंड	B-ORG
hi:का	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:स्मारक	I-ORG

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:१७	I-ORG

hi:पवित्र	B-ORG
hi:आत्मा	I-ORG
hi:का	I-ORG
hi:गिरजाघर	I-ORG

hi:अकबरपुर	B-ORG
hi:लोक	I-ORG
hi:सभा	I-ORG
hi:निर्वाचन	I-ORG
hi:क्षेत्र	I-ORG

hi:दीवान	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:शायरी	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:मूवीज़	B-ORG
hi:ओके	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:एडवर्ड	B-PER
hi:हीथ	I-PER
hi:''	O
hi:'	O
hi:1	O

hi:सोहो	B-LOC
hi:(	I-LOC
hi:लंदन	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:गुलशन	B-PER
hi:ग्रोवर	I-PER
hi:-	O
hi:बाँके	O

hi:महेश	B-PER
hi:भूपति	I-PER
hi:/	O
hi:लिएंडर	B-PER
hi:पेस	I-PER
hi:ने	O
hi:ऐलिस	B-PER
hi:फरेरा	I-PER
hi:/	O
hi:रिक	B-PER
hi:लीच	I-PER
hi:को	O
hi:6-4	O
hi:,	O
hi:4-6	O
hi:,	O
hi:7-6	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:दक्षिण	B-ORG
hi:एशियाई	I-ORG
hi:क्षेत्रीय	I-ORG
hi:सहयोग	I-ORG
hi:संगठन	I-ORG

hi:'	O
hi:''	O
hi:दिमित्री	B-PER
hi:मेदवेदेव	I-PER
hi:''	O
hi:'Дмитрий	O
hi:Медведев	O
hi:(	O
hi:1965–	O
hi:)	O
hi:80px	O

hi:अर्चना	B-PER
hi:पूरन	I-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:-	O
hi:निशा	O

hi:तेरी	B-ORG
hi:मेरी	I-ORG
hi:लव	I-ORG
hi:स्टोरी	I-ORG
hi:-	O
hi:जानवी	O

hi:किसी	O
hi:काम	O
hi:की	O
hi:उपलब्धि	O
hi:नहीं	O
hi:बल्कि	O
hi:अपने	O
hi:ऐसे	O
hi:ही	O
hi:अजीबोगरीब	O
hi:हरकतें	O
hi:,	O
hi:ट्विटर	B-ORG
hi:पर	O
hi:डाले	O
hi:गए	O
hi:नग्न	O
hi:तस्वीरें	O
hi:की	O
hi:वजह	O
hi:से	O
hi:ही	O
hi:वो	O
hi:चर्चाओं	O
hi:में	O
hi:बने	O
hi:रहने	O
hi:के	O
hi:लिए	O
hi:जानी	O
hi:जाती	O
hi:हैं।	O

hi:फ़ख़रुद्दीन	B-PER
hi:अली	I-PER
hi:अहमद	I-PER

hi:पेट्रोलियम	B-ORG
hi:और	I-ORG
hi:ऊर्जा	I-ORG
hi:शिक्षा	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG

hi:फरहान	B-PER
hi:अख्तर	I-PER
hi:-	O
hi:इम्रान	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:हिन्दी	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:श्री	B-ORG
hi:रामचंद्र	I-ORG
hi:मेडिकल	I-ORG
hi:कालिज	I-ORG
hi:एवं	I-ORG
hi:अनुसंधान	I-ORG
hi:संस्थान	I-ORG

hi:योहान	B-PER
hi:वुल्फगांग	I-PER
hi:फान	I-PER
hi:गेटे	I-PER

hi:ख़ान	B-PER
hi:अब्दुल	I-PER
hi:ग़फ़्फ़ार	I-PER
hi:ख़ान	B-PER

hi:आचार्य	B-PER
hi:हजारी	I-PER
hi:प्रसाद	I-PER
hi:द्विवेदी	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:जैन	B-ORG
hi:लाल	I-ORG
hi:मंदिर	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:उत्तर	B-LOC
hi:प्रदेश	I-LOC
hi:(	O
hi:285	O
hi:)	O

hi:स्पेन	B-LOC
hi:-	O
hi:5.5	O
hi:इंच	O
hi:,	O

hi:रॉबिन	B-ORG
hi:हुड	I-ORG
hi:सराय	I-ORG

hi:टुन	B-PER
hi:टुन	B-PER
hi:-	O
hi:कविता	O

hi:उर्मिला	B-PER
hi:मातोंडकर	I-PER
hi:-	O
hi:शान्ता	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:एन	B-PER
hi:आर	I-PER
hi:नारायणमूर्ति	I-PER

hi:हालांकि	O
hi:कुछ	O
hi:संदेह	O
hi:पर	O
hi:पुलिस	O
hi:द्वारा	O
hi:गोल	O
hi:थे	O
hi:,	O
hi:बड़े	O
hi:पैमाने	O
hi:पर	O
hi:कई	O
hi:बने	O
hi:रहे	O
hi:और	O
hi:जैसे	O
hi:प्रमुख	O
hi:शहरों	O
hi:में	O
hi:सिपाहियों	O
hi:की	O
hi:चौकियां	O
hi:के	O
hi:साथ	O
hi:संपर्क	O
hi:स्थापित	O
hi:करने	O
hi:शुरू	O
hi:कर	O
hi:दिया	O
hi:लाहौर	B-LOC
hi:,	O
hi:फिरोजपुर	B-LOC
hi:और	O
hi:रावलपिंडी	B-LOC
hi:.	O

hi:सिंध	B-LOC
hi:के	O
hi:तीन	O
hi:भौगोलिक	O
hi:भाग	O
hi:माने	O
hi:जाते	O
hi:हैं-	O

hi:कार्यकारी	O
hi:अध्यक्ष-	O
hi:उदय	B-PER
hi:प्रताप	I-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:,	O
hi:दूरभाष-0522-3048230	O
hi:,	O
hi:3048231	O

hi:भगवती	B-PER
hi:चरण	I-PER
hi:वर्मा	I-PER

hi:कुर्अतुल	B-PER
hi:ऐन	I-PER
hi:हैदर	I-PER

hi:बंगाल	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:खाड़ी	I-LOC

hi:राष्ट्रीय	B-ORG
hi:राजमार्ग	I-ORG
hi:१५	I-ORG

hi:दाशोग़ुज़	B-LOC
hi:प्रान्त	I-LOC
hi:(	O
hi:Daşoguz	O
hi:)	O

hi:कुणाल	B-PER
hi:खेमू	I-PER
hi:,	O
hi:परेश	B-PER
hi:रावल	I-PER
hi:,	O
hi:सोहा	B-PER
hi:अली	I-PER
hi:खान	I-PER
hi:,	O
hi:सोनू	B-PER
hi:सूद	I-PER
hi:,	O
hi:असरानी	B-PER
hi:,	O
hi:जॉनी	B-PER
hi:लीवर	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:फवाद	B-ORG
hi:अफजल	I-ORG
hi:खान	I-ORG

hi:राम	B-PER
hi:प्रसाद	I-PER
hi:'बिस्मिल	I-PER
hi:'	I-PER

hi:जगन्नाथ	B-ORG
hi:मन्दिर	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:पुरी	I-ORG

hi:बैंगनी	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:रंग	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:महर्षि	B-ORG
hi:दयानन्द	I-ORG
hi:सरस्वती	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:अजमेर	I-ORG

hi:संयुक्त	B-LOC
hi:अरब	I-LOC
hi:अमीरात	I-LOC

hi:एंड्रयू	B-PER
hi:फायर	I-PER
hi:,	O
hi:क्रेग	B-PER
hi:मेलो	I-PER

hi:शर्मिला	B-PER
hi:टैगोर	I-PER
hi:-	O
hi:सीमा	O

hi:महर्षि	B-PER
hi:महेश	I-PER
hi:योगी	I-PER

hi:यह	O
hi:ब्रह्मा	B-PER
hi:का	O
hi:एक	O
hi:दिन	O
hi:होता	O
hi:है	O
hi:.	O

hi:अरांत्ज़ा	B-PER
hi:सांचेज़	I-PER
hi:विकारियो	I-PER
hi:ने	O
hi:मार्टिना	B-PER
hi:नवरातिलोवा	I-PER
hi:को	O
hi:1–6	O
hi:,	O
hi:7–65	O
hi:,	O
hi:7–65	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:स्तेइनर	O
hi:होल्विक्	O
hi:(	O
hi:नॉर्वे	B-LOC
hi:)	O

hi:यीशु	B-PER
hi:नई	B-ORG
hi:टैस्टमैंट	I-ORG
hi:में	O
hi:इसे	O
hi:रोगमुक्त	O
hi:होकर	O
hi:चमत्कार	O
hi:करने	O
hi:के	O
hi:रूप	O
hi:में	O
hi:वर्णित	O
hi:किया	O
hi:गया	O
hi:है।	O

hi:अक्षय	B-PER
hi:कुमार	I-PER
hi:,	O
hi:आयशा	B-PER
hi:टाकिया	I-PER
hi:,	O
hi:शर्मिला	B-PER
hi:टैगोर	I-PER
hi:,	O
hi:जावेद	B-PER
hi:जाफ़री	I-PER

hi:फिनलैंड	B-LOC
hi:(	O
hi:1927	O
hi:)	O

hi:तमिल	B-ORG
hi:ईलम	I-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुक्ति	I-ORG
hi:बाघ	I-ORG

hi:विजू	B-PER
hi:खोटे	I-PER
hi:-	O
hi:खानसामा	O

hi:गजानन	B-PER
hi:जागीरदार	I-PER
hi:-	O
hi:जज	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:एराविकुलम	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:उद्यान	I-ORG

hi:वि०	B-ORG
hi:ग०	I-ORG
hi:वज़े	I-ORG
hi:कॉलेज	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:साओ	B-LOC
hi:वेई	I-LOC
hi:राज्य	I-LOC
hi:(	I-LOC
hi:प्राचीन	I-LOC
hi:चीन	I-LOC
hi:)	I-LOC

hi:'	O
hi:''	O
hi:'काशी	O
hi:का	O
hi:अस्सी	O
hi:''	O
hi:''	O
hi:काशी	B-ORG
hi:नाथ	I-ORG
hi:सिंह	I-ORG
hi:.	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:दाणीधार	O
hi:''	O
hi:'	O
hi:(	O
hi:गुजरात	B-LOC
hi:)	O

hi:बड़े	B-PER
hi:गुलाम	I-PER
hi:अली	I-PER
hi:खां	I-PER

hi:हकीम	B-PER
hi:अबुल	I-PER
hi:कासिम	I-PER
hi:फिरदौसी	I-PER
hi:तुसी	I-PER

hi:सचिन	B-PER
hi:तेंदुलकर	I-PER
hi:-	O
hi:भारत	B-LOC

hi:नामांकन	O
hi:(	O
hi:जॉनी	B-PER
hi:डेप	I-PER
hi:)	O

hi:''संगीतकार	O
hi:''	O
hi:-	O
hi:राहुल	B-PER
hi:देव	I-PER
hi:बर्मन	I-PER

hi:संयुक्त	B-ORG
hi:प्रगतिशील	I-ORG
hi:गठबंधन	I-ORG

hi:ट्वेण्टिएथ	B-ORG
hi:सॅञ्चुरी	I-ORG
hi:फ़ॉक्स	I-ORG

hi:हकीम	B-PER
hi:अजमल	I-PER
hi:ख़ान	I-PER

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:ए॰	B-ORG
hi:के॰	I-ORG
hi:ऐस॰	I-ORG
hi:नंबर	I-ORG
hi:अभाज्यता	I-ORG
hi:टेस्ट	I-ORG

hi:मुहम्मद	B-PER
hi:बिन	I-PER
hi:तुग़लक़	I-PER

hi:मदन	B-PER
hi:पुरी	I-PER
hi:-	O
hi:जेलर	O

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:क्षार	B-ORG
hi:(	I-ORG
hi:आयुर्वेद	I-ORG
hi:)	I-ORG

hi:काबुल	B-LOC
hi:-	O
hi:3	O
hi:000	O
hi:000	O

hi:देंग	B-PER
hi:शियाओ	I-PER
hi:पिंग	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:श्री	B-PER
hi:राम	I-PER
hi:शर्मा	I-PER

hi:पी	B-PER
hi:के	I-PER
hi:अयंगार	I-PER
hi:(	O
hi:1990-1993	O
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:एटलेटिको	B-ORG
hi:मैड्रिड	I-ORG
hi:''	O
hi:'	O
hi:''	O
hi:'द्वितीय	O
hi:खिताब	O
hi:''	O
hi:'	O

hi:महेंद्र	B-PER
hi:सिंह	I-PER
hi:धोनी	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:भगवतगढ़	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:१४५	O
hi:,	O
hi:९००	O
hi:कि.मी२	O
hi:--	O
hi:लियाओनिंग	B-LOC

hi:शबाना	B-PER
hi:आज़मी	I-PER
hi:-	O
hi:चंद्रावती	O

hi:भूपेंद्र	B-PER
hi:नाथ	I-PER
hi:कौशिक	I-PER

hi:मनोज	B-PER
hi:बाजपेयी	I-PER
hi:,	O
hi:जूही	B-PER
hi:चावला	I-PER

hi:सी	B-ORG
hi:आई	I-ORG
hi:टी	I-ORG
hi:आई	I-ORG
hi:सी	B-ORG
hi:प्लाज़ा	I-ORG

hi:अरुणा	B-PER
hi:ईरानी	I-PER
hi:-	O
hi:नर्तकी	O

hi:क्वींस	B-LOC
hi:पार्क	I-LOC
hi:ओवल	I-LOC
hi:,	O
hi:पोर्ट	B-LOC
hi:ऑफ	I-LOC
hi:स्पेन	I-LOC

hi:अनुप्रेषित	O
hi:किश्तवार	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:अभ्यारण्य	I-ORG

hi:स्पेनी	B-LOC
hi:स्वायत्त	I-LOC
hi:समुदाय	I-LOC

hi:अन्तर्राष्ट्रीय	B-ORG
hi:परमाणु	I-ORG
hi:ऊर्जा	I-ORG
hi:अभिकरण	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:फ़ारस	B-LOC
hi:की	I-LOC
hi:खाड़ी	I-LOC

hi:स्टेफी	B-PER
hi:ग्राफ	I-PER
hi:ने	O
hi:मार्टिना	B-PER
hi:हिंगिस	I-PER
hi:को	O
hi:4-6	O
hi:,	O
hi:7-5	O
hi:,	O
hi:6-2	O
hi:से	O
hi:हराया।	O

hi:आरिफ़	B-PER
hi:ज़कारिया	I-PER
hi:-	O
hi:सदिक़	O

hi:पी॰	B-PER
hi:ए॰	I-PER
hi:संगमा	I-PER

hi:संयुक्त	B-ORG
hi:राज्य	I-ORG
hi:ओलम्पिक	I-ORG
hi:समिति	I-ORG

hi:महर्षि	B-ORG
hi:महेश	I-ORG
hi:योगी	I-ORG
hi:वैदिक	I-ORG
hi:विश्वविद्यालय	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:कटनी	B-LOC

hi:शान	B-PER
hi:(	I-PER
hi:गायक	I-PER
hi:)	I-PER

hi:फ्रांसोवा	B-PER
hi:आंगलेया	I-PER
hi:,	O
hi:पीटर	B-PER
hi:हिग्स	I-PER

hi:अनुप्रेषित	O
hi:सूर्य	B-LOC
hi:तुल्यकाली	I-LOC
hi:कक्षा	I-LOC

hi:मथुरा	B-LOC
hi:से	O
hi:50	O
hi:कि	O
hi:.	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:उत्तर	B-ORG
hi:प्रदेश	I-ORG
hi:के	I-ORG
hi:मुख्यमंत्रीयों	I-ORG
hi:की	I-ORG
hi:सूची	I-ORG

hi:रामकृष्ण	B-PER
hi:गोपाल	I-PER
hi:भांडारकर	I-PER

hi:सतीश	B-PER
hi:शाह	I-PER
hi:-	O
hi:प्रिंसिपल	O

hi:भारतीय	B-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:अभिलेखागार	I-ORG
hi:प्रदर्शनी	O
hi:(	O
hi:नई	B-LOC
hi:दिल्ली	I-LOC
hi:)	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:बागेश्वर	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:तुग़लक़ाबाद	B-ORG
hi:,	O
hi:गयासुद्दीन	B-PER
hi:तुग़लक़	I-PER
hi:(	O
hi:1321-1325	O
hi:)	O
hi:द्वारा	O
hi:निर्मित	O

hi:ब्रिटेन	B-PER
hi:के	I-PER
hi:प्रधान	I-PER
hi:मन्त्री	I-PER

hi:जम्मू	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:कश्मीर	I-LOC

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:मैरी	B-PER
hi:१	I-PER
hi:(	I-PER
hi:स्कॉटलैंड	I-PER
hi:की	I-PER
hi:रानी	I-PER
hi:)	I-PER

hi:रति	B-PER
hi:अग्निहोत्री	I-PER
hi:-	O
hi:सपना	O

hi:निरूपा	B-PER
hi:रॉय	I-PER
hi:-	O
hi:ठकुराइन	O

hi:हेलेना	B-PER
hi:बॉनहैम	I-PER
hi:कार्टर	I-PER

hi:शक्ति	B-PER
hi:कपूर	I-PER
hi:-	O
hi:राजा	O

hi:अनुप्रेषित	O
hi:गुजरात	B-ORG
hi:में	I-ORG
hi:जैन	I-ORG
hi:धर्म	I-ORG

hi:क्या	B-PER
hi:आप	I-PER
hi:अंधेरे	I-PER
hi:से	I-PER
hi:डरते	I-PER
hi:हैं	I-PER
hi:?	I-PER

hi:आलोक	B-PER
hi:नाथ	I-PER
hi:-	O
hi:रामकिशन	O

hi:सैफई	O
hi:,	O
hi:मैनपुरी	B-LOC
hi:और	O
hi:इटावा	B-LOC
hi:के	O
hi:बीच	O
hi:स्थित	O
hi:है।	O
hi:इसके	O
hi:और	O
hi:मैनपुरी	B-LOC
hi:के	O
hi:बीच	O
hi:की	O
hi:दूरी	O
hi:33	O
hi:किलोमीटर	O
hi:है	O
hi:और	O
hi:इटावा	B-LOC
hi:से	O
hi:इसकी	O
hi:दूरी	O
hi:20	O
hi:किलोमीटर	O
hi:है।	O

hi:उदय	B-PER
hi:चोपड़ा	I-PER
hi:...	O
hi:.	O
hi:कविकरम	O
hi:कपूर्	O
hi:/	O
hi:ओबेरोइ	O

hi:अंजू	B-PER
hi:महेन्द्रू	I-PER
hi:-	O
hi:गणिका	O

hi:मेजर	B-ORG
hi:ध्यानचंद	I-ORG
hi:राष्ट्रीय	I-ORG
hi:स्टेडियम	I-ORG
hi:,	I-ORG
hi:दिल्ली	I-ORG

hi:मदुरै	B-LOC
hi:नायक	I-LOC
hi:राजवंश	I-LOC
hi:का	O
hi:राजा।	O

hi:मालवा	B-ORG
hi:एक्स्प्रेस	I-ORG
hi:२९१९	I-ORG

hi:पुनर्प्रेषित	O
hi:नेविल	B-PER
hi:फ़्रांसिस	I-PER
hi:माॅट्	I-PER

hi:'	O
hi:''	O
hi:देहरादून	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:जॉर्ज	B-PER
hi:गॉर्डन	I-PER
hi:बायरन	I-PER

hi:दमन	B-LOC
hi:और	I-LOC
hi:दीव	I-LOC

hi:अलाव	O
hi:,	O
hi:(	O
hi:दिल्ली	B-LOC
hi:)	O
hi:,	O
hi:संपादक	O
hi:-	O
hi:रामकुमर	O
hi:कृषक	O

hi:'	O
hi:''	O
hi:रायपुर	B-LOC
hi:''	O
hi:'	O

hi:श्वेता	B-PER
hi:कावत्रा	I-PER
hi:-	O
hi:साइकेट्रिक्सट	O
hi:डाॅ	O
hi:.	O

hi:महाअमेरिका	B-LOC
hi:में	O
hi:सबसे	O
hi:बड़ा	O
hi:देश	O
hi:है।	O

hi:निकरागुआ	B-ORG
hi:की	I-ORG
hi:कम्युनिस्ट	I-ORG
hi:पार्टी	I-ORG

hi:अनुप्रेषित	O
hi:भारतीय	B-LOC
hi:क्षेत्रीय	I-LOC
hi:नौवहन	I-LOC
hi:उपग्रह	I-LOC
hi:प्रणाली	I-LOC
