केष्टो B-PER
मुखर्जी I-PER
- O
गुलु O

कादर B-PER
ख़ान I-PER
- O
मैने्जर O

( O
जम्मू B-LOC
और I-LOC
कश्मीर I-LOC
) O

गुलशन B-PER
ग्रोवर I-PER
- O
अतिथि O
भूमिका O

एअर B-ORG
इंडिया I-ORG
क्षेत्रीय I-ORG

' O
'' O
भालचंद्र B-PER
नेमाडे I-PER
'' O
' O

भारतीय B-ORG
अंतरिक्ष I-ORG
अनुसंधान I-ORG
संगठन I-ORG

' O
'' O
बुल्गारिया B-LOC
'' O
' O

** O
अल्जीयर्स B-LOC
( O
दूतावास O
) O

डेनियला B-PER
हंचुकोवा I-PER
ने O
स्वेतलाना B-PER
कुज़नेतसोवा I-PER
को O
6–3 O
, O
6–4 O
से O
हराया। O

भारतीय B-ORG
दूरसंचार I-ORG
विनियामक I-ORG
प्राधिकरण I-ORG

वैद्यनाथ B-ORG
मन्दिर I-ORG
, I-ORG
देवघर I-ORG

रॉनित B-PER
रॉय I-PER
( O
के O
. O

किशनगंज B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

रब B-ORG
से I-ORG
सोणा I-ORG
इश्‍क I-ORG

और O
मेसाचुसेट्स B-ORG
प्रौद्योगिक I-ORG
संस्थान I-ORG
. O

' O
'' O
सज़ेस्टोंचोवा O
'' O
' O
पोलैंड B-LOC

** O
पारामरिबो B-LOC
( O
दूतावास O
) O

राज B-PER
कपूर I-PER
, O
नर्गिस B-PER
, O
पृथ्वीराज B-PER
कपूर I-PER
, O
लीला B-PER
चिटनिस I-PER
, O
के B-PER
एन I-PER
सिंह I-PER
, O
शशि B-PER
कपूर I-PER

नवादा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

अनुप्रेषित O
काक B-PER
( I-PER
कार्टूनिस्ट I-PER
) I-PER

सोभा B-PER
सिंह I-PER
( I-PER
चित्रकार I-PER
) I-PER

धर्मेन्द्र B-PER
, O
शर्मिला B-PER
टैगोर I-PER
, O
देवेन B-PER
वर्मा I-PER

यूरोप B-LOC
खंड O
में O
स्थित O
देश O

व्यक्ति O
जो O
नेपाल B-LOC
देश O
के O
नागरिक O
हैं। O

जैकलिन B-PER
फर्नांडीस I-PER
( O
शाइना O
) O

थामस B-PER
मान I-PER
( O
1875–1955 O
) O

अनुप्रेषित O
सावित्रीबाई B-ORG
फुले I-ORG
पुणे I-ORG
विद्यापीठ I-ORG

कॉन्फेडरेशन B-ORG
ऑफ I-ORG
इंडियन I-ORG
इंडस्ट्री I-ORG

'' O
जम्मू B-LOC
एवं O
कश्मीर B-LOC
'' O
' O

छोटा B-LOC
नागपुर I-LOC
पठार I-LOC

बिपाशा B-PER
बसु I-PER
, O
करन B-PER
सिंह I-PER
ग्रोवर I-PER

आगरा B-LOC
- O
जयपुर B-LOC
- O
बीकानेर B-LOC

पुनर्प्रेषित O
अयोध्यासिंह B-PER
उपाध्याय I-PER
'हरिऔध I-PER
' I-PER

मेरे B-ORG
रंग I-ORG
में I-ORG
रंगने I-ORG
वाली I-ORG

पुनर्प्रेषित O
कॉमेडी B-ORG
नाइट्स I-ORG
विद् I-ORG
कपिल I-ORG

पैट्रिक B-PER
स्टिवर्ट I-PER
- O
प्रोफेसर O
चार्लस O
ज़ेवियर। O

भारतीय B-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG
मण्डी I-ORG

देवेन्द्रनाथ B-PER
ठाकुर I-PER
( O
१८०७-१९०५ O
) O

तुलुव B-PER
नरस I-PER
नायक I-PER
1491-1503 O

वाका B-LOC
क्रिकेट I-LOC
मैदान I-LOC

' O
'' O
कोलकाता B-LOC
'' O
' O

जॉर्जिया B-LOC
( I-LOC
अमरीकी I-LOC
राज्य I-LOC
) I-LOC

डबिंग]] O
( O
श्रेय O
दिया O
डीवीडी B-ORG
रिलीज O
पर O
) O

टाइम्स B-ORG
नाऊ I-ORG
इंडिया B-ORG
टीवी I-ORG
-सीवोटर O

पुनर्प्रेषित O
अनिता B-PER
बोस I-PER
फाफ I-PER

अनुप्रेषित O
इंडियन B-ORG
नैशनल I-ORG
लोकदल I-ORG

सन्त B-LOC
किट्स I-LOC
और I-LOC
नेविस I-LOC

लोकमान्य B-ORG
तिलक I-ORG
टर्मिनस I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

नालंदा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

बोधगया B-LOC
( O
११० O
किमी O
) O
, O

टीकू B-PER
तलसानिया I-PER
- O
हवलदार O

पश्चिम B-LOC
सिक्किम I-LOC
जिला I-LOC

मद्रास B-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
; O
उस्मानिया B-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

बाळकृष्ण B-PER
शिवराम I-PER
मुंजे I-PER

नॉरवॉक B-LOC
, I-LOC
कनेक्टिकट I-LOC

चाँदनी B-ORG
चौक I-ORG
लोकसभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

अनुप्रेषित O
संकट B-ORG
मोचन I-ORG
हनुमान I-ORG
मंदिर I-ORG

' O
'' O
आईएफके B-ORG
गोटेबोर्ग I-ORG
'' O
' O
'' O
'द्वितीय O
खिताब O
'' O
' O

मार्क B-PER
वुडफोर्ड I-PER
/ O
टॉड B-PER
वुडब्रिज I-PER
ने O
रिक B-PER
लीच I-PER
/ O
जोनाथन B-PER
स्टार्क I-PER
को O
6–3 O
, O
6–3 O
से O
हराया। O

ऑस्ट्रेलिया B-LOC
, O
जर्मनी B-LOC
, O
यूनान B-LOC
, O
हंगरी B-LOC

जनता B-ORG
दल I-ORG
( I-ORG
यूनाइटेड I-ORG
) I-ORG

पुनर्प्रेषित O
जॉन B-PER
स्टूवर्ट I-PER
मिल I-PER

वसुन्धरा B-PER
राजे I-PER
सिंधिया I-PER

पुनर्प्रेषित O
महेंद्रगढ़ B-LOC
( I-LOC
छत्तीसगढ़ I-LOC
) I-LOC

' O
'' O
' O
'' O
दिल्ली B-LOC
का O
एक O
मौहल्ला O
है। O

न्यू B-LOC
साउथ I-LOC
वेल्स I-LOC
, O
ऑस्ट्रेलिया B-LOC

अनुप्रेषित O
वोल्गाग्राद B-ORG
स्टेशन I-ORG
बम I-ORG
विस्फोट I-ORG
२०१३ I-ORG

पेट्रिक B-ORG
एम I-ORG
एस I-ORG
ब्लाकेट I-ORG
| O

अनुप्रेषित O
सैयदा B-PER
अनवरा I-PER
तैमूर I-PER

' O
'' O
' O
'' O
– O
डेनमार्क B-LOC
राज्य O

' O
'' O
रिचर्ड B-PER
क्राजिचेक I-PER
'' O
' O

बिली B-PER
जीन I-PER
किंग I-PER
मार्टिना B-PER
नवरातिलोवा I-PER

पुनर्प्रेषित O
धोंडो B-PER
केशव I-PER
कर्वे I-PER

====संबैधानिक O
राजतन्त्रमें O
हुए O
प्रधानमन्त्री B-PER
( O
१९९०-२००८ O
) O
==== O

आद्या B-ORG
कात्यायिनी I-ORG
मंदिर I-ORG
, I-ORG
दिल्ली I-ORG

अनुप्रेषित O
भारतीय B-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG
मद्रास I-ORG

महेश B-PER
भूपति I-PER
/ O
रादेक B-PER
स्तेपानेक I-PER

सजदा B-ORG
तेरे I-ORG
प्यार I-ORG
में I-ORG

वर्षा B-PER
उसगांवकर I-PER
- O
सीमा O

सोमी B-PER
अली I-PER
- O
विशेष O
भूमिका O

मुंबई]] O
, O
महाराष्ट्र B-LOC
, O
भारत B-LOC

पूर्वी B-LOC
प्रान्त I-LOC
( I-LOC
कांगो I-LOC
) I-LOC

अल्फ़ा B-ORG
अरायटिस I-ORG
तारा I-ORG

मध्य B-LOC
अफ़्रीकी I-LOC
गणराज्य I-LOC

भारत B-ORG
हेवी I-ORG
इलेक्ट्रिकल्स I-ORG
लिमिटेड I-ORG

कांगो B-LOC
लोकतान्त्रिक I-LOC
गणराज्य I-LOC

' O
'' O
संजय B-PER
लीला I-PER
भंसाली I-PER
– O
बाजीराव B-ORG
मस्तानी I-ORG
'' O
' O
'' O

नीलम B-PER
संजीव I-PER
रेड्डी I-PER
( O
१९१३–१९९६ O
) O

का O
है O
, O
इसकी O
अनुमानित O
संख्या O
५०० O
पक्षियों O
से O
भी O
कम O
की O
आंकी O
गयी O
है। O
सिक्किम B-LOC
तथा O
मेघालय B-LOC
में O
इसके O
मिलने O
के O
हाल O
के O
प्रमाण O
मौजूद O
नहीं O
हैं। O

AE O
संयुक्त B-LOC
अरब I-LOC
अमीरात I-LOC

बैंगनी B-ORG
लाइन I-ORG
( I-ORG
दिल्ली I-ORG
मेट्रो I-ORG
) I-ORG

देवेन B-PER
वर्मा I-PER
- O
मंगलभाई O

; O
उत्तर B-LOC
अमेरिका I-LOC
( O
4 O
) O

78° O
28 O
' O
E O
हैदराबाद B-LOC
, O

गोपाल B-PER
गोडसे I-PER
''गान्धी O
वध O
क्यों O
? O

शी B-PER
जिनपिंग I-PER
( O
जन्म O
1953 O
) O

३२९ O
, O
७५० O
कि.मी२ O
-- O
मलेशिया B-LOC

चार्ल्स B-PER
के I-PER
काव I-PER
, O
विलार्ड B-PER
स्टर्लिंग I-PER
बॉयल I-PER
, O

वर्जीनिया B-PER
रुआनो I-PER
पास्कुआल I-PER
/ O
पाओला B-PER
सुआरेज़ I-PER
ने O
स्वेतलाना B-PER
कुज़नेतसोवा I-PER
/ O
एलीशिया B-PER
मॉलिक I-PER
को O
6–7 O
, O
6–2 O
, O
6–1 O
से O
हराया। O

राजभवन B-ORG
( I-ORG
महाराष्ट्र I-ORG
) I-ORG
, I-ORG
महाबलेश्वर I-ORG

1904 O
मे O
बिएन B-ORG
दे I-ORG
इंतेरेस I-ORG
कल्चरल I-ORG
'' O
बनाया O
था। O

ग्रीन B-ORG
पार्क I-ORG
स्टेडियम I-ORG
, O
कानपुर B-LOC

वर्जीनिया B-PER
रुआनो I-PER
पास्कुआल I-PER
/ O
पाओला B-PER
सुआरेज़ I-PER
ने O
नादिया B-PER
पेत्रोवा I-PER
/ O
मेघन B-PER
शघुनैसी I-PER
को O
7-6 O
( O
3 O
) O
, O
6-1 O
से O
हराया। O

पुनर्प्रेषित O
ख़्वाजा B-PER
फ़रीदउद्दीन I-PER
अ़त्तार I-PER

राष्ट्रीय B-ORG
स्वयंसेवक I-ORG
संघ I-ORG

सी B-ORG
आइ I-ORG
ए I-ORG

तेरहवीं O
बटालियन O
, O
जम्मू B-ORG
कश्मीर I-ORG
राइफल्स I-ORG

टाइम्स B-ORG
नाऊ I-ORG
इंडिया B-ORG
टीवी I-ORG
-सीवोटर O

अनुप्रेषित O
सनीवेल B-LOC
, I-LOC
कैलिफ़ोर्निया I-LOC

अनुप्रेषित O
ससुराल B-ORG
सिमर I-ORG
का I-ORG

अखिल B-ORG
भारतीय I-ORG
हिन्दू I-ORG
महासभा I-ORG

लोकमान्य B-ORG
तिलक I-ORG
टर्मिनस I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

' O
'' O
हाइल B-LOC
प्रान्त I-LOC
'' O
' O

शारदा B-LOC
( I-LOC
नगर I-LOC
) I-LOC

मधेपुरा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

रज़ा B-PER
मुराद I-PER
- O
सरपंच O

अभिषेक B-PER
बच्चन I-PER
, O
सोनम B-PER
कपूर I-PER
, O
अमिताभ B-PER
बच्चन I-PER
, O
वहीदा B-PER
रहमान I-PER
, O
दिव्या B-PER
दत्ता I-PER
, O
ऋषि B-PER
कपूर I-PER
, O
ओम B-PER
पुरी I-PER
, O
अतुल B-PER
कुलकर्णी I-PER
, O
प्रेम B-PER
चोपड़ा I-PER
, O
अक्षय B-PER
कुमार I-PER

अनुप्रेषित O
यू B-LOC
आकार I-LOC
की I-LOC
घाटी I-LOC

नेपाली B-ORG
भाषाएँ I-ORG
एवं I-ORG
साहित्य I-ORG

पुनर्प्रेषित O
इफ़्तिख़ार B-PER
मोहम्मद I-PER
चौधरी I-PER

'' O
दिल B-ORG
मिल I-ORG
गए I-ORG
'' O

जगदीश B-PER
राज I-PER
- O
पुलिस O
इंस्पेक्टर O

मंडी B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

सिमलिपाल B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
अभ्यारण्य I-ORG

संत B-LOC
रविदास I-LOC
नगर I-LOC
जिला I-LOC

गिर B-ORG
वन्यजीव I-ORG
अभ्यारण्य I-ORG

बिरसा B-ORG
कृषि I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
राँची B-LOC

ब्रिटेन B-PER
के I-PER
प्रधान I-PER
मन्त्री I-PER

योगेश B-PER
कुमार I-PER
सभरवाल I-PER

अनुप्रेषित O
आना B-LOC
सागर I-LOC
झील I-LOC

*सालारजंग O
प्रदर्शनी O
( O
हैदराबाद B-LOC
) O

अनुप्रेषित O
महाराज B-PER
कृष्ण I-PER
रैना I-PER

उत्पल B-PER
दत्त I-PER
- O
जोगिन्दरनाथ O

क्रिस B-PER
एवर्ट I-PER
ने O
इवॉन B-PER
गूलागोंग I-PER
को O
7–5 O
, O
7–62 O
से O
हराया। O

लियेटन B-PER
हेविट I-PER
ने O
पीट B-PER
सेमप्रास I-PER
को O
76 O
( O
4 O
) O
61 O
61 O
से O
हराया। O

मुग़ल B-PER
बादशाहों I-PER
की I-PER
सूची I-PER

स्टेफी B-PER
ग्राफ I-PER
( O
1988 O
) O

न्यूज़ B-ORG
२४ I-ORG
( I-ORG
इंडिया I-ORG
) I-ORG

मार्टिना B-PER
हिंगिस I-PER
ने O
कोन्चिता B-PER
मार्टिनेज़ I-PER
को O
6–0 O
, O
6–2 O
से O
हराया। O

दिलवाड़ा B-ORG
जैन I-ORG
मंदिर I-ORG

टाइम्स B-ORG
नाऊ I-ORG
इंडिया B-ORG
टीवी I-ORG
-सीवोटर O

नोहकलिकाइ B-LOC
जलप्रपात I-LOC
1,100 O
फुट O

रुड़की B-LOC
- O
४३ O
किमी O

बिग B-PER
शो I-PER
( O
45 O
सेकंडस O
) O

महाकुंभ B-ORG
- I-ORG
एक I-ORG
रहस्य I-ORG
, I-ORG
एक I-ORG
कहानी I-ORG

' O
'' O
कोलोन B-LOC
'' O
' O

जोहान B-PER
सेबेस्टियन I-PER
बाक I-PER
( O
1685-1750 O
) O
, O
''ब्रान्डेनबर्ग O
कंसर्टर्स O
'' O
( O
1721 O
) O

प्रधानमंत्री B-ORG
कार्यालय I-ORG
( I-ORG
भारत I-ORG
) I-ORG

हजरत B-ORG
निजामुद्दीन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

' O
'' O
कोफ़ी B-PER
अन्नान I-PER
'' O
' O

सीता B-PER
राम I-PER
गोयल I-PER

शाका B-ORG
लाका I-ORG
बूम I-ORG
बूम I-ORG

पोर्टलैंड B-LOC
, I-LOC
ऑरेगॉन I-LOC

== O
रूस B-LOC
( O
एशिया B-LOC
) O
== O

छत्रपति B-ORG
शिवाजी I-ORG
टर्मिनस I-ORG

' O
'' O
जम्मू B-LOC
और I-LOC
कश्मीर I-LOC
'' O
' O

हेलन B-PER
- O
स्मुद्र O
के O
किनारे O
पर O
लड़की O

जवाहरलाल B-LOC
नेहरू I-LOC
स्टेडियम I-LOC
, I-LOC
दिल्ली I-LOC

सलमान B-PER
ख़ान I-PER
, O
नीलम B-ORG
, O
अनुपम B-PER
खेर I-PER

चूरू B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

( O
त्याग O
) O
]] O
तक O
था। O
ये O
अफ्रीकन B-ORG
नेशनल I-ORG
कांग्रेस I-ORG
से O
थे। O

शम्मी B-PER
कपूर I-PER
, O
हेमा B-PER
मालिनी I-PER
, O
राजेश B-PER
खन्ना I-PER

लाजपत B-LOC
नगर I-LOC
, I-LOC
दिल्ली I-LOC

स्टेट B-ORG
बैंक I-ORG
ऑफ़ I-ORG
मैसूर I-ORG

अनुप्रेषित O
उत्तर B-LOC
पश्चिम I-LOC
दिल्ली I-LOC

दक्षिण B-ORG
एशियाई I-ORG
क्षेत्रीय I-ORG
सहयोग I-ORG
संगठन I-ORG

राजेश B-PER
खन्ना I-PER
, O
लीना B-PER
चन्दावरकर I-PER

और O
समस्तीपुर B-LOC
में O
1169 O
मि.मी O
. O

पुनर्प्रेषित O
सुंदा B-LOC
द्वीप I-LOC
समूह I-LOC

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
५६ I-ORG

पुनर्प्रेषित O
ए॰ B-PER
बी॰ I-PER
बर्धन I-PER

यहां O
जाने O
के O
लिए O
हम O
छत्तीसगढ O
के O
राजधानी O
रायपुर B-LOC
से O
सीधे O
बस O
के O
माध्यम O
से O
जा O
सकते O
है। O

दिव्या B-PER
दत्ता I-PER
- O
शब्बो O

उपरी B-LOC
सियांग I-LOC
जिला I-LOC
, O
पूर्व B-LOC
सियांग I-LOC
जिला I-LOC

वे O
महाराष्ट्र B-LOC
भारतीय B-ORG
जनता I-ORG
पार्टी I-ORG
में O
अपना O
अलग O
महत्व O
थे। O

''संवाद O
'' O
– O
गुलज़ार B-PER

अनुप्रेषित O
पश्चिमी B-LOC
प्रान्त I-LOC
, I-LOC
श्रीलंका I-LOC

शान्ति B-PER
स्वरूप I-PER
भटनागर I-PER

जीत O
( O
जॉनी B-PER
डेप I-PER
) O

सारन B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

तमिल B-LOC
नाडु I-LOC
( O
224 O
) O
, O
केरल B-LOC
( O
416 O
) O

स्वामी B-PER
विष्णु I-PER
तीर्थ I-PER

टिहरी B-LOC
गढ़वाल I-LOC
जिला I-LOC

परशुराम B-PER
( O
पशुयाम O
) O

अनुप्रेषित O
बुक्क B-PER
राय I-PER
प्रथम I-PER

' O
'' O
' O
'' O
दिल्ली B-LOC
का O
एक O
मौहल्ला O
है। O

पुनर्प्रेषित O
राष्ट्रीय B-ORG
आपदा I-ORG
अनुक्रिया I-ORG
बल I-ORG

अनुप्रेषित O
सी॰ B-PER
एन॰ I-PER
आर॰ I-PER
राव I-PER

' O
'' O
आन्द्रे B-PER
अगासी I-PER
'' O
' O

भारतीय B-ORG
लघु I-ORG
उद्योग I-ORG
विकास I-ORG
बैंक I-ORG

आई॰ B-PER
एस॰ I-PER
जौहर I-PER

नसीरुद्दीन B-PER
शाह I-PER
- O
सूबेदार O

इस B-ORG
प्यार I-ORG
को I-ORG
क्या I-ORG
नाम I-ORG
दूं I-ORG
? I-ORG
-एक I-ORG
बार I-ORG
फिर I-ORG

वॉन्डरर्स O
स्टेडियम]] O
, O
जोहान्सबर्ग B-LOC
, O

ग्रेट B-ORG
हिमालयन I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
उद्यान I-ORG
, O
भारत B-LOC

अनुप्रेषित O
श्रीलंका B-ORG
का I-ORG
केंद्रीय I-ORG
बैंक I-ORG

फीरोजाबाद B-LOC
( I-LOC
ईरान I-LOC
) I-LOC

अनुप्रेषित O
हरि B-PER
नारायण I-PER
आपटे I-PER

केट B-PER
बेकिंस्ले I-PER
- O
सलिन। O

शशि B-PER
कपूर I-PER
, O
राखी B-ORG
गुलज़ार I-ORG

रक्षा B-ORG
अनुसंधान I-ORG
एवं I-ORG
विकास I-ORG
संगठन I-ORG

दुनिया O
की O
सबसे O
ऊंची O
नागरिक O
अग्रानुक्रम O
कूद O
डेनमार्क B-LOC
के O
ऊपर O
पूरी O
की O
गयी O
थी। O

इफ़्तेख़ार B-PER
- O
पुलिस O
कमिश्नर O

ब्रिटेन B-PER
के I-PER
प्रधान I-PER
मन्त्री I-PER

ड्रेसैमस्टेडियोन O
, O
फ्रीबर्ग O
, O
जर्मनी B-LOC

क्वींस B-LOC
पार्क I-LOC
ओवल I-LOC
, O
पोर्ट B-LOC
ऑफ I-LOC
स्पेन I-LOC

जवाहरलाल B-ORG
नेहरू I-ORG
कृषि I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, O
जबलपुर B-LOC

इंदिरा B-ORG
गांधी I-ORG
नहर I-ORG

विन्सेंट B-PER
वैन I-PER
गो I-PER

मकबूल B-PER
फ़िदा I-PER
हुसैन I-PER

माधुरी B-PER
दीक्षित I-PER
, O
संजय B-PER
दत्त I-PER
, O
दिलीप B-PER
कुमार I-PER

अनुप्रेषित O
वी॰ B-PER
एस॰ I-PER
श्रीनिवास I-PER
शास्त्री I-PER

संयुक्त B-LOC
राज्य I-LOC
अमेरिका I-LOC

अनुप्रेषित O
आंध्र B-ORG
प्रदेश I-ORG
के I-ORG
मुख्यमंत्रियों I-ORG
की I-ORG
सूची I-ORG

आई॰ B-PER
एस॰ I-PER
जौहर I-PER

इंदिरा B-ORG
गांधी I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
कला I-ORG
केन्द्र I-ORG

मारिया B-PER
शरापोवा I-PER
ने O
एलीना B-PER
देमेनतीवा I-PER
को O
6–1 O
, O
6–2 O
से O
हराया। O

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
७२ I-ORG

द्रविड़ B-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, I-ORG
कुप्पम B-LOC

सिर B-LOC
क्रिक I-LOC
खाडी I-LOC
विवाद I-LOC

जोनाथन B-PER
एलरिच I-PER
/ O
एंडी B-PER
रैम I-PER
ने O
आर्नॉद B-PER
क्लेमाँ I-PER
/ O
मिकाएल B-PER
लोद्रा I-PER
को O
7-5 O
7-6 O
( O
4 O
) O
से O
हराया। O

इफ़्तेख़ार B-PER
- O
पुलिस O
कमिश्नर O

अखिल B-ORG
भारतीय I-ORG
सेवाएं I-ORG

अनुप्रेषित O
डीडी B-ORG
फ्री I-ORG
डिश I-ORG

' O
'' O
वेन B-PER
फरेरा I-PER
'' O
' O

स्वर O
सामरथ O
, O
( O
कोलकाता B-LOC
, O
प.ब O
. O

' O
'' O
पैट्रिक B-ORG
रैफ्टर I-ORG
'' O
' O

वाराणसी B-LOC
उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
में O
( O
आठवीं O
सदी O
से O
आधुनिक O
काल O
तक O
) O

सलमान B-PER
ख़ान I-PER
, O
करिश्मा B-PER
कपूर I-PER
, O
सुष्मिता B-PER
सेन I-PER

मैनचेस्टर B-ORG
यूनाइटेड I-ORG
एफ़.सी I-ORG
. I-ORG

अनुप्रेषित O
राम B-PER
निवास I-PER
मिर्धा I-PER

देव B-PER
आनन्द I-PER
- O
राजा O

माक्स B-PER
वान I-PER
लो I-PER

शत्रुघन B-PER
सिन्हा I-PER
- O
चैनु O

दिलीप B-PER
कुमार I-PER
, O
सायरा B-PER
बानो I-PER

पावेल B-PER
एलेक्सेविच I-PER
चेरेन्कोव I-PER

पूर्वी B-LOC
खासी I-LOC
हिल्स I-LOC
जिला I-LOC

जेद्दाह B-LOC
, O
सउदी B-LOC
अरब I-LOC

स्टेफन B-PER
एडबर्ग I-PER
( O
1983 O
) O

ओकावंगो B-LOC
- O
बोत्सवाना B-LOC
, O
नामीबिया B-LOC
, O
अंगोला B-LOC

संयुक्त B-LOC
राज्य I-LOC
अमेरिका I-LOC
47 O

आर्यभट्ट B-ORG
ज्ञान I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, O
पटना B-LOC

अम्बाला B-ORG
कैंट I-ORG
जंक्शन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

पुनर्प्रेषित O
इफ़्तिख़ार B-PER
मोहम्मद I-PER
चौधरी I-PER

पेंच B-LOC
राष्ट्रीय I-LOC
उद्यान I-LOC

=== O
अखिल B-ORG
भारतीय I-ORG
सिविल I-ORG
सेवा I-ORG
=== O

वैशाली B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

लुईस B-PER
माउंटबेटन I-PER
, I-PER
बर्मा I-PER
के I-PER
पहले I-PER
अर्ल I-PER
माउंटबेटन I-PER

अनुप्रेषित O
मौत B-LOC
की I-LOC
घाटी I-LOC

' O
'' O
विलियम B-PER
मैकिनले I-PER
'' O
' O
( O
1843–1901 O
) O

चेकोस्लोवाकिया B-LOC
( O
1953 O
) O

केन्द्रीय B-ORG
औषधि I-ORG
अनुसंधान I-ORG
संस्थान I-ORG
, O
लखनऊ B-LOC
( O
सीडीआरआई O
) O

) O
तथा O
उनके O
शिष्य O
माधवदेव B-PER
( O
1498 O
ई.-1596 O
ई O
. O

मुरली B-PER
शर्मा I-PER
- O
विशेष O
भूमिका O
में O

; O
' O
'' O
ब्लॉगर B-ORG
' O
'' O

किरन B-PER
जुनेजा I-PER
- O
चैंग O
की O
पत्नी O

झारखंड B-ORG
मुक्ति I-ORG
मोर्चा I-ORG

हिन्दुस्तान B-ORG
ऐरोनॉटिक्स I-ORG
लिमिटेड I-ORG

जमशेदपुर B-LOC
( O
मुख्यालय O
) O

' O
'' O
विश्वनाथन B-PER
आनंद I-PER
'' O
' O

फ़तेहपुरी B-ORG
मस्जिद I-ORG
, I-ORG
दिल्ली I-ORG

आदित्य B-ORG
( I-ORG
टोकामैक I-ORG
) I-ORG

पुदुचेरी B-ORG
के I-ORG
जिले I-ORG

1799 O
में O
मैसूर B-LOC
के O
टीपू B-PER
सुल्तान I-PER
का O
निष्पादन O

लेफ्टिनेंट B-PER
कर्नल I-PER
ए॰ I-PER
बी॰ I-PER
तारापोर I-PER

अनुप्रेषित O
पालो B-LOC
आल्टो I-LOC
, I-LOC
कैलिफ़ोर्निया I-LOC

पुनर्प्रेषित O
11 B-ORG
गोरखा I-ORG
राइफल्स I-ORG

अनुप्रेषित O
जलदापाड़ा B-LOC
राष्ट्रीय I-LOC
उद्यान I-LOC

अनुप्रेषित O
राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
५२बी I-ORG

चन्दामामा B-ORG
( I-ORG
बाल I-ORG
पत्रिका I-ORG
) I-ORG

अन्तर्राष्ट्रीय B-ORG
ओलम्पिक I-ORG
समिति I-ORG

जेम्स B-PER
डी. I-PER
वाटसन I-PER

जयदेव B-PER
( O
12वीं O
शताब्दी O
) O

' O
'' O
सोनी B-ORG
पल I-ORG
'' O
' O

कांगड़ा B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

सवाई B-LOC
मान I-LOC
सिंह I-LOC
स्टेडियम I-LOC

' O
'' O
अबू B-LOC
धाबी I-LOC
'' O
' O
यूनाईटेड B-LOC
अरब I-LOC
एमिराइट्स I-LOC

पनकी B-ORG
ताप I-ORG
विद्युत I-ORG
गृह I-ORG

नरेन्द्र B-ORG
मोदी I-ORG
का I-ORG
मंत्रिमण्डल I-ORG

ग्रीस B-LOC
में O
औरिगैनो O
स्वाद O
वाले O
चिप्स O
बहुत O
प्रचलित O
हैं। O

ज्योतिराव B-PER
गोविंदराव I-PER
फुले I-PER

हिमानी B-PER
शिवपुरी I-PER
... O
. O
दायी O

मकबूल B-PER
फ़िदा I-PER
हुसैन I-PER

अनुप्रेषित O
पंजाब B-LOC
प्रांत I-LOC
( I-LOC
ब्रिटिश I-LOC
भारत I-LOC
) I-LOC

लंबी B-LOC
चोंच I-LOC
का I-LOC
गिद्ध I-LOC
( O
Gyps O
tenuirostris O
) O

रामनगर B-LOC
, I-LOC
उत्तराखण्ड I-LOC

तमिल B-LOC
नाडु I-LOC
( O
160 O
) O

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
१४ I-ORG

मरीना B-LOC
बीच I-LOC
( I-LOC
चेन्नई I-LOC
) I-LOC

मध्य B-ORG
प्रदेश I-ORG
के I-ORG
मुख्यमन्त्रियों I-ORG
की I-ORG
सूची I-ORG

** O
मोहम्मद B-PER
अली I-PER
जिन्नाह I-PER
, O
पाकिस्तान B-LOC

१९६० B-ORG
यूरोपीय I-ORG
कप I-ORG
फाइनल I-ORG

पहलवी B-ORG
वंश I-ORG
( O
- O
) O

त्रिनिदाद B-ORG
और I-ORG
टोबैगो I-ORG

अमृतसर B-LOC
से O
दूरी O
- O
110 O
किमी O
( O
68.4 O
मील O
) O

संस्कृतवाङ्‌मय O
में O
पाणिनि B-PER
का O
'शब्दानुशासन O
' O
पञ्च O
अवयवों O
से O
युक्त O
है। O

विजू B-PER
खोटे I-PER
- O
चोरगे O

इंग्लैण्ड B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
रग्बी I-ORG
यूनियन I-ORG
टीम I-ORG

अनुप्रेषित O
किंग्स B-ORG
इलेवन I-ORG
पंजाब I-ORG

पुनर्प्रेषित O
गुरु B-PER
हर I-PER
किशन I-PER

अफ्रीकन B-ORG
नेशनल I-ORG
कांग्रेस I-ORG

कार्ल B-PER
फ्रेडरिक I-PER
गाउस I-PER
ने O
अपनी O
युवावस्था O
में O
इसकी O
खोज O
की O
थी O
हालांकि O
कुछ O
लोगों O
के O
अनुसार O
इसका O
मूल O
श्रेय O
5 O
ई॰पू॰ O
में O
पाइथागोरसवाद O
को O
जाता O
है। O

शिकागो B-LOC
, O
संयुक्त B-LOC
राज्य I-LOC
अमेरिका I-LOC

इवान B-PER
लेंडल I-PER
ने O
जॉन B-PER
मेकनरो I-PER
को O
6–2 O
, O
6–4 O
से O
हराया। O

जम्मू B-LOC
और I-LOC
कश्मीर I-LOC
( O
8 O
) O

शंघाई B-LOC
, O
चीनी B-LOC
जनवादी I-LOC
गणराज्य I-LOC

जन-हेन्द्रिक O
सल्वेर O
( O
जर्मनी B-LOC
) O

''संगीतकार O
'' O
- O
राहुल B-PER
देव I-PER
बर्मन I-PER

कुमारकोम B-LOC
( O
31 O
किमी O
) O

आन्द्रे B-PER
पावेल I-PER
ने O
पैट्रिक B-ORG
रैफ्टर I-ORG
को O
7–6 O
( O
3 O
) O
, O
2–6 O
, O
6–3 O
से O
हराया। O

अनुप्रेषित O
राष्ट्रीय B-ORG
सुदूर I-ORG
संवेदन I-ORG
केन्द्र I-ORG

नेल्सन B-ORG
स्मारक I-ORG
, I-ORG
एडिनबर्ग I-ORG

अनुप्रेषित O
बी॰ B-PER
एस॰ I-PER
येदियुरप्पा I-PER

' O
'' O
रोजर B-PER
फ़ेडरर I-PER
'' O
' O

मल्टी B-ORG
कमोडिटी I-ORG
एक्सचेंज I-ORG
ऑफ I-ORG
इंडिया I-ORG
लि I-ORG
. I-ORG

वहीदा B-PER
रहमान I-PER
, O
राज B-PER
कुमार I-PER

बिहार B-LOC
( O
120 O
) O
, O
उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
120 O
) O

अनुप्रेषित O
वी॰ B-PER
वी॰ B-PER
गिरि I-PER

दक्षिण B-ORG
एशियाई I-ORG
क्षेत्रीय I-ORG
सहयोग I-ORG
संगठन I-ORG

विक्रम B-ORG
साराभाई I-ORG
अंतरिक्ष I-ORG
केंद्र I-ORG

झगड़ते B-ORG
राज्यों I-ORG
का I-ORG
काल I-ORG

अनुप्रेषित O
बदामी B-LOC
, I-LOC
कर्नाटक I-LOC

अनुप्रेषित O
ग़ुलाम B-PER
अहमद I-PER
फ़रोगी I-PER

अण्टीगुआ B-LOC
और I-LOC
बारबूडा I-LOC

; O
दक्षिण B-LOC
अमेरिका I-LOC
( O
6 O
) O

लाल B-LOC
सिर I-LOC
वाला I-LOC
गिद्ध I-LOC
- O
Red-headed O
Vulture O

दक्षिण B-LOC
अफ़्रीका I-LOC
के I-LOC
प्रान्त I-LOC

सलमान B-PER
ख़ान I-PER
, O
माधुरी B-PER
दीक्षित I-PER

अनुप्रेषित O
मनोज B-PER
तिवारी I-PER
( I-PER
अभिनेता I-PER
) I-PER

उनकी O
तीसरी O
पत्नी O
सुनन्दा B-PER
पुष्कर I-PER
है। O

रेखा B-PER
, O
राजेश B-PER
खन्ना I-PER
, O
अमिताभ B-PER
बच्चन I-PER

संयुक्त B-LOC
अरब I-LOC
अमीरात I-LOC

पूर्णिया B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

पश्चिम B-LOC
अज़रबैजान I-LOC
प्रांत I-LOC

' O
'' O
जॉन B-PER
मेकनरो I-PER
'' O
' O

पुनर्प्रेषित O
महावीर B-PER
प्रसाद I-PER
द्विवेदी I-PER

चम्पा B-ORG
राज्य O
का O
एक O
क्षेत्र। O

लिओनार्दो B-PER
दा I-PER
विंची I-PER

ब्रिटेन B-PER
के I-PER
प्रधान I-PER
मन्त्री I-PER

भगोड़ों O
और O
शरणार्थियों O
ने O
बताया O
कि O
1996 O
में O
अकाल O
के O
चरम O
पर O
उत्तर B-LOC
कोरिया I-LOC
में O
किसी O
समय O
नरभक्षण O
किये O
गये। O

हिमानी B-PER
शिवपुरी I-PER
- O
श्रीमती O
कालीचरण O

उत्तराखण्ड B-ORG
के I-ORG
मुख्यमन्त्रियों I-ORG
की I-ORG
सूची I-ORG

अनुप्रेषित O
2006 B-ORG
हॉकी I-ORG
विश्वकप I-ORG
( I-ORG
पुरुष I-ORG
) I-ORG

राजा B-ORG
रामन्ना I-ORG
प्रगत I-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
केन्द्र I-ORG
( O
RRCAT O
) O
, O
इन्दौर B-LOC

अनुप्रेषित O
अरुण B-PER
श्रीधर I-PER
वैद्य I-PER

** O
अन्टाननरीवो B-LOC
( O
दूतावास O
) O

ओम B-PER
पुरी I-PER
- O
इन्स्पेक्टर O
गायतोंडे O

सिटी B-ORG
पैलेस I-ORG
, I-ORG
उदयपुर I-ORG

लोकमान्य B-ORG
तिलक I-ORG
टर्मिनस I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

=== O
अंतरराष्ट्रीय B-ORG
श्रम I-ORG
संघ I-ORG
=== O

राष्ट्रीय B-ORG
संस्कृत I-ORG
संस्थान I-ORG
, I-ORG
नई I-ORG
दिल्ली I-ORG

पूर्वी B-LOC
प्रान्त I-LOC
, I-LOC
सउदी I-LOC
अरब I-LOC

पुनर्प्रेषित O
ख़ोव्द B-LOC
( I-LOC
शहर I-LOC
) I-LOC

भारतीय B-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG

श्रुति B-PER
हासन I-PER
- O
रुक्षिदा O

भारतीय B-ORG
भूवैज्ञानिक I-ORG
सर्वेक्षण I-ORG

दादरा B-LOC
और I-LOC
नगर I-LOC
हवेली I-LOC

गढ़वाल B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

तथा O
बिहार B-LOC
में O
निवास O
करते O
है O
। O

राष्ट्रीय B-ORG
पुस्तक I-ORG
न्यास I-ORG
, I-ORG
भारत I-ORG

भारत B-PER
के I-PER
गवर्नर I-PER
जनरल I-PER

कादर B-PER
ख़ान I-PER
- O
चाचा O

शबाना B-PER
आज़मी I-PER
, O
संजय B-PER
दत्त I-PER

अनुप्रेषित O
तोलेदो B-LOC
, I-LOC
स्पेन I-LOC

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
१६ I-ORG

पुनर्प्रेषित O
ए॰ B-ORG
के॰ I-ORG
ऐस॰ I-ORG
नंबर I-ORG
अभाज्यता I-ORG
टेस्ट I-ORG

अनुप्रेषित O
केसरी B-PER
नाथ I-PER
त्रिपाठी I-PER

सलमान B-PER
ख़ान I-PER
- O
विशेष O
भूमिका O

अंतर्राष्ट्रीय B-ORG
कृष्णभावनामृत I-ORG
संघ I-ORG

अर्चना B-PER
पूरन I-PER
सिंह I-PER

सिकन्दरिया B-ORG
का I-ORG
प्रकाशस्तंभ I-ORG

हाना B-PER
मांडलिकोवा I-PER
ने O
क्रिस B-PER
एवर्ट I-PER
को O
6–2 O
, O
6–4 O
से O
हराया। O

लातिनी B-LOC
अमरीका I-LOC
के O
अन्य O
देश O

मिशेल B-PER
मोनाघन I-PER
- O
ग्वेन। O

** O
न्यूयॉर्क B-LOC
नगर I-LOC
( O
जनरल-वाणिज्य O
दूतावास O
) O

अमिताभ B-PER
बच्चन I-PER
, O
जूही B-PER
चावला I-PER
, O
शाहरुख़ B-PER
ख़ान I-PER

राजभवन B-ORG
( I-ORG
हरियाणा I-ORG
) I-ORG

एलेक्स B-PER
ओ I-PER
ब्रायन I-PER
सैंडन B-PER
स्टोहली I-PER

अक्षय B-PER
खन्ना I-PER
- O
गौरव O
राने O

भारतीय B-ORG
भूवैज्ञानिक I-ORG
सर्वेक्षण I-ORG

रीना B-PER
रॉय I-PER
- O
नर्तकी O

सिमुलेशन B-LOC
( O
Simulation O
) O

द्वारका B-ORG
सैक्टर I-ORG
९ I-ORG

डेनमार्क B-LOC
( O
1953 O
) O

रानी B-PER
मुखर्जी I-PER
- O
पूजा O

हरिहरन]] O
, O
पूरब B-PER
कोहली I-PER
, O
रति B-PER
अग्निहोत्री I-PER

राजीव B-ORG
गांधी I-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, O
भोपाल B-LOC

नवादा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

बड़े B-ORG
अच्छे I-ORG
लगते I-ORG
हैं I-ORG
'' O

पुनर्प्रेषित O
विल्हेम B-PER
वॉन I-PER
हम्बोल्ट I-PER

1,183,000 O
km2 O
-- O
भीतरी B-LOC
मंगोलिया I-LOC

सारन B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

नायाग्रा B-LOC
जल I-LOC
प्रपात I-LOC

पूर्णिया B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

' O
'' O
विजयवर्मन O
'' O
' O
चम्पा B-ORG
राज्य O
के O
राजा O
थे। O

असद B-PER
अली I-PER
खान I-PER

कमल B-ORG
मंदिर I-ORG
( I-ORG
बहाई I-ORG
उपासना I-ORG
मंदिर I-ORG
) I-ORG

२००६ B-ORG
अमरीकी I-ORG
ओपन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

जया B-PER
बच्चन I-PER
- O
विशेष O
उपस्थिती O

महक B-PER
चहल I-PER
- O
शाइना। O

रोमानिया B-LOC
- O
5 O
इंच O
, O

असम B-LOC
( O
22 O
) O
, O
मेघालय B-LOC
( O
127 O
) O

१९९४ B-ORG
अमरीकी I-ORG
ओपन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

हैदराबाद B-LOC
( I-LOC
पाकिस्तान I-LOC
) I-LOC

ऑस्ट्रेलिया B-LOC
में O
बेचा O
जाता O
है। O

यहां O
की O
राजधानी O
पेशावर B-LOC
है। O

भोपाल B-LOC
-- O
680 O
किमी O
, O

** O
एथेंस B-LOC
( O
दूतावास O
) O

अनुप्रेषित O
सुल्तानपुर B-LOC
राष्ट्रीय I-LOC
अभ्यारण्य I-LOC

सतीश B-ORG
धवन I-ORG
अंतरिक्ष I-ORG
केंद्र I-ORG

मधेपुरा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

तुर्क B-LOC
और I-LOC
केकोस I-LOC
द्वीपसमूह I-LOC

सी B-PER
टी I-PER
आर I-PER
विल्सन I-PER

चू B-LOC
राज्य I-LOC
( I-LOC
प्राचीन I-LOC
चीन I-LOC
) I-LOC

में O
बिएन B-ORG
दे I-ORG
इंतेरेस I-ORG
कल्चरल I-ORG
घोषित O
किया O
गया O
. O

मंडी B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

१९९६ B-ORG
अमरीकी I-ORG
ओपन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

वैशाली B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

रामनगर]] O
- O
बहराइच B-LOC
- O
नानपारा B-LOC
- O
नेपाल B-LOC
सीमा। O

पश्चिम B-LOC
बंगाल I-LOC
( O
51 O
) O

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
४९ I-ORG

युविका B-PER
चौधरी I-PER
( O
बाहर O
) O
बाहर O

मारिया B-PER
शरापोवा I-PER
, O
'' O
( O
चौथे O
दौर O
में O
वीनस B-PER
विलियम्स I-PER
से O
हारीं O
) O

' O
'' O
हैरी B-PER
एस I-PER
ट्रूमैन I-PER
'' O
' O
( O
1884–1972 O
) O

सैन B-LOC
जुआन I-LOC
प्रान्त I-LOC
, I-LOC
अर्जेन्टीना I-LOC

हिन्द B-ORG
स्वराज I-ORG
- O
महात्मा B-PER
गांधी I-PER

' O
'' O
प्रियंका B-PER
चोपड़ा I-PER
– O
बाजीराव B-ORG
मस्तानी I-ORG
'' O
' O
'' O

पुनर्प्रेषित O
एल्गिन B-ORG
होटल I-ORG
, I-ORG
दार्जिलिंग I-ORG

केन्द्रीय B-ORG
लोक I-ORG
निर्माण I-ORG
विभाग I-ORG
, I-ORG
भारत I-ORG

ओम B-PER
पुरी I-PER
- O
डोन O

हरे B-ORG
कृष्ण I-ORG
( I-ORG
मंत्र I-ORG
) I-ORG

अनुप्रेषित O
अंतरराष्ट्रीय B-ORG
श्रम I-ORG
संघ I-ORG

ए B-PER
के I-PER
हंगल I-PER
- O
वकील O
/ O
जज O

अनुप्रेषित O
सैयद B-PER
मुजफ्फर I-PER
हुसैन I-PER
बर्नी I-PER

'' O
असम B-LOC
'' O
' O

चाँदनी B-ORG
चौक I-ORG
लोकसभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

नागार्जुन B-PER
( I-PER
प्राचीन I-PER
दार्शनिक I-PER
) I-PER

24 B-ORG
( I-ORG
टीवी I-ORG
शृंखला I-ORG
) I-ORG

ब्रिटिश B-ORG
ईस्ट I-ORG
इण्डिया I-ORG
कम्पनी I-ORG

अनुप्रेषित O
कार्ल B-PER
डेविड I-PER
ऐंडरसन I-PER

जॉन B-PER
विलियम I-PER
स्ट्रट I-PER
, I-PER
रेले I-PER
के I-PER
तृतीय I-PER
बैरन I-PER

रजा B-PER
परवेज़ I-PER
अशरफ़ I-PER

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
७८ I-ORG

अनुप्रेषित O
गोविन्द B-PER
चन्द्र I-PER
पाण्डे I-PER

** O
येरवान B-LOC
( O
दूतावास O
) O

** O
शंघाई B-LOC
( O
जनरल-वाणिज्य O
दूतावास O
) O

== O
' O
'' O
ताजमहल B-ORG
'' O
' O
== O

डेट्राइट B-LOC
, I-LOC
मिशिगन I-LOC

जॉनी B-PER
लीवर I-PER
– O
फनसुख O

ओडिआ B-ORG
चलचित्र I-ORG
सूची I-ORG

मार्गरेट B-PER
कोर्ट I-PER
( O
1970 O
) O

ब्रिटेन B-PER
के I-PER
प्रधान I-PER
मन्त्री I-PER

त्रिनिदाद B-ORG
और I-ORG
टोबैगो I-ORG

खंभात B-LOC
की I-LOC
खाड़ी I-LOC

जिस B-ORG
देश I-ORG
में I-ORG
गंगा I-ORG
बहती I-ORG
है I-ORG

लोकमान्य B-ORG
तिलक I-ORG
टर्मिनस I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

बनास B-LOC
नदी I-LOC
के O
तट O
पर O

राजस्थान B-LOC
( O
310 O
) O
, O
गुजरात B-LOC
( O
140 O
) O

' O
'' O
भुवनेश्वर B-LOC
'' O
' O

' O
'' O
चेन्नई B-LOC
' O
'' O

राष्ट्रीय B-ORG
जनता I-ORG
दल I-ORG
- O
24 O

अमरीश B-PER
पुरी I-PER
- O
बड़े O
ज़मीनदार O

अनुप्रेषित O
बुक्क B-PER
राय I-PER
प्रथम I-PER

अनुप्रेषित O
2014 B-ORG
वाघा I-ORG
बॉर्डर I-ORG
आत्मघाती I-ORG
हमला I-ORG

फ़्रेडरिक B-PER
विलेम I-PER
डी I-PER
क्लार्क I-PER

ए B-PER
ओ I-PER
ह्यूम I-PER

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
२१९ I-ORG
( I-ORG
चीन I-ORG
) I-ORG

अनुप्रेषित O
किंग्स B-ORG
इलेवन I-ORG
पंजाब I-ORG

विश्व B-ORG
आर्थिक I-ORG
मंच I-ORG

9,700,000 O
km2 O
-- O
यूरोप B-LOC
( O
भूक्षेत्र O
) O

अंतरराष्ट्रीय B-ORG
तापनाभिकीय I-ORG
प्रायोगिक I-ORG
संयंत्र I-ORG

अनुप्रेषित O
ऑनलाइन B-ORG
विश्वकोषों I-ORG
की I-ORG
सूची I-ORG

२ O
''मूल O
मेज़बान O
पाकिस्तान B-LOC
'' O

आचार्य B-PER
हजारी I-PER
प्रसाद I-PER
द्विवेदी I-PER

पूर्णिया B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

डॉ॰ O
मोहन B-PER
सिंह I-PER
मेहता I-PER

' O
'' O
वारन B-PER
गैमेलियल I-PER
हार्डिंग I-PER
'' O
' O
( O
1865–1923 O
) O

नरसिंह B-PER
चिंतामन I-PER
केलकर I-PER

जेपी B-ORG
सूचना I-ORG
तकनीक I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

इलाहाबाद B-LOC
उच्च I-LOC
न्यायालय I-LOC

कॉमेडी B-ORG
नाइट्स I-ORG
विद् I-ORG
कपिल I-ORG
'' O

अम्बा B-ORG
विलास I-ORG
महल I-ORG

अनुप्रेषित O
बन्नेरुघट्टा B-ORG
जैव I-ORG
उद्यान I-ORG

नई B-LOC
दिल्ली I-LOC
लोकसभा I-LOC
निर्वाचन I-LOC
क्षेत्र I-LOC

राखी B-ORG
गुलज़ार I-ORG
- O
रचना O

अनुप्रेषित O
डॉ॰ B-ORG
हरिसिंह I-ORG
गौर I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

कीनॉन B-ORG
स्टेडियम I-ORG

बिलगिरि B-ORG
रंगन I-ORG
पर्वतमाला I-ORG

वियतनाम B-LOC
( O
१६५ O
) O

सारन B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

अनुप्रेषित O
कोपेन B-LOC
का I-LOC
जलवायु I-LOC
वर्गीकरण I-LOC

पुनर्प्रेषित O
मोहम्मद B-PER
हुसैन I-PER
तंतावी I-PER

पदार्थ B-LOC
( O
Matter O
) O

' O
'' O
भोपाल B-LOC
'' O
' O

अनुप्रेषित O
भूपिंदर B-PER
सिंह I-PER
भल्ला I-PER

गोगा B-PER
कपूर I-PER
- O
हासिम O
भाई O

*1982-1985 O
-महासचिव O
, O
भारतीय B-ORG
जनता I-ORG
पार्टी I-ORG
, O
राजस्थान। B-LOC

दक्षिण B-ORG
अफ़्रीका I-ORG
क्रिकेट I-ORG
टीम I-ORG

सुखविंदर B-PER
सिंह I-PER
, O
सुनिधि B-PER
चौहान I-PER
, O
और O
शान B-PER

रचना B-PER
पारुलकर I-PER
– O
आकृति O

अनुप्रेषित O
राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
४बी I-ORG

' O
'' O
पविया O
'' O
' O
इटली B-LOC

सूर्या]] O
, O
विवेक B-PER
ओबेरॉय I-PER
, O
सुदीप B-PER
, O
शत्रुघन B-PER
सिन्हा I-PER

दीपक B-PER
तिजोरी I-PER
- O
स्मगलर O

सारन B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
17 O
) O

दि B-ORG
इकॉनोमिक I-ORG
टाइम्स I-ORG

अररिया B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

' O
'' O
मुल्ताई O
'' O
' O
भारत B-LOC
के O
मध्य B-LOC
प्रदेश I-LOC
राज्य O
में O
बैतूल B-LOC
जिले I-LOC
का O
एक O
छोटा O
कस्बा O
है। O
मुल्ताई O
मध्य-प्रदेश O
. O

डिसेलिनेटेड O
पानी O
उन O
स्थानों O
पर O
भी O
महंगा O
है O
जो O
समुद्र O
से O
दूर O
होने O
के O
साथ O
साथ O
ऊंचाई O
पर O
भी O
हैं O
जैसे O
रियाद B-LOC
और O
हरारे B-LOC
. O

भारत B-LOC
( O
६९ O
) O

' O
'' O
हिन्दी B-LOC
'' O
' O

रत्ती B-ORG
( I-ORG
वज़न I-ORG
का I-ORG
माप I-ORG
) I-ORG

''संगीत O
'' O
– O
लक्ष्मीकांत-प्यारेलाल B-ORG

सतीश B-PER
कौशिक I-PER
- O
जम्बो O

लक्ष्मी B-ORG
नारायण I-ORG
मंदिर I-ORG
, I-ORG
दिल्ली I-ORG

१९८९ B-ORG
अमरीकी I-ORG
ओपन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

सुभाष B-PER
चन्द्र I-PER
बोस I-PER

दिनेश B-PER
नंदन I-PER
सहाय I-PER

' O
'' O
न्याय B-ORG
दर्शन I-ORG
'' O
' O
जो O
भारतीय B-PER
दर्शन I-PER
का O
एक O
अंग O
है। O

हिमसागर B-ORG
एक्स्प्रेस I-ORG
६३१७ I-ORG

माला B-PER
सिन्हा I-PER
- O
शान्ता O

' O
'' O
रजत B-PER
टोकस I-PER
'' O
' O

बेटा B-LOC
सॅफ़ॅई I-LOC
परिवर्ती I-LOC
तारा I-LOC

अनुप्रेषित O
आट्टिंगल B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

गुरुद्वारा B-ORG
बंगला I-ORG
साहिब I-ORG

मार्क B-PER
वुडफोर्ड I-PER
/ O
टॉड B-PER
वुडब्रिज I-PER
ने O
जैको B-PER
एल्टिंग I-PER
/ O
पॉल B-PER
हारहुईस I-PER
को O
46 O
76 O
76 O
से O
हराया। O

( O
२ O
) O
कुमारजीव B-PER
का O
प्रसिद्ध O
अनुवाद। O

सेशेल्स B-ORG
का I-ORG
ध्वज I-ORG

अनुप्रेषित O
इंडियन B-ORG
नैशनल I-ORG
लोकदल I-ORG

ब्रिटिश B-LOC
विदेशी I-LOC
प्रदेश I-LOC

युनुस B-PER
परवेज़ I-PER
- O
अतिथि O
भूमिका O

1900 O
भारत B-LOC
, O
250000 O
और O
325 O
लाख O
के O
बीच O
की O
मौत O
हो O
गई। O

मानव B-ORG
विकास I-ORG
सूचकांक I-ORG
( O
2003 O
) O

अमज़द B-PER
ख़ान I-PER
- O
कलंदर O

वेन B-PER
आरथर्स I-PER
/ O
पॉल B-PER
हैनली I-PER
ने O
मिकाएल B-PER
लोद्रा I-PER
/ O
फैब्रिस B-PER
सैंतोरो I-PER
को O
7-5 O
, O
7-6 O
से O
हराया। O

संजीव B-PER
कुमार I-PER
, O
देवेन B-PER
वर्मा I-PER
, O
मौसमी B-PER
चटर्जी I-PER

' O
'' O
एस्टेली O
'' O
' O
, O
निकारागुआ B-LOC

अनुप्रेषित O
रवि B-PER
शंकर I-PER
( I-PER
आध्यात्मिक I-PER
गुरू I-PER
) I-PER

पीट B-PER
सेमप्रास I-PER
ने O
पैट्रिक B-ORG
रैफ्टर I-ORG
को O
7-6 O
, O
6-3 O
से O
हराया। O

छोटा B-LOC
नागपुर I-LOC
पठार I-LOC

एक O
प्रमुख O
चौराहा O
तो O
जहाँ O
राजपथ B-ORG
काटता O
है O
, O
वहाँ O
है। O

जनार्दन B-ORG
राय I-ORG
नागर I-ORG
राजस्थान I-ORG
विद्यापीठ I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

असम B-LOC
( O
14 O
) O
=== O

विनोद B-PER
खन्ना I-PER
, O
फ़रीदा B-PER
जलाल I-PER

शम्मी B-PER
कपूर I-PER
, O
बबीता B-PER
, O
महमूद B-PER
, O
धुमाल B-PER
, O
अरुणा B-PER
ईरानी I-PER

उत्तराखण्ड B-ORG
उच्च I-ORG
न्यायालय I-ORG

अनुप्रेषित O
विष्णु B-PER
नारायण I-PER
भातखंडे I-PER

दक्खन B-ORG
की I-ORG
रानी I-ORG

' O
'' O
प्रिया B-PER
तेंडुलकर I-PER
'' O
' O

परमीत B-PER
सेठी I-PER
( O
अतिथि O
भूमिका O
में O
) O

अनुप्रेषित O
डॉ॰ B-ORG
बी॰आर॰ I-ORG
अम्बेडकर I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG
, I-ORG
जालंधर I-ORG

एस॰ B-PER
पी॰ I-PER
बालासुब्रमण्यम I-PER

कभी B-PER
हाँ I-PER
कभी B-PER
ना I-PER
( I-PER
धारावाहिक I-PER
) I-PER

अनुप्रेषित O
प्रधानमंत्री B-ORG
आर्थिक I-ORG
सलाहकार I-ORG
परिषद I-ORG

ब्रिटिश B-LOC
कोलम्बिया I-LOC
( O
अधिकतर O
) O

भारतीय B-ORG
क्रिकेट I-ORG
टीम I-ORG

पश्चिम B-LOC
बंगाल I-LOC
( O
142 O
) O
, O
असम B-LOC
( O
93 O
) O

भारतीय B-ORG
कम्युनिस्ट I-ORG
पार्टी I-ORG
( I-ORG
मार्क्सवादी I-ORG
) I-ORG

डी. B-PER
बी. I-PER
सेठ I-PER

लेंगर्हंस B-ORG
के I-ORG
आइलेट I-ORG

टाइम्स B-ORG
नाऊ I-ORG
इंडिया B-ORG
टीवी I-ORG
-सीवोटर O

** O
अंकारा B-LOC
( O
दूतावास O
) O

अनुप्रेषित O
कुडनकुलम B-ORG
नाभिकीय I-ORG
विद्युत I-ORG
परियोजना I-ORG

' O
'' O
सैन B-ORG
फ्राँसिस्को I-ORG
फोर्टीनाइनर्स I-ORG
'' O
' O

दिल्ली B-LOC
सल्तनत I-LOC
के O
सय्यद B-ORG
वंश I-ORG
का O
शासक। O

अनुप्रेषित O
यूरोपीय B-ORG
नाभिकीय I-ORG
अनुसंधान I-ORG
संगठन I-ORG

रोहतक B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

बंबई B-ORG
स्टॉक I-ORG
एक्सचेंज I-ORG

प्रोफेसर O
सदन O
के O
रूप O
में O
मुकुल B-PER
देव I-PER

भारतीय B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
विज्ञान I-ORG
अकादमी I-ORG
, I-ORG
इलाहाबाद I-ORG
( O
1988 O
) O

सीमा B-ORG
सुरक्षा I-ORG
बल I-ORG

येलो B-ORG
लाइन I-ORG
( I-ORG
दिल्ली I-ORG
मेट्रो I-ORG
) I-ORG

अनुप्रेषित O
पी॰ B-PER
वी॰ I-PER
नरसिम्हा I-PER
राव I-PER

सुशील B-PER
कुमार I-PER
( I-PER
पहलवान I-PER
) I-PER

बिएन B-ORG
दे I-ORG
इंतेरेस I-ORG
कल्चरल I-ORG

लक्षद्वीप B-LOC
( O
कवरत्ती B-LOC
) O

उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
45 O
) O

कनाडा B-LOC
में O
बेचा O
जाता O
है। O

हिमाचल B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
4 O
) O
=== O

पुनर्प्रेषित O
बिलासपुर B-LOC
जिला I-LOC
( I-LOC
छत्तीसगढ़ I-LOC
) I-LOC

नादान B-ORG
परिन्दे I-ORG
घर I-ORG
आजा I-ORG

शर्मिला B-PER
टैगोर I-PER
- O
निमकी O

जगन्नाथ B-ORG
मन्दिर I-ORG
, I-ORG
पुरी I-ORG

गोपाल B-PER
गोडसे I-PER
''गान्धी O
वध O
क्यों O
? O

क्या B-PER
आप I-PER
अंधेरे I-PER
से I-PER
डरते I-PER
हैं I-PER
? I-PER

नई B-ORG
दिल्ली I-ORG
नगरपालिका I-ORG
परिषद I-ORG

ऋषि B-PER
कपूर I-PER
, O
डिम्पल B-PER
कपाड़िया I-PER
, O
कमल B-PER
हासन I-PER

ऐन्डर्स B-PER
जैरिड I-PER
( O
1983-87-89 O
) O

महेंद्र B-PER
सिंह I-PER
धोनी I-PER
( O
विकेट O
कीपर O
) O

मुहम्मद B-ORG
इब्न I-ORG
मूसा I-ORG
अल-ख़्वारिज़्मी I-ORG

चेन्नई B-ORG
सुपर I-ORG
किंग्स I-ORG

गाय B-PER
फोर्जे I-PER
ने O
पीट B-PER
सेमप्रास I-PER
को O
2-6 O
, O
7-6 O
, O
6-4 O
से O
हराया। O

चीनी B-LOC
जनवादी I-LOC
गणराज्य I-LOC

सूचना B-ORG
का I-ORG
अधिकार I-ORG
अधिनियम I-ORG
, I-ORG
२००५ I-ORG

नैनीताल-ऊधमसिंह B-ORG
नगर I-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

' O
'' O
आन्द्रे B-PER
अगासी I-PER
'' O
' O

देवेन B-PER
वर्मा I-PER
- O
रामभजन O

23x23px O
फ़्रान्स B-LOC
( O
1958–वर्तमान O
) O

पंजाब B-LOC
( I-LOC
पाकिस्तान I-LOC
) I-LOC

मरियम B-PER
( I-PER
ईसा I-PER
मसीह I-PER
की I-PER
माँ I-PER
) I-PER

हर्ड B-LOC
द्वीप I-LOC
और I-LOC
मैकडोनाल्ड I-LOC
द्वीप I-LOC

देव B-PER
आनन्द I-PER
तथा O
वहीदा B-PER
रहमान I-PER

अनुप्रेषित O
नेदुरुमल्ली B-PER
जनार्दन I-PER
रेड्डी I-PER

ललितपुर B-LOC
( O
पाटन B-LOC
) O

हिन्दी B-ORG
के I-ORG
संचार I-ORG
माध्यम I-ORG

अलीपुर B-ORG
द्वार I-ORG
जंक्शन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

क्लॉड B-PER
मानेट I-PER
( O
प्रभाववादियों O
में O
सर्वाधिक O
बहुसर्जक O
और O
उनके O
सौंदर्यबोध O
को O
स्पष्ट O
रूप O
से O
प्रस्तुत O
करने O
वाला O
) O
( O
1840-1926 O
) O

दरभंगा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

ओसियां B-LOC
( O
64 O
किमी O
) O

''निर्माता O
'' O
- O
जे B-PER
ओम I-PER
प्रकाश I-PER

अनुप्रेषित O
मावेलिक्करा B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

अनुप्रेषित O
काकेशस B-LOC
पर्वत I-LOC
शृंखला I-LOC

' O
'' O
जाज़ान B-LOC
प्रान्त I-LOC
'' O
' O

राष्ट्रीय B-ORG
एड्स I-ORG
नियंत्रण I-ORG
संगठन I-ORG

' O
'' O
स्पर्सबोर्ग O
'' O
' O
नॉर्वे B-LOC

** O
सेंट-डेनिस B-LOC
डी I-LOC
ला I-LOC
रीयूनियन I-LOC
( O
जनरल-वाणिज्य O
दूतावास O
) O

अरुणाचल B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
१ O
) O

लीला B-PER
मिश्रा I-PER
- O
मौसी O

फोन्ग B-ORG
न्हा-की I-ORG
बान्ग I-ORG

वैशाली B-LOC
जिला I-LOC
, O
बिहार B-LOC

धर्मशाला B-LOC
, I-LOC
हिमाचल I-LOC
प्रदेश I-LOC
- O
यह O
स्थान O
तिब्बती B-LOC
शरणार्थियों O
के O
लिए O
प्रसिद्ध O
है। O

विजय B-LOC
( I-LOC
चम्पा I-LOC
) I-LOC

सिखों B-PER
के I-PER
दस I-PER
गुरू I-PER
हैं। O

दक्षिण B-LOC
अफ़्रीका I-LOC
के I-LOC
प्रान्त I-LOC

लीयों B-PER
नील I-PER
कूपर I-PER

सांता B-ORG
मारिया I-ORG
दे I-ORG
खुंको I-ORG
गिरजाघर I-ORG

अनुप्रेषित O
मानस B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
उद्यान I-ORG

सजन B-ORG
रे I-ORG
झूठ I-ORG
मत I-ORG
बोलो I-ORG
में O
भावेश O

इमरान B-PER
हाशमी I-PER
, O
प्राची B-PER
देसाई I-PER
, O
लारा B-PER
दत्ता I-PER
और O
मोहम्मद B-PER
अजहरुद्दीन I-PER

गिर B-ORG
वन्यजीव I-ORG
अभ्यारण्य I-ORG

सुखबीर B-PER
सिंह I-PER
बादल I-PER

वृंदावन B-ORG
चन्द्रोदय I-ORG
मंदिर I-ORG

' O
'' O
रायबरेली B-LOC
' O
'' O
से O

दरख़ान B-LOC
( I-LOC
शहर I-LOC
) I-LOC

( O
2 O
) O
प्रत्येक O
प्रकार O
की O
और O
हर O
स्तर O
की O
' O
'' O
शिक्षा O
का O
माध्यम O
हिन्दी B-LOC
'' O
' O
है। O

देखें O
, O
मास्को B-ORG
राज्य I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
'' O
' O

=== O
हंगरी B-LOC
( O
8 O
) O
=== O

पुनर्प्रेषित O
गुरु B-PER
तेग I-PER
बहादुर I-PER

चाँदनी B-ORG
चौक I-ORG
लोकसभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

मार्टिन B-PER
डैम I-PER
/ O
रादेक B-PER
स्तेपानेक I-PER
ने O
योनास B-PER
ब्योर्कमैन I-PER
/ O
फैब्रिस B-PER
सैंतोरो I-PER
को O
6–2 O
, O
6–4 O
से O
हराया। O

निकोलस B-PER
लपेन्टी I-PER
ने O
लियेटन B-PER
हेविट I-PER
को O
6–3 O
, O
6–2 O
से O
हराया। O

=== O
अन्तर्राष्ट्रीय B-ORG
नागर I-ORG
विमानन I-ORG
संगठन I-ORG
=== O

भारतीय B-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG
खड़गपुर I-ORG

अनुप्रेषित O
जार्ज B-PER
विल्हेम I-PER
फ्रेड्रिक I-PER
हेगेल I-PER

** O
मज़ार-ए-शरीफ़ B-LOC
( O
जनरल-वाणिज्य O
दूतावास O
) O

जगदीश B-PER
राज I-PER
- O
पुलिस O
इंस्पेक्टर O

' O
'' O
लंदन B-LOC
'' O
' O

प्रतिध्वनि B-ORG
( O
Echo O
) O

लोकमान्य B-ORG
तिलक I-ORG
टर्मिनस I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

** O
रेक्जाविक B-LOC
( O
दूतावास O
) O

भारत B-LOC
के I-LOC
अभयारण्य I-LOC

इसके O
वर्तमान O
संपादक O
जॉन B-PER
बेलामी I-PER
फॉ़स्टर I-PER
' O
हैं। O

' O
'' O
पुदुच्चेरी B-LOC
'' O
' O

बंगलौर B-ORG
सिटी I-ORG
जंक्शन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

भारत B-ORG
भवन I-ORG
, O
भोपाल B-LOC

फ़िरोज़ B-PER
शाह I-PER
तुग़लक़ I-PER

पुनर्प्रेषित O
दक्षिण B-LOC
पूर्व I-LOC
एशिया I-LOC

राजेन्द्रनाथ B-PER
ज़ुत्शी I-PER
... O
वॉङ्ग O

अनुपम B-PER
खेर I-PER
– O
संस्थानक O
का O
मित्र O

2013 B-LOC
मुज़फ़्फ़र I-LOC
नगर I-LOC
दंगे I-LOC

सचिन B-PER
देव I-PER
बर्मन I-PER

केशव B-PER
बलिराम I-PER
हेडगेवार I-PER

सन्त B-LOC
विन्सेण्ट I-LOC
और I-LOC
ग्रेनाडाइन्स I-LOC

हेरोडोटस B-PER
, O
''द O
हिस्टरीज़ O
'' O

जैकी B-PER
श्रॉफ I-PER
, O
दिव्या B-PER
दत्ता I-PER

' O
'' O
सरस्वती B-LOC
नदी I-LOC
'' O
' O

चमोली B-LOC
गढ़वाल I-LOC
जिला I-LOC

मार्टिन B-PER
लूथर I-PER
किंग I-PER
जूनियर I-PER

अण्डमान B-LOC
और I-LOC
निकोबार I-LOC
द्वीपसमूह I-LOC

रघुराम B-PER
राजन I-PER
, O
भारतीय B-ORG
रिज़र्व I-ORG
बैंक I-ORG
, O
दुव्वुरी B-PER
सुब्बाराव I-PER

दीपिका B-PER
पादुकोण I-PER
- O
सखी O
( O
सुश्री O
टीएसएम O
) O
/ O
सुज़ी O
( O
म्याऊ O
म्याऊ O
) O

अनुप्रेषित O
इंद्रावती B-LOC
राष्ट्रीय I-LOC
उद्यान I-LOC

इक्काडु B-PER
श्रीनिवासन I-PER
लक्ष्मी I-PER
नरसिंहन I-PER

भारतीय B-ORG
प्रबंध I-ORG
संस्थान I-ORG
, I-ORG
अहमदाबाद I-ORG

अखिल B-ORG
भारतीय I-ORG
आयुर्विज्ञान I-ORG
संस्थान I-ORG

शान्ति B-PER
स्वरूप I-PER
भटनागर I-PER

मुग़ल B-PER
बादशाहों I-PER
की I-PER
सूची I-PER

1,084,390 O
km2 O
-- O
बोलिविया B-LOC
( O
भूक्षेत्र O
) O

शशि B-PER
कपूर I-PER
, O
ज़ीनत B-PER
अमान I-PER

जिमी B-PER
कोनर्स I-PER
ने O
आंद्रेज़ B-PER
गोमेज़ I-PER
को O
6-1 O
, O
6-4 O
से O
हराया। O

चांदनी B-LOC
चौक I-LOC
विधानसभा I-LOC
निर्वाचन I-LOC
क्षेत्र I-LOC
, I-LOC
दिल्ली I-LOC

पूर्णिया B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

उत्तर B-LOC
२४ I-LOC
परगना I-LOC
जिला I-LOC

' O
'' O
वर्ल्ड B-ORG
चैम्पियनशिप I-ORG
रेसलिंग I-ORG
'' O
' O

केंद्रीय B-ORG
औद्योगिक I-ORG
सुरक्षा I-ORG
बल I-ORG
( O
CISF O
) O

चर्चगेट B-LOC
( I-LOC
मुम्बई I-LOC
) I-LOC

राजेन्द्र B-PER
सिंह I-PER
( I-PER
रज्जू I-PER
भैया I-PER
) I-PER

+692 O
– O
मार्शल B-LOC
द्वीपसमूह I-LOC

ख़ान B-ORG
( I-ORG
उपाधि I-ORG
) I-ORG

''निर्माण O
संस्था O
'' O
- O
राजश्री B-ORG
प्रोडक्शन्स I-ORG

ह्यू B-PER
जैकमैन I-PER
- O
वुल्वरिन O
/ O
लोगन। O

जॉन B-PER
फिजराल्ड I-PER
( O
1982-84-86-89 O
) O

' O
'' O
नोवाक B-PER
जोकोविच I-PER
'' O
' O

पुनर्प्रेषित O
इंडियन B-ORG
प्रीमियर I-ORG
लीग I-ORG

; O
मुख्य O
( O
भारत B-LOC
एवं O
अन्य O
) O

शाहिद B-PER
कपूर I-PER
, O
आलिया B-PER
भट्ट I-PER

दुर्गा B-PER
खोटे I-PER
- O
सोमू O
की O
माँ O

प्रेसिडेंसी B-ORG
कॉलेज I-ORG
, I-ORG
कोलकाता I-ORG

लुचिलिओ O
बस्तिस्त O
( O
पुर्तगाल B-LOC
) O

मदन B-PER
पुरी I-PER
- O
गिरधारी O

चाँदनी B-ORG
चौक I-ORG
लोकसभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

दिनेश B-PER
हिंगू I-PER
- O
चौकीदार O

कांगो B-LOC
लोकतान्त्रिक I-LOC
गणराज्य I-LOC

किश्तवार B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
अभ्यारण्य I-ORG

लोकमान्य B-ORG
तिलक I-ORG
टर्मिनस I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

महेश B-PER
भूपति I-PER
/ O
पावेल B-PER
विज़नर I-PER
ने O
पॉल B-PER
हैनली I-PER
/ O
केविन B-PER
उलियेट I-PER
को O
6–4 O
, O
6–4 O
से O
हराया। O

राष्ट्रीय B-ORG
रेडियो I-ORG
खगोल I-ORG
भौतिकी I-ORG
केन्द्र I-ORG

इस B-ORG
प्यार I-ORG
को I-ORG
क्या I-ORG
नाम I-ORG
दूं I-ORG
? I-ORG

अनुप्रेषित O
देहरादून B-LOC
छावनी I-LOC
विधानसभा I-LOC
निर्वाचन I-LOC
क्षेत्र I-LOC
, I-LOC
उत्तराखण्ड I-LOC

कपिलवस्तु B-LOC
( O
तौलिहवा O
) O

सोनाली B-PER
बेंद्रे I-PER
- O
सीमा O

** O
राजभवन B-ORG
( I-ORG
पश्चिम I-ORG
बंगाल I-ORG
) I-ORG
, I-ORG
कोलकाता I-ORG

स्कोर O
90 O
मिनट O
और O
अतिरिक्त O
समय O
के O
बाद O
0-0 O
था O
, O
गालतासराय B-ORG
पेनल्टी O
शूटआउट O
4-1 O
से O
जीता। O

' O
'' O
फिलाडेल्फिया B-ORG
ईगल्स I-ORG
'' O
' O

भारतीय B-ORG
प्रेस I-ORG
परिषद् I-ORG

अनुप्रेषित O
एबी B-PER
डी I-PER
विलियर्स I-PER

महादेव B-LOC
मंदिर I-LOC
, I-LOC
इतगी I-LOC

२००३ B-ORG
एफ्रो-एशियाई I-ORG
खेल I-ORG

दमन B-LOC
और I-LOC
दीव I-LOC
( O
दमन B-LOC
) O

मेघालय B-LOC
( O
शिलांग B-LOC
) O

अनुप्रेषित O
भारतीय B-ORG
प्रबन्धन I-ORG
संस्थान I-ORG

पिंचू B-PER
कपूर I-PER
- O
मद्यालय O
का O
मालिक O

दक्षिण B-ORG
पूर्वी I-ORG
एशियाई I-ORG
राष्ट्रों I-ORG
का I-ORG
संगठन I-ORG

बंगाल B-ORG
केमिकल्स I-ORG
एण्ड I-ORG
फार्मास्यूटिकल्स I-ORG
लिमिटेड I-ORG

अनुप्रेषित O
2014 B-ORG
ब्रिक्स I-ORG
शिखर I-ORG
सम्मेलन I-ORG

नालंदा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

वेस्त्रा B-LOC
योतालान्द I-LOC
लैन I-LOC

देवी B-PER
लाल I-PER
( O
21.6.1977 O
से O
10.5.1978 O
) O
तथा O
10.5.1978 O
से O
28.6.1979 O
) O
भजन B-PER
लाल I-PER
( O
28.6.1979 O
से O
23.5.1982 O
) O

' O
'' O
आन्द्रे B-PER
अगासी I-PER
'' O
' O

प्रदीप B-PER
कुमार I-PER
, O
वहीदा B-PER
रहमान I-PER
, O
महमूद B-PER

हिमानी B-PER
शिवपुरी I-PER
– O
नानीजी O

' O
'' O
गुजरातमें B-LOC
स्थान O
'' O
' O

सरदार B-LOC
पटेल I-LOC
स्टेडियम I-LOC
, O
अहमदाबाद B-LOC

दरभंगा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

भारत B-ORG
का I-ORG
वीर I-ORG
पुत्र I-ORG
– I-ORG
महाराणा I-ORG
प्रताप I-ORG

अनुप्रेषित O
सैयद B-PER
अहमद I-PER
खान I-PER

१८ O
नवम्बर O
– O
अबरार B-PER
अलवी I-PER

दिलीप B-PER
ताहिल I-PER
- O
जवाहरलाल B-PER
नेहरू I-PER

दिलीप B-PER
ताहिल I-PER
- O
बाँके O

1695-96 O
के O
अकाल O
ने O
नॉर्वे B-LOC
की O
लगभग O
10 O
% O
जनसंख्या O
को O
खत्म O
कर O
दिया O
. O

डेनियला B-PER
हंचुकोवा I-PER
ने O
मार्टिना B-PER
हिंगिस I-PER
को O
6–3 O
, O
6–4 O
से O
हराया। O

जगन्नाथ B-ORG
मन्दिर I-ORG
, I-ORG
पुरी I-ORG

भक्तिवेदान्त B-PER
स्वामी I-PER
प्रभुपाद I-PER

गढ़वाल B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

फ़ाउकॉल्ट B-PER
, I-PER
मिशेल I-PER
. O

सौर B-ORG
एवं I-ORG
सौरचक्रीय I-ORG
वेधशाला I-ORG
( I-ORG
सोहो I-ORG
) I-ORG

अल्मोड़ा B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

बचपन O
के O
साथ O
क्षण O
भर O
हरिवंश B-PER
राय I-PER
बच्चन I-PER
की O
एक O
कृति O
है। O

संघ B-ORG
लोक I-ORG
सेवा I-ORG
आयोग I-ORG

इज़राइल B-ORG
का I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
पुस्तकालय I-ORG

सूचना B-ORG
और I-ORG
प्रसारण I-ORG
मंत्रालय I-ORG

पश्चिम B-ORG
बंगाल I-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

( O
१ O
) O
लेड B-ORG
अम्ल I-ORG
संचायक I-ORG
बैटरी I-ORG
, O
तथा O

** O
थिम्फू B-LOC
( O
दूतावास O
) O

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
६३ I-ORG

रानी B-PER
मुखर्जी I-PER
- O
खुशी O

अनुप्रेषित O
डेली B-ORG
न्यूज़ I-ORG
एण्ड I-ORG
एनालिसिस I-ORG

''निर्देशक O
'' O
- O
गुलज़ार B-PER

आई॰ B-PER
एस॰ I-PER
जौहर I-PER

पुनर्प्रेषित O
जे॰ B-PER
के॰ I-PER
रोलिंग I-PER

जगदीश B-PER
चन्द्र I-PER
बसु I-PER

जाना B-PER
नोवोत्ना I-PER
ने O
अई B-PER
सुगीयामा I-PER
को O
6–3 O
, O
6–4 O
से O
हराया। O

चीनी B-LOC
जनवादी I-LOC
गणराज्य I-LOC

जगन्नाथ B-ORG
मन्दिर I-ORG
, I-ORG
पुरी I-ORG

सईद B-PER
जाफ़री I-PER
- O
धरमदास O

'' O
मध्य B-LOC
प्रदेश I-LOC
'' O
' O

लहर B-LOC
- O
जयशंकर B-PER
प्रसाद I-PER

लेफ्टिनेंट B-PER
कर्नल I-PER
ए॰ I-PER
बी॰ I-PER
तारापोर I-PER

बीबीसी B-ORG
वर्ल्ड I-ORG
सर्विस I-ORG

गुलशन B-PER
बावरा I-PER
- O
विशेष O
भूमिका O

अमोल B-PER
गुप्ते I-PER
- O
सैकल O
स्पर्धा O
के O
व्याख्याकार O

अन्य O
दावा O
भारत B-LOC
ने O
किया O
था। O
एवं O
[[अफ्गानिस्तान O
की O
तालीबान O
शासन O
ने O
, O
व O
ईरान B-LOC
ने। O

अनुप्रेषित O
यशपाल B-PER
( I-PER
वैज्ञानिक I-PER
) I-PER

बिहार B-LOC
( O
पटना B-LOC
) O

नई B-LOC
दिल्ली I-LOC
लोकसभा I-LOC
निर्वाचन I-LOC
क्षेत्र I-LOC

पौड़ी B-LOC
गढ़वाल I-LOC
जिला I-LOC

संजय B-PER
दत्त I-PER
- O
नंदू O

अम्हारा B-LOC
( O
Amhara O
, O
አማራ O
) O

दीना B-PER
पाठक I-PER
- O
ईना O
की O
माँ O

फ़्रांज़ B-LOC
योसेफ़ I-LOC
द्वीपसमूह I-LOC

कान्ह B-PER
सिंह I-PER
नाभा I-PER

शहीद B-LOC
भगत I-LOC
सिंह I-LOC
नगर I-LOC
जिला I-LOC

अम्बाला B-ORG
कैंट I-ORG
जंक्शन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

पश्चिमी B-LOC
ऑस्ट्रेलिया I-LOC
में O
“सभी O
आईवीएफ़ O
( O
IVF O
) O
शिशुओं O
के O
जन्म O
रेकॉर्ड” O
की O
समीक्षा O
करने O
वाले O
, O
2002 O
में O
किए O
गए O
एक O
अध्ययन O
में O
“यह O
पाया O
गया O
कि O
सामान्य O
जन्म O
की O
तुलना O
में O
आईवीएफ़ O
( O
IVF O
) O
शिशुओं O
में O
जन्म O
दोष O
होने O
की O
संभावना O
अधिक O
होती O
है” O
. O

7,617,930 O
km2 O
-- O
ऑस्ट्रेलिया B-LOC
( O
भूक्षेत्र O
) O

बंगलोर B-LOC
( I-LOC
ग्रामीण I-LOC
) I-LOC
जिला I-LOC

''निर्देशक O
'' O
- O
यश B-PER
चोपड़ा I-PER

न्यायमूर्ति B-PER
श्री I-PER
मिर्जा I-PER
हमीदुल्ला I-PER
बेग I-PER

पुनर्प्रेषित O
अंतरराष्ट्रीय B-ORG
सूचना I-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG
, I-ORG
हैदराबाद I-ORG

झगड़ते B-ORG
राज्यों I-ORG
का I-ORG
काल I-ORG

' O
'' O
डेनवर B-ORG
ब्रॉन्कोस I-ORG
'' O
' O

ग्रीस B-LOC
( O
1970 O
) O

सरबजीत O
के O
परिवार O
के O
अनुसार O
वह O
सीमा O
पर O
स्थित O
अपने O
गांव O
से O
पाकिस्तान B-LOC
में O
भटक O
जाने O
के O
बाद O
वह O
गलत O
पहचान O
का O
शिकार O
बन O
गया। O

राजा B-PER
राममोहन I-PER
राय I-PER

एयर B-ORG
कनाडा I-ORG
सैंटर I-ORG

2011 O
– O
यह B-ORG
रिश्ता I-ORG
क्या I-ORG
कहलाता I-ORG
है I-ORG

केंद्रीय B-ORG
औद्योगिक I-ORG
सुरक्षा I-ORG
बल I-ORG

कुप्पाली B-PER
वी I-PER
गौड़ा I-PER
पुटप्पा I-PER

अनुप्रेषित O
विदेश B-ORG
संबंध I-ORG
परिषद I-ORG
( I-ORG
अमेरिका I-ORG
) I-ORG

अनुप्रेषित O
एस॰ B-PER
के॰ I-PER
पोत्ताकट I-PER

अनुप्रेषित O
आरणि B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

' O
'' O
टाटा B-ORG
'' O
' O

राम B-PER
कुमार I-PER
वर्मा I-PER

विश्व B-ORG
का I-ORG
धर्म I-ORG
संसद I-ORG

बस्तिआन O
दन्केर्त O
( O
जर्मनी B-LOC
) O

हुमा B-PER
क़ुरैशी I-PER
( O
झिमली O
) O

१९६८-१९७१ O
दिल्ली B-LOC
में O
प्रतिनियुक्ति O
पर O
रहे O

पुनर्प्रेषित O
ए॰ B-PER
जे॰ I-PER
एयर I-PER

थाई B-ORG
एयरवेज़ I-ORG
इंटरनेशनल I-ORG

असरानी B-PER
- O
नौबत O
चाचा O

अनुप्रेषित O
भारतीय B-ORG
अंतरिक्ष I-ORG
अनुसंधान I-ORG
संगठन I-ORG

अनुप्रेषित O
हरिहर B-PER
राय I-PER
प्रथम I-PER

के B-PER
एन I-PER
सिंह I-PER
- O
भोलू O

अनुप्रेषित O
मोल B-ORG
( I-ORG
इकाई I-ORG
) I-ORG

नई B-LOC
दिल्ली I-LOC
लोकसभा I-LOC
निर्वाचन I-LOC
क्षेत्र I-LOC

अनुप्रेषित O
भारतीय B-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG
, I-ORG
जोधपुर I-ORG

उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
43 O
) O
, O
मध्य B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
50 O
) O

अनुप्रेषित O
फौंगपुइ B-LOC
राष्ट्रीय I-LOC
उद्यान I-LOC

अकिलन्देश्वरी B-LOC
मन्दिर I-LOC
, I-LOC
तिरुवनैकवल I-LOC

इरफ़ान B-PER
ख़ान I-PER
- O
देवराज O

' O
'' O
म्यूनिख B-LOC
'' O
' O

मल्टी B-ORG
कमोडिटी I-ORG
एक्सचेंज I-ORG
ऑफ I-ORG
इंडिया I-ORG
लि I-ORG
. I-ORG

2004 O
- O
जूडी B-PER
ब्लूम I-PER

मिथुन B-PER
चक्रवर्ती I-PER
- O
राजा O

अनुप्रेषित O
इमाम B-PER
अहमद I-PER
रज़ा I-PER

जॉनी B-PER
लीवर I-PER
- O
प्रोफेसर O

व्हिटपेन O
टाउनशिप O
, O
पेंसिल्वेनिया B-LOC

साउथ B-ORG
बटन I-ORG
आयलैंड I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
उद्यान I-ORG

रोहतक B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

अनुप्रेषित O
राष्ट्रीय B-ORG
मूल्यांकन I-ORG
एवं I-ORG
प्रत्यायन I-ORG
परिषद I-ORG

पूर्णिया B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

बिली B-PER
जीन I-PER
किंग I-PER
रोसमैरी B-PER
कैसल्स I-PER

' O
'' O
रोजर B-PER
फ़ेडरर I-PER
'' O
' O

आदि B-PER
शंकराचार्य I-PER
( O
788 O
ई O
से O
820 O
ई O
) O

किशनगंज B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

पुनर्प्रेषित O
इंडियाज B-ORG
गॉट I-ORG
टैलेंट I-ORG

मदुरै B-LOC
नायक I-LOC
राजवंश I-LOC
का O
राजा। O

२००३ B-ORG
एफ्रो-एशियाई I-ORG
खेल I-ORG

हिमाचल B-LOC
प्रदेश I-LOC
- O
74,505 O

रसायन B-LOC
विज्ञान I-LOC
का I-LOC
इतिहास I-LOC

पैट्रिक B-ORG
रैफ्टर I-ORG
ने O
पीट B-PER
सेमप्रास I-PER
को O
1-6 O
, O
7-6 O
, O
6-4 O
से O
हराया। O

अनुप्रेषित O
पोम्बिया B-LOC
सफारी I-LOC
पार्क I-LOC

रैंडी B-PER
ऑर्टन I-PER
( O
24 O
वर्ष O
) O

नील B-PER
नितिन I-PER
मुकेश I-PER
, O
प्रियंका B-PER
चोपड़ा I-PER
, O
नसीरुद्दीन B-PER
शाह I-PER
, O
जॉन B-PER
अब्राहम I-PER
, O
इरफ़ान B-PER
ख़ान I-PER
, O
कोंकणा B-PER
सेन I-PER
शर्मा I-PER

दुधवा B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
उद्यान I-ORG

** O
लुआण्डा B-LOC
( O
दूतावास O
) O

राॅबर्ट B-PER
वाॅशोप I-PER
( I-PER
ब्रिटिश I-PER
नौसेना I-PER
अधिकारी I-PER
) I-PER

''संवाद O
'' O
– O
डॉ॰ B-PER
रही I-PER
मासूम I-PER
रज़ा I-PER

दिल्ली B-LOC
, O
मेरठ B-LOC
95 O
कि.मी O
. O

परेश B-PER
रावल I-PER
- O
जग्गू O

सशस्त्र B-ORG
सीमा I-ORG
बल I-ORG

' O
'' O
रोम B-LOC
'' O
' O

असित B-PER
सेन I-PER
- O
चौकीदार O

सेबेस्तियन B-PER
लारूह I-PER
एलेक्स B-PER
ओ I-PER
ब्रायन I-PER

इटली B-LOC
की O
कुल O
जनसंख्या O
50,000 O
है। O

' O
'' O
' O
'' O
दिल्ली B-LOC
का O
एक O
मौहल्ला O
है। O

' O
'' O
अरुणाचल B-LOC
प्रदेश I-LOC
'' O
' O

राजभवन B-ORG
( I-ORG
पश्चिम I-ORG
बंगाल I-ORG
) I-ORG
, I-ORG
कोलकाता I-ORG

कुणाल B-PER
कपूर I-PER
- O
समिर O
अली। O

अनुप्रेषित O
उन्नाव B-LOC
स्वर्ण I-LOC
खजाने I-LOC
की I-LOC
घटना I-LOC

फेडरल B-ORG
ब्यूरो I-ORG
ऑफ I-ORG
इन्वेस्टिगेशन I-ORG

राष्ट्रीय B-ORG
ओलम्पिक I-ORG
समिति I-ORG
! O
! O

मेघालय B-LOC
( O
शिलांग B-LOC
) O

अखिल B-ORG
भारतीय I-ORG
राम I-ORG
राज्य I-ORG
परिषद I-ORG

गालिब B-ORG
संग्रहालय I-ORG
, I-ORG
नई I-ORG
दिल्ली I-ORG

क्या B-ORG
हुआ I-ORG
तेरा I-ORG
वादा I-ORG

कलर्स B-ORG
( I-ORG
टीवी I-ORG
चैनल I-ORG
) I-ORG

अनुप्रेषित O
सहारा B-ORG
इंडिया I-ORG
परिवार I-ORG

गेल B-ORG
( I-ORG
इंडिया I-ORG
) I-ORG
लिमिटेड I-ORG

कलादीर्घा O
, O
( O
लखनऊ B-LOC
, O
उ.प्र O
. O

लिवा O
, O
संयुक्त B-LOC
अरब I-LOC
अमीरिट I-LOC

कांगो B-LOC
लोकतान्त्रिक I-LOC
गणराज्य I-LOC

थोमस B-ORG
बैबिंगटन I-ORG
मैकाले I-ORG

फ़ैज़ B-PER
अहमद I-PER
फ़ैज़ B-PER

' O
'' O
पणजी B-LOC
'' O
' O

पापुआ B-LOC
न्यू I-LOC
गिनी I-LOC

पुनर्प्रेषित O
वांसदा B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
उद्यान I-ORG

विलेम B-PER
डाफ़ो I-PER
- O
तार्स O
तार्कास। O

बिहार B-LOC
( O
पटना B-LOC
) O

' O
'' O
लखनऊ B-LOC
'' O
' O

मुर्शिद B-PER
कुली I-PER
खां I-PER

बालेसर B-LOC
( O
50 O
किमी O
) O

मियामी B-LOC
में O
उसके O
अधिकृत O
रिलीज O
के O
दिन O
, O
एक O
दिन O
में O
एल्बम O
की O
300,000 O
प्रतियां O
बिकीं O
. O

कमलेश B-ORG
कुमार I-ORG
आर्य I-ORG

हकीम B-PER
अबुल I-PER
कासिम I-PER
फिरदौसी I-PER
तुसी I-PER

नैनीताल B-LOC
- O
183 O
किमी O

आकाश B-ORG
बांग्ला I-ORG
( O
) O

देवपाल B-PER
( O
८१०-८५० O
) O

योहान B-PER
वुल्फगांग I-PER
फान I-PER
गेटे I-PER

नालंदा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

हुई O
थी। O
अधिकतम O
तापमान O
पंतनगर B-LOC
में O
४०.२ O
डिग्री O
से O
. O

ऍच॰ B-PER
डी॰ I-PER
देवगौड़ा I-PER

थोमस B-ORG
बैबिंगटन I-ORG
मैकाले I-ORG

कैलास B-ORG
( I-ORG
मन्दिर I-ORG
) I-ORG

अनुप्रेषित O
केंद्रीय B-ORG
औद्योगिक I-ORG
सुरक्षा I-ORG
बल I-ORG

'' O
( O
डेनमार्क B-LOC
) O
'' O

मंडी B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

हेमिस B-LOC
राष्ट्रीय I-LOC
उद्यान I-LOC
, O
भारत B-LOC

भारत B-ORG
के I-ORG
राज्य I-ORG
, O
सारणू O
के O
अनुसार O
क्रमबद्ध]] O

ये O
उपइकाईयां O
एक-दूसरे O
से O
आम O
तौर O
पर O
समरूपता B-ORG
धुरी O
द्वारा O
संबंधित O
हैं O
, O
जैसे O
डाईमर O
में O
एक O
2-फोल्ड O
धुरी O
. O

ऍड्वांस्ड B-ORG
माइक्रो I-ORG
डिवाइसेज़ I-ORG

' O
'' O
मेरठ B-LOC
' O
'' O
से O

2006 O
- O
डलास B-ORG
मैवेरिक्स I-ORG
को O
हराया O
, O
श्रृंखला O
4-2 O

गयाना B-LOC
की O
राजधानी O
' O
'' O
जार्जटौन O
'' O
' O
है। O

डाक B-LOC
सूचक I-LOC
संख्या I-LOC

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
२२४ I-ORG

टिहरी B-ORG
गढ़वाल I-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

मिथुन B-PER
चक्रवर्ती I-PER
- O
विशेष O
भूमिका O

महाराणा B-PER
फतेह I-PER
सिंह I-PER
( O
1884-1930 O
) O

रामधारी B-PER
सिंह I-PER
'दिनकर I-PER
' I-PER
, O
'संस्कृति O
के O
चार O
अध्याय O
' O

80° O
20 O
' O
E O
कानपुर B-LOC
, O

सौर B-ORG
एवं I-ORG
सौरचक्रीय I-ORG
वेधशाला I-ORG
( I-ORG
सोहो I-ORG
) I-ORG

टिम B-PER
बर्नर्स I-PER
ली I-PER

भारतीय B-ORG
जीवन I-ORG
बीमा I-ORG
निगम I-ORG

केप्लर B-ORG
के I-ORG
ग्रहीय I-ORG
गति I-ORG
के I-ORG
नियम I-ORG

भांडारकर B-ORG
प्राच्य I-ORG
शोध I-ORG
संस्थान I-ORG

शिल्प O
समुदाय O
की O
गतिविधियों O
व O
उनकी O
सक्रियता O
का O
प्रमाण O
हमें O
सिंधु B-ORG
घाटी I-ORG
सभ्यता I-ORG
( O
3000-1500 O
ई.पू O
. O

सफारी B-PER
सूट I-PER
पुरुषों O
द्वारा O
प्रयोग O
की O
जाने O
वाली O
एक O
वेशभूषा। O

पूर्वी B-LOC
दिल्ली I-LOC
लोकसभा I-LOC
निर्वाचन I-LOC
क्षेत्र I-LOC

गुरु B-PER
राम I-PER
दास I-PER

''गीतकार O
'' O
- O
आनंद B-PER
बख्शी I-PER

लीला B-PER
मिश्रा I-PER
- O
मौसी O

कमला B-LOC
नगर I-LOC
, I-LOC
दिल्ली I-LOC

भारतीय B-ORG
धातुकर्म I-ORG
का I-ORG
इतिहास I-ORG

दक्षिण B-LOC
अमेरिका I-LOC
और O
दक्षिणी B-LOC
गोलार्ध I-LOC
में O
सबसे O
बड़ा O
देश O
है। O

सिलवेस्टर B-PER
स्टैलोन I-PER
- O
स्वयं O

' O
'' O
भारत B-LOC
'' O
' O

असम B-LOC
( O
100 O
) O
, O
मणिपुर B-LOC
( O
220 O
) O

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
२०५ I-ORG

उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
75 O
) O
, O
मध्य B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
96 O
) O

वैशाली B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

संयुक्त B-ORG
प्रगतिशील I-ORG
गठबंधन I-ORG

अनुप्रेषित O
पी॰ B-PER
वी॰ I-PER
नरसिम्हा I-PER
राव I-PER

ताज B-ORG
महल I-ORG
- O
उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
के O
आगरा B-LOC
में O
स्थित O

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
१ I-ORG

रोजर B-PER
फ़ेडरर I-PER
ने O
जेम्स B-PER
ब्लेक I-PER
को O
6-1 O
, O
6-4 O
से O
हराया। O

ब्रिटेन B-PER
के I-PER
प्रधान I-PER
मन्त्री I-PER

संयुक्त B-ORG
प्रगतिशील I-ORG
गठबंधन I-ORG

हिन्दू B-ORG
अविभक्त I-ORG
कुटुम्ब I-ORG

अनुप्रेषित O
भारतीय B-ORG
कम्युनिस्ट I-ORG
पार्टी I-ORG
( I-ORG
मार्क्सवादी I-ORG
) I-ORG

' O
'' O
कैनसस B-ORG
सिटी I-ORG
चीफ्स I-ORG
'' O
' O

अनुप्रेषित O
गिरिराज B-PER
किशोर I-PER
( I-PER
राजनीतिज्ञ I-PER
) I-PER

आसिफ B-PER
अली I-PER
ज़रदारी I-PER

' O
'' O
रवीश्वरर O
'' O
' O
चेन्नई B-LOC
का O
एक O
पर्यटन O
स्थल O
है। O

** O
बेयरूत B-LOC
( O
दूतावास O
) O

मोनियर B-PER
विलियम्स I-PER
( O
1819-1899 O
) O

पण्डित B-PER
राम I-PER
प्रसाद I-PER
'बिस्मिल I-PER
' I-PER

नवादा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

उज्जैन B-ORG
का I-ORG
महाकालेश्वर I-ORG
मंदिर I-ORG

कारा B-PER
ब्लैक I-PER
/ O
लीज़ेल B-PER
ह्यूबर I-PER
ने O
स्वेतलाना B-PER
कुज़नेतसोवा I-PER
/ O
एलीशिया B-PER
मॉलिक I-PER
को O
7–6 O
, O
6–4 O
से O
हराया। O

महाराजा B-PER
रणजीत I-PER
सिंह I-PER

संत B-LOC
कबीर I-LOC
नगर I-LOC
जिला I-LOC

ओम B-PER
पुरी I-PER
- O
केशप O

अनुप्रेषित O
सिंधु B-ORG
घाटी I-ORG
सभ्यता I-ORG

ESP O
( O
1999 O
के O
बाद O
उत्पादित O
) O
प्रत्येक O
मर्सिडीज-बेंज B-ORG
में O
मानक O
है। O

प्रत्येक O
वर्ष O
के O
निशान O
2013 O
में O
एक O
अलग O
विषय O
बॉलीवुड B-LOC
और O
भारत B-LOC
के O
लिए O
समर्पित O
किया O
जाएगा O
. O

पिको B-LOC
देल I-LOC
तेइदे I-LOC

लखनऊ B-LOC
, O
( O
उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
) O

अहमदाबाद B-LOC
की O
पढ़ी-लिखी O
बोलिओं O
में O
' O
'' O
ફ O
'' O
' O
का O
उच्चार O
' O
'' O
फ़ O
'' O
' O
होता O
है। O

वेस्ट B-LOC
इंडीज़ I-LOC
संघ I-LOC

अनुप्रेषित O
एस॰ B-PER
राजेन्द्र I-PER
बाबू I-PER

राष्ट्रीय B-ORG
संस्कृत I-ORG
संस्थान I-ORG
, I-ORG
नई I-ORG
दिल्ली I-ORG

अनुप्रेषित O
पारिजात B-PER
( I-PER
लेखिका I-PER
) I-PER

जैक्सनविल B-LOC
, I-LOC
फ्लोरिडा I-LOC

राजा B-PER
मान I-PER
सिंह I-PER

उत्तर B-LOC
सिक्किम I-LOC
जिला I-LOC

हैदराबाद B-LOC
( I-LOC
पाकिस्तान I-LOC
) I-LOC

इसके O
निर्माण O
के O
लिए O
सबसे O
पहले O
रॉनित B-PER
रॉय I-PER
को O
चुना O
गया O
और O
बाद O
में O
पल्लवी B-PER
कुलकर्णी I-PER
को O
भी O
लिया O
गया। O

गढ़वाल B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

द्रवस्थैतिकी B-ORG
( O
Hydrostatics O
) O

हिन्दी B-LOC
में O
, O
15वीं O
शती O

अररिया B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

एफ़आरआई B-LOC
और I-LOC
कॉलेज I-LOC
एरिया I-LOC

डाल्टन B-PER
का I-PER
परमाणु I-PER
सिद्धांत I-PER

अनूप B-PER
सोनी I-PER
एसीपी O
आजादशत्रु O

अनुप्रेषित O
वॉयस B-ORG
ऑफ़ I-ORG
अमेरिका I-ORG

पुनर्प्रेषित O
3 B-ORG
गोरखा I-ORG
राइफल्स I-ORG

ब्रिटेन B-PER
के I-PER
प्रधान I-PER
मन्त्री I-PER

गैसों B-ORG
का I-ORG
अणुगति I-ORG
सिद्धान्त I-ORG

भारतीय B-ORG
जनता I-ORG
पार्टी I-ORG

लीना B-PER
चन्दावरकर I-PER
- O
सीमा O

बहराइच B-LOC
) O
, O
जलालपुर B-LOC
( O
जि O
. O

गार्डन B-ORG
रीच I-ORG
शिपबिल्डर्स I-ORG
एण्ड I-ORG
इंजीनियर्स I-ORG
लिमिटेड I-ORG

फ़िन B-LOC
की I-LOC
बया I-LOC

गुजरात B-LOC
( O
374 O
) O
, O

कुवैत B-LOC
( O
1975 O
) O

जम्मू B-LOC
और I-LOC
कश्मीर I-LOC
( O
6 O
) O
=== O

' O
'' O
' O
'' O
- O
बेलीज़ B-LOC

संजय B-PER
दत्त I-PER
- O
अतिथि O
कलाकार O

येलेना B-PER
यानकोविच I-PER
, O
'' O
( O
चौथे O
दौर O
में O
मारियोन B-PER
बार्तोली I-PER
से O
हारीं O
) O

इज़राइल B-ORG
का I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
पुस्तकालय I-ORG

टाइम्स B-ORG
नाऊ I-ORG
इंडिया B-ORG
टीवी I-ORG
-सीवोटर O

मार्टिना B-PER
हिंगिस I-PER
ने O
सेरेना B-PER
विलियम्स I-PER
को O
0–6 O
, O
6–3 O
, O
3–0 O
retired O
से O
हराया। O

' O
'' O
बोरशिया B-ORG
मौनचेंगलाडबाख I-ORG
'' O
' O
'' O
'प्रथम O
खिताब O
'' O
' O

मसूरी B-LOC
- O
३५ O
किमी O

जस्टिन B-PER
हेनिन I-PER
'' O
( O
सेमी O
फाइनल O
में O
मारियोन B-PER
बार्तोली I-PER
से O
हारीं O
) O

'' O
पश्चिम B-LOC
बंगाल I-LOC
'' O
' O

2013 B-LOC
की I-LOC
बॉलीवुड I-LOC
फिल्में I-LOC

' O
'' O
' O
'' O
दिल्ली B-LOC
का O
एक O
मौहल्ला O
है। O

== O
दमन B-LOC
और I-LOC
दीव I-LOC
== O

आइल B-LOC
ऑफ़ I-LOC
मैन I-LOC

अनुप्रेषित O
रॉयल B-ORG
चैलेंजर्स I-ORG
बैंगलौर I-ORG

अनुप्रेषित O
अण्डमान B-LOC
और I-LOC
निकोबार I-LOC
द्वीपसमूह I-LOC

*2014 O
डेयर B-ORG
2 I-ORG
डांस I-ORG
प्रतियोगी O
के O
रूप O
में O

अण्डमान B-LOC
और I-LOC
निकोबार I-LOC
द्वीपसमूह I-LOC

भारतीय B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
राजमार्ग I-ORG
प्राधिकरण I-ORG
( O
NHAI O
) O

अनुप्रेषित O
भारतीय B-LOC
संविधान I-LOC
सभा I-LOC

वेल्जलीजन O
मैनर O
, O
जोहान्सबर्ग B-LOC

बोस्टन B-LOC
, O
संयुक्त B-LOC
राज्य I-LOC
अमेरिका I-LOC

और B-ORG
प्यार I-ORG
हो I-ORG
गया I-ORG

सुभद्रा B-PER
कुमारी I-PER
चौहान I-PER

जॉन B-PER
अब्राहम I-PER
- O
के O

ओम B-PER
प्रकाश I-PER
- O
धरमदास O

महादेव B-PER
गोविंद I-PER
रानडे I-PER

दिल्ली B-LOC
( O
नई B-LOC
दिल्ली I-LOC
) O

नूतन B-PER
, O
संजीव B-PER
कुमार I-PER
, O
मदन B-PER
पुरी I-PER

सुजीत B-PER
कुमार I-PER
- O
बावाजी O

संयुक्त B-LOC
राज्य I-LOC
अमेरिका I-LOC

रज़ा B-PER
मुराद I-PER
- O
तेजा O

अनुप्रेषित O
सी B-PER
वी I-PER
रामन I-PER
पिल्लै I-PER

राहुल B-PER
रॉय I-PER
, O
अनु B-PER
अग्रवाल I-PER

मऊरानीपुर B-LOC
के O
निवासी O
जनगोपाल O
'दत्त O
' O
, O

ज़ी B-ORG
बांग्ला I-ORG
( O
) O

*डुबाया O
मुझ O
को O
होने O
ने O
भारतीय B-ORG
ज्ञानपीठ I-ORG

राजेन्द्र B-ORG
कृषि I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, I-ORG
पूसा I-ORG

१९५९ B-ORG
यूरोपीय I-ORG
कप I-ORG
फाइनल I-ORG

| O
align= O
'' O
left O
'' O
| O
ऑस्ट्रिया B-LOC

तमिल B-LOC
नाडु I-LOC
( O
126 O
) O

सैक्रामेण्टो B-LOC
, I-LOC
कैलिफ़ोर्निया I-LOC

''आप O
'' O
आम B-ORG
आदमी I-ORG
पार्टी I-ORG

महाराष्ट्र B-LOC
( O
43 O
) O
, O
कर्नाटक B-LOC
( O
648 O
) O

भारतीय B-ORG
वनवासी I-ORG
कल्याण I-ORG
आश्रम I-ORG

** O
हॉन्ग B-LOC
कॉन्ग I-LOC
( O
जनरल-वाणिज्य O
दूतावास O
) O

इंडियाना B-LOC
की I-LOC
काउंटियों I-LOC
की I-LOC
सूची I-LOC

अंतरराष्ट्रीय B-ORG
मानकीकरण I-ORG
संगठन I-ORG

जूही B-PER
चावला I-PER
- O
अतिथि O
भूमिका O

स्कार्लेट B-PER
जोहानसन I-PER
- O
नैटली O
रशमैन O
/ O
नताषा O
रोमनौफ। O

पदमा B-PER
खन्ना I-PER
- O
गणिका O

' O
'' O
' O
'' O
दिल्ली B-LOC
का O
एक O
मौहल्ला O
है। O

नौहीद B-PER
सेरुसी I-PER
– O
दिया O

संजय B-LOC
गांधी I-LOC
राष्ट्रीय I-LOC
उद्यान I-LOC

पूर्वी B-LOC
दिल्ली I-LOC
लोकसभा I-LOC
निर्वाचन I-LOC
क्षेत्र I-LOC

अनुप्रेषित O
स्वीडन B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
पुस्तकालय I-ORG

केट B-PER
बेकिंस्ले I-PER
- O
सलिन। O

राष्ट्रीय B-ORG
मूल्यांकन I-ORG
एवं I-ORG
प्रत्यायन I-ORG
परिषद I-ORG

मदुरै B-LOC
नायक I-LOC
राजवंश I-LOC

पिएर्गिउसेप्पे O
फर्नेति O
( O
इटली B-LOC
) O

राष्ट्रीय B-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG
, I-ORG
सिलचर I-ORG

; O
यूरोप B-LOC
( O
13 O
) O

भारतीय B-ORG
अंतरिक्ष I-ORG
अनुसंधान I-ORG
संगठन I-ORG

बागेश्वर B-LOC
( O
एससी O
) O

गया B-LOC
( O
SC O
) O
राजेश B-PER
कुमार I-PER
मांझी I-PER

विशाल O
कौटियान O
– O
राजा B-PER
बीरबल I-PER

द्वारका B-ORG
सैक्टर I-ORG
१३ I-ORG

५६३ B-ORG
ईसा I-ORG
पूर्व I-ORG

ब्रिटिश B-ORG
ईस्ट I-ORG
इण्डिया I-ORG
कम्पनी I-ORG

१९४३ B-ORG
का I-ORG
बंगाल I-ORG
का I-ORG
अकाल I-ORG

अन्तर्राष्ट्रीय B-ORG
दूरसंचार I-ORG
संघ I-ORG

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
२१२ I-ORG

गोस्वामी B-ORG
( O
या O
गोसाई O
) O

परेश B-PER
रावल I-PER
- O
सुखीराम O

बंगलौर B-ORG
सिटी I-ORG
जंक्शन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

''गीत O
'' O
– O
मीरा B-PER
बाई I-PER

' O
'' O
सुकरात B-PER
'' O
' O
( O
469 O
से O
399 O
ई.पू O
. O

सदाशिव B-PER
अमरापुरकर I-PER
- O
धर्मराज O

' O
'' O
गुरुकुल B-ORG
कांगड़ी I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
- O
४ O
किमी O
'' O
' O

डाक B-LOC
सूचक I-LOC
संख्या I-LOC

उधम B-LOC
सिंह I-LOC
नगर I-LOC
जिला I-LOC

इम्फाल B-LOC
( O
भारत B-LOC
) O

' O
'' O
चौडी O
'' O
' O
भारत B-LOC
के O
गोवा B-LOC
राज्य B-ORG
के O
दक्षिण B-LOC
गोवा I-LOC
जिले I-LOC
में O
स्थित O
एक O
कस्बा O
है O
जो O
काणकोण B-LOC
से O
दो O
किलोमीटर O
दूर O
है। O

' O
'' O
मध्य B-LOC
प्रदेश I-LOC
'' O
' O

राम B-PER
मोहन I-PER
- O
डॉक्टर O

टेटीला O
चीज़ O
( B-LOC
गालिसिया I-LOC
) I-LOC

स्टेफी B-PER
ग्राफ I-PER
ने O
हेलेना B-PER
सुकोवा I-PER
को O
63 O
63 O
से O
हराया। O

मारिया B-PER
ब्यूनो I-PER
मार्ग्रेट B-PER
स्मिथ I-PER
कोर्ट I-PER

भारतीय B-ORG
कम्युनिस्ट I-ORG
पार्टी I-ORG
( I-ORG
मार्क्सवादी I-ORG
) I-ORG

दक्षिणी B-LOC
तामान्दुआ I-LOC
, O
उत्तरी B-LOC
तामान्दुआ I-LOC

मध्य B-LOC
अफ़्रीकी I-LOC
गणराज्य I-LOC

लखनऊ B-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, I-ORG
लखनऊ B-LOC

सैंटियागो B-ORG
बर्नबू I-ORG
स्टेडियम I-ORG
, O
मद्रिद B-LOC

पुनर्प्रेषित O
श्री B-ORG
वेंकटेश्वर I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

मध्य B-ORG
प्रदेश I-ORG
के I-ORG
मुख्यमन्त्रियों I-ORG
की I-ORG
सूची I-ORG

मार्ग्रेट B-PER
स्मिथ I-PER
कोर्ट I-PER
वर्जीनिया B-PER
वेड I-PER

शंकर B-PER
महादेवन I-PER
- O
स्वयं O
, O
आरंभ O
मे O
. O

राष्ट्रीय B-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG
, I-ORG
पटना B-LOC

अन्तर्राष्ट्रीय B-ORG
नागर I-ORG
विमानन I-ORG
संगठन I-ORG

2014 B-ORG
वाघा I-ORG
बॉर्डर I-ORG
आत्मघाती I-ORG
हमला I-ORG

पौड़ी B-LOC
गढ़वाल I-LOC
जिला I-LOC

डैनी B-PER
डेन्जोंगपा I-PER
- O
राजा O

अनुप्रेषित O
नालापत B-PER
बालमणि I-PER
अम्मा I-PER

' O
'' O
बोरिस B-PER
येल्तसिन I-PER
'' O
'Борис O
Ельцин O
( O
1931–2007 O
) O
80px O

' O
'' O
आन्द्रे B-PER
पावेल I-PER
'' O
' O

सुभाष B-PER
चन्द्र I-PER
बोस I-PER

कुर्अतुल B-PER
ऐन I-PER
हैदर I-PER

बैरी B-PER
मार्शल I-PER
, O
रॉबिन B-PER
वारेन I-PER

फर्नांडीज B-PER
गीगी I-PER
( O
1988-91-92-93 O
) O

अनुप्रेषित O
मुदुमलै B-LOC
वन्यजीव I-LOC
अभयारण्य I-LOC

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
२७ I-ORG

नौर्थ B-ORG
बटन I-ORG
आयलैंड I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
उद्यान I-ORG

1992 O
- O
जेम्स B-PER
लाफलिन I-PER

रोजर B-PER
फ़ेडरर I-PER
ने O
टिम B-PER
हैनमैन I-PER
को O
6-3 O
, O
6-3 O
से O
हराया। O

केन्द्रीय B-ORG
अन्वेषण I-ORG
ब्यूरो I-ORG

रानी B-ORG
झांसी I-ORG
समुद्री I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
उद्यान I-ORG

== O
उधम B-LOC
सिंह I-LOC
नगर I-LOC
जिला I-LOC
== O

भारतीय B-ORG
कम्युनिस्ट I-ORG
पार्टी I-ORG
( I-ORG
मार्क्सवादी I-ORG
) I-ORG

आन्ध्र B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
270 O
) O

' O
'' O
हरभजन B-PER
सिंह I-PER
'' O
' O

** O
व्लादिवोस्तोक B-LOC
( O
जनरल-वाणिज्य O
दूतावास O
) O

''संवाद O
'' O
- O
बासु B-PER
चटर्जी I-PER

पुनीत B-PER
इस्सर I-PER
( O
परशुराम B-PER
) O

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
२०८ I-ORG

हरीशचंद्र B-ORG
अनुसंधान I-ORG
संस्थान I-ORG
( O
HRI O
) O

प्रभु B-PER
लाल I-PER
भटनागर I-PER

6 O
लाख O
से O
अधिक O
सक्रिय O
( O
बहुसंख्यक O
पोलैंड B-LOC
में O
) O

रॉकी B-LOC
पर्वत I-LOC
शृंखला I-LOC

' O
'' O
रिचर्ड B-PER
क्राजिचेक I-PER
'' O
' O

राष्ट्रीय B-ORG
विज्ञान I-ORG
शिक्षा I-ORG
एवं I-ORG
अनुसंधान I-ORG
संस्थान I-ORG

अमिताभ B-PER
बच्चन I-PER
, O
अजय B-PER
देवगन I-PER
, O
सोनाली B-PER
बेंद्रे I-PER
, O
नफ़ीसा B-PER
अली I-PER

' O
'' O
जस्टिन B-PER
ट्रूडो I-PER
'' O
' O

''भाजपा O
'' O
भारतीय B-ORG
जनता I-ORG
पार्टी I-ORG

खूँटी B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

जॉर्जिया B-LOC
( I-LOC
अमरीकी I-LOC
राज्य I-LOC
) I-LOC

सुनील B-ORG
शेट्टी I-ORG
- O
इशान O
( O
विशेष O
भूमिका O
) O

दिलीप B-PER
जोशी I-PER
- O
भोलाप्रसाद O

अनुप्रेषित O
इंडिया'ज़ B-ORG
रॉ I-ORG
स्टार I-ORG

अनुप्रेषित O
युगल B-PER
किशोर I-PER
सिंह I-PER

हैरी B-LOC
पॉटर I-LOC
और I-LOC
हाफ़-ब्लड I-LOC
प्रिंस I-LOC

पदार्थ O
की O
इस O
अवस्था O
की O
सबसे O
पहले O
भविष्यवाणी O
१९२४-२५ O
में O
सत्येन्द्रनाथ B-PER
बोस I-PER
ने O
की O
थी। O
किन्तु O
बाद O
में O
किये O
गये O
प्रयोगों O
से O
जटिल O
अन्तरक्रिया O
का O
पता O
चला। O

पूर्णिया B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

शिवपाल B-PER
सिंह I-PER
यादव I-PER
, O
मन्त्री B-PER
, O
उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
सरकार O

अनुपम B-PER
खेर I-PER
- O
मंधारी O

देव B-PER
आनन्द I-PER
, O
जैकी B-PER
श्रॉफ I-PER
, O
नसीरुद्दीन B-PER
शाह I-PER
, O
दिव्या B-PER
दत्ता I-PER

पंजाब]] O
( O
10 O
) O
, O
हिमाचल B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
210 O
) O

' O
'' O
कोलकाता B-LOC
'' O
' O

टाइम्स B-ORG
नाऊ I-ORG
इंडिया B-ORG
टीवी I-ORG
-सीवोटर O

अनुप्रेषित O
एशिया B-PER
और I-PER
प्रशांत I-PER
हेतु I-PER
संयुक्त I-PER
राष्ट्र I-PER
का I-PER
आर्थिक I-PER
और I-PER
सामाजिक I-PER
आयोग I-PER
( I-PER
एस्केप I-PER
) I-PER

सुभाष B-PER
चन्द्र I-PER
बोस I-PER

नाना B-PER
पाटेकर I-PER
, O
मधु B-ORG
, O
अतुल B-PER
अग्निहोत्री I-PER
, O
परेश B-PER
रावल I-PER
, O
मोहन B-PER
जोशी I-PER
, O
शफ़ी B-PER
ईनामदार I-PER

सीमा B-ORG
सुरक्षा I-ORG
बल I-ORG

दीवान B-ORG
( I-ORG
शायरी I-ORG
) I-ORG

इण्डियन B-ORG
ऑयल I-ORG
कॉर्पोरेशन I-ORG
लिमिटेड I-ORG

न्यायमूर्ति B-PER
श्री I-PER
रंगनाथ I-PER
मिश्र I-PER

गुरु B-PER
गोबिन्द I-PER
सिंह I-PER

लाजपत B-LOC
नगर I-LOC
, I-LOC
दिल्ली I-LOC

' O
'' O
चेन्नई B-LOC
'' O
' O

पुनर्प्रेषित O
स्काॅटलैंड B-ORG
का I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
स्मारक I-ORG

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
१७ I-ORG

१२ O
' O
'' O
माशों O
'' O
' O
का O
एक O
' O
'' O
तोला B-ORG
'' O
' O
बनता O
है O

पवित्र B-ORG
आत्मा I-ORG
का I-ORG
गिरजाघर I-ORG

अकबरपुर B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

दीवान B-ORG
( I-ORG
शायरी I-ORG
) I-ORG

' O
'' O
शंभुवर्मन O
'' O
' O
चम्पा B-ORG
राज्य O
के O
राजा O
थे। O

' O
'' O
मूवीज़ B-ORG
ओके I-ORG
'' O
' O

' O
'' O
एडवर्ड B-PER
हीथ I-PER
'' O
' O
1 O

सोहो B-LOC
( I-LOC
लंदन I-LOC
) I-LOC

गुलशन B-PER
ग्रोवर I-PER
- O
बाँके O

महेश B-PER
भूपति I-PER
/ O
लिएंडर B-PER
पेस I-PER
ने O
ऐलिस B-PER
फरेरा I-PER
/ O
रिक B-PER
लीच I-PER
को O
6-4 O
, O
4-6 O
, O
7-6 O
से O
हराया। O

दक्षिण B-ORG
एशियाई I-ORG
क्षेत्रीय I-ORG
सहयोग I-ORG
संगठन I-ORG

' O
'' O
दिमित्री B-PER
मेदवेदेव I-PER
'' O
'Дмитрий O
Медведев O
( O
1965– O
) O
80px O

अर्चना B-PER
पूरन I-PER
सिंह I-PER
- O
निशा O

तेरी B-ORG
मेरी I-ORG
लव I-ORG
स्टोरी I-ORG
- O
जानवी O

किसी O
काम O
की O
उपलब्धि O
नहीं O
बल्कि O
अपने O
ऐसे O
ही O
अजीबोगरीब O
हरकतें O
, O
ट्विटर B-ORG
पर O
डाले O
गए O
नग्न O
तस्वीरें O
की O
वजह O
से O
ही O
वो O
चर्चाओं O
में O
बने O
रहने O
के O
लिए O
जानी O
जाती O
हैं। O

फ़ख़रुद्दीन B-PER
अली I-PER
अहमद I-PER

पेट्रोलियम B-ORG
और I-ORG
ऊर्जा I-ORG
शिक्षा I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

फरहान B-PER
अख्तर I-PER
- O
इम्रान O

' O
'' O
हिन्दी B-LOC
'' O
' O

श्री B-ORG
रामचंद्र I-ORG
मेडिकल I-ORG
कालिज I-ORG
एवं I-ORG
अनुसंधान I-ORG
संस्थान I-ORG

योहान B-PER
वुल्फगांग I-PER
फान I-PER
गेटे I-PER

ख़ान B-PER
अब्दुल I-PER
ग़फ़्फ़ार I-PER
ख़ान B-PER

आचार्य B-PER
हजारी I-PER
प्रसाद I-PER
द्विवेदी I-PER

पुनर्प्रेषित O
जैन B-ORG
लाल I-ORG
मंदिर I-ORG
, I-ORG
दिल्ली I-ORG

संयुक्त B-ORG
राष्ट्र I-ORG
खाद्य I-ORG
एवं I-ORG
कृषि I-ORG
संगठन I-ORG

नवादा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
285 O
) O

स्पेन B-LOC
- O
5.5 O
इंच O
, O

रॉबिन B-ORG
हुड I-ORG
सराय I-ORG

टुन B-PER
टुन B-PER
- O
कविता O

उर्मिला B-PER
मातोंडकर I-PER
- O
शान्ता O

पुनर्प्रेषित O
एन B-PER
आर I-PER
नारायणमूर्ति I-PER

हालांकि O
कुछ O
संदेह O
पर O
पुलिस O
द्वारा O
गोल O
थे O
, O
बड़े O
पैमाने O
पर O
कई O
बने O
रहे O
और O
जैसे O
प्रमुख O
शहरों O
में O
सिपाहियों O
की O
चौकियां O
के O
साथ O
संपर्क O
स्थापित O
करने O
शुरू O
कर O
दिया O
लाहौर B-LOC
, O
फिरोजपुर B-LOC
और O
रावलपिंडी B-LOC
. O

सिंध B-LOC
के O
तीन O
भौगोलिक O
भाग O
माने O
जाते O
हैं- O

कार्यकारी O
अध्यक्ष- O
उदय B-PER
प्रताप I-PER
सिंह I-PER
, O
दूरभाष-0522-3048230 O
, O
3048231 O

भगवती B-PER
चरण I-PER
वर्मा I-PER

बंगलौर B-ORG
सिटी I-ORG
जंक्शन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

कुर्अतुल B-PER
ऐन I-PER
हैदर I-PER

बंगाल B-LOC
की I-LOC
खाड़ी I-LOC

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
१५ I-ORG

साम्भर B-LOC
( I-LOC
हिरण I-LOC
) I-LOC

बंगलौर B-ORG
सिटी I-ORG
जंक्शन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

दाशोग़ुज़ B-LOC
प्रान्त I-LOC
( O
Daşoguz O
) O

कुणाल B-PER
खेमू I-PER
, O
परेश B-PER
रावल I-PER
, O
सोहा B-PER
अली I-PER
खान I-PER
, O
सोनू B-PER
सूद I-PER
, O
असरानी B-PER
, O
जॉनी B-PER
लीवर I-PER

पुनर्प्रेषित O
फवाद B-ORG
अफजल I-ORG
खान I-ORG

राम B-PER
प्रसाद I-PER
'बिस्मिल I-PER
' I-PER

अल्मोड़ा B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

जगन्नाथ B-ORG
मन्दिर I-ORG
, I-ORG
पुरी I-ORG

बैंगनी B-ORG
( I-ORG
रंग I-ORG
) I-ORG

महर्षि B-ORG
दयानन्द I-ORG
सरस्वती I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, I-ORG
अजमेर I-ORG

संयुक्त B-LOC
अरब I-LOC
अमीरात I-LOC

एंड्रयू B-PER
फायर I-PER
, O
क्रेग B-PER
मेलो I-PER

शर्मिला B-PER
टैगोर I-PER
- O
सीमा O

महर्षि B-PER
महेश I-PER
योगी I-PER

यह O
ब्रह्मा B-PER
का O
एक O
दिन O
होता O
है O
. O

जनता B-ORG
दल I-ORG
( I-ORG
यूनाइटेड I-ORG
) I-ORG

अनुप्रेषित O
काकेशस B-LOC
पर्वत I-LOC
शृंखला I-LOC

अरांत्ज़ा B-PER
सांचेज़ I-PER
विकारियो I-PER
ने O
मार्टिना B-PER
नवरातिलोवा I-PER
को O
1–6 O
, O
7–65 O
, O
7–65 O
से O
हराया। O

स्तेइनर O
होल्विक् O
( O
नॉर्वे B-LOC
) O

यीशु B-PER
नई B-ORG
टैस्टमैंट I-ORG
में O
इसे O
रोगमुक्त O
होकर O
चमत्कार O
करने O
के O
रूप O
में O
वर्णित O
किया O
गया O
है। O

अक्षय B-PER
कुमार I-PER
, O
आयशा B-PER
टाकिया I-PER
, O
शर्मिला B-PER
टैगोर I-PER
, O
जावेद B-PER
जाफ़री I-PER

फिनलैंड B-LOC
( O
1927 O
) O

तमिल B-ORG
ईलम I-ORG
के I-ORG
मुक्ति I-ORG
बाघ I-ORG

विजू B-PER
खोटे I-PER
- O
खानसामा O

गजानन B-PER
जागीरदार I-PER
- O
जज O

उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
128 O
) O
, O
मध्य B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
268 O
) O

अनुप्रेषित O
एराविकुलम B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
उद्यान I-ORG

वि० B-ORG
ग० I-ORG
वज़े I-ORG
कॉलेज I-ORG

पुनर्प्रेषित O
साओ B-LOC
वेई I-LOC
राज्य I-LOC
( I-LOC
प्राचीन I-LOC
चीन I-LOC
) I-LOC

' O
'' O
'काशी O
का O
अस्सी O
'' O
'' O
काशी B-ORG
नाथ I-ORG
सिंह I-ORG
. O

१९९० B-ORG
अमरीकी I-ORG
ओपन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

' O
'' O
दाणीधार O
'' O
' O
( O
गुजरात B-LOC
) O

बड़े B-PER
गुलाम I-PER
अली I-PER
खां I-PER

हकीम B-PER
अबुल I-PER
कासिम I-PER
फिरदौसी I-PER
तुसी I-PER

सचिन B-PER
तेंदुलकर I-PER
- O
भारत B-LOC

नामांकन O
( O
जॉनी B-PER
डेप I-PER
) O

पुनर्प्रेषित O
बिलासपुर B-LOC
जिला I-LOC
( I-LOC
छत्तीसगढ़ I-LOC
) I-LOC

अन्तर्जाल B-ORG
सेवा I-ORG
प्रदाता I-ORG

१९९२ B-ORG
अमरीकी I-ORG
ओपन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

गढ़वाल B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

''संगीतकार O
'' O
- O
राहुल B-PER
देव I-PER
बर्मन I-PER

संयुक्त B-ORG
प्रगतिशील I-ORG
गठबंधन I-ORG

ट्वेण्टिएथ B-ORG
सॅञ्चुरी I-ORG
फ़ॉक्स I-ORG

हकीम B-PER
अजमल I-PER
ख़ान I-PER

रोहतास B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

पुनर्प्रेषित O
ए॰ B-ORG
के॰ I-ORG
ऐस॰ I-ORG
नंबर I-ORG
अभाज्यता I-ORG
टेस्ट I-ORG

मुहम्मद B-PER
बिन I-PER
तुग़लक़ I-PER

मदन B-PER
पुरी I-PER
- O
जेलर O

पुनर्प्रेषित O
क्षार B-ORG
( I-ORG
आयुर्वेद I-ORG
) I-ORG

काबुल B-LOC
- O
3 O
000 O
000 O

देंग B-PER
शियाओ I-PER
पिंग I-PER

अनुप्रेषित O
श्री B-PER
राम I-PER
शर्मा I-PER

पी B-PER
के I-PER
अयंगार I-PER
( O
1990-1993 O
) O

' O
'' O
एटलेटिको B-ORG
मैड्रिड I-ORG
'' O
' O
'' O
'द्वितीय O
खिताब O
'' O
' O

महेंद्र B-PER
सिंह I-PER
धोनी I-PER

' O
'' O
भगवतगढ़ B-LOC
'' O
' O

१४५ O
, O
९०० O
कि.मी२ O
-- O
लियाओनिंग B-LOC

शबाना B-PER
आज़मी I-PER
- O
चंद्रावती O

भूपेंद्र B-PER
नाथ I-PER
कौशिक I-PER

मनोज B-PER
बाजपेयी I-PER
, O
जूही B-PER
चावला I-PER

सी B-ORG
आई I-ORG
टी I-ORG
आई I-ORG
सी B-ORG
प्लाज़ा I-ORG

अरुणा B-PER
ईरानी I-PER
- O
नर्तकी O

लॉर्ड्स B-ORG
क्रिकेट I-ORG
ग्राउंड I-ORG
, O
लंदन B-LOC

क्वींस B-LOC
पार्क I-LOC
ओवल I-LOC
, O
पोर्ट B-LOC
ऑफ I-LOC
स्पेन I-LOC

अनुप्रेषित O
किश्तवार B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
अभ्यारण्य I-ORG

स्पेनी B-LOC
स्वायत्त I-LOC
समुदाय I-LOC

अन्तर्राष्ट्रीय B-ORG
परमाणु I-ORG
ऊर्जा I-ORG
अभिकरण I-ORG

अनुप्रेषित O
फ़ारस B-LOC
की I-LOC
खाड़ी I-LOC

स्टेफी B-PER
ग्राफ I-PER
ने O
मार्टिना B-PER
हिंगिस I-PER
को O
4-6 O
, O
7-5 O
, O
6-2 O
से O
हराया। O

आरिफ़ B-PER
ज़कारिया I-PER
- O
सदिक़ O

पी॰ B-PER
ए॰ I-PER
संगमा I-PER

संयुक्त B-ORG
राज्य I-ORG
ओलम्पिक I-ORG
समिति I-ORG

महर्षि B-ORG
महेश I-ORG
योगी I-ORG
वैदिक I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, I-ORG
कटनी B-LOC

शान B-PER
( I-PER
गायक I-PER
) I-PER

फ्रांसोवा B-PER
आंगलेया I-PER
, O
पीटर B-PER
हिग्स I-PER

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
७६ I-ORG

अनुप्रेषित O
सूर्य B-LOC
तुल्यकाली I-LOC
कक्षा I-LOC

मथुरा B-LOC
से O
50 O
कि O
. O

अनुप्रेषित O
उत्तर B-ORG
प्रदेश I-ORG
के I-ORG
मुख्यमंत्रीयों I-ORG
की I-ORG
सूची I-ORG

रामकृष्ण B-PER
गोपाल I-PER
भांडारकर I-PER

सतीश B-PER
शाह I-PER
- O
प्रिंसिपल O

भारतीय B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
अभिलेखागार I-ORG
प्रदर्शनी O
( O
नई B-LOC
दिल्ली I-LOC
) O

' O
'' O
बागेश्वर B-LOC
'' O
' O

तुग़लक़ाबाद B-ORG
, O
गयासुद्दीन B-PER
तुग़लक़ I-PER
( O
1321-1325 O
) O
द्वारा O
निर्मित O

कैसा B-ORG
ये I-ORG
प्यार I-ORG
है I-ORG
'' O

ब्रिटेन B-PER
के I-PER
प्रधान I-PER
मन्त्री I-PER

जम्मू B-LOC
और I-LOC
कश्मीर I-LOC

पुनर्प्रेषित O
मैरी B-PER
१ I-PER
( I-PER
स्कॉटलैंड I-PER
की I-PER
रानी I-PER
) I-PER

रति B-PER
अग्निहोत्री I-PER
- O
सपना O

निरूपा B-PER
रॉय I-PER
- O
ठकुराइन O

हेलेना B-PER
बॉनहैम I-PER
कार्टर I-PER

शक्ति B-PER
कपूर I-PER
- O
राजा O

अनुप्रेषित O
गुजरात B-ORG
में I-ORG
जैन I-ORG
धर्म I-ORG

क्या B-PER
आप I-PER
अंधेरे I-PER
से I-PER
डरते I-PER
हैं I-PER
? I-PER

आलोक B-PER
नाथ I-PER
- O
रामकिशन O

सैफई O
, O
मैनपुरी B-LOC
और O
इटावा B-LOC
के O
बीच O
स्थित O
है। O
इसके O
और O
मैनपुरी B-LOC
के O
बीच O
की O
दूरी O
33 O
किलोमीटर O
है O
और O
इटावा B-LOC
से O
इसकी O
दूरी O
20 O
किलोमीटर O
है। O

उदय B-PER
चोपड़ा I-PER
... O
. O
कविकरम O
कपूर् O
/ O
ओबेरोइ O

अंजू B-PER
महेन्द्रू I-PER
- O
गणिका O

मेजर B-ORG
ध्यानचंद I-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
स्टेडियम I-ORG
, I-ORG
दिल्ली I-ORG

मदुरै B-LOC
नायक I-LOC
राजवंश I-LOC
का O
राजा। O

मालवा B-ORG
एक्स्प्रेस I-ORG
२९१९ I-ORG

पुनर्प्रेषित O
नेविल B-PER
फ़्रांसिस I-PER
माॅट् I-PER

' O
'' O
देहरादून B-LOC
'' O
' O

जॉर्ज B-PER
गॉर्डन I-PER
बायरन I-PER

दमन B-LOC
और I-LOC
दीव I-LOC

अलाव O
, O
( O
दिल्ली B-LOC
) O
, O
संपादक O
- O
रामकुमर O
कृषक O

' O
'' O
रायपुर B-LOC
'' O
' O

श्वेता B-PER
कावत्रा I-PER
- O
साइकेट्रिक्सट O
डाॅ O
. O

भारतीय B-ORG
कम्युनिस्ट I-ORG
पार्टी I-ORG
( I-ORG
मार्क्सवादी I-ORG
) I-ORG

महाअमेरिका B-LOC
में O
सबसे O
बड़ा O
देश O
है। O

निकरागुआ B-ORG
की I-ORG
कम्युनिस्ट I-ORG
पार्टी I-ORG

अनुप्रेषित O
भारतीय B-LOC
क्षेत्रीय I-LOC
नौवहन I-LOC
उपग्रह I-LOC
प्रणाली I-LOC

अनुप्रेषित O
वॉशिंगटन B-LOC
डी॰ I-LOC
सी॰ I-LOC

+ O
'' O
' O
मलेशिया B-LOC
'' O
' O

बलक़ान B-LOC
प्रान्त I-LOC
( O
Balkan O
) O

टॉमी B-PER
ली I-PER
जोन्स I-PER
- O
एजंट O
के। O

पोलिश B-LOC
प्रभाववादी O
और O
प्रतीकवादी O
लैडिस्लॉ O
पोडकोविंस्की O
. O

' O
'' O
निकोलस B-PER
लपेन्टी I-PER
'' O
' O

शिरोमणि B-ORG
अकाली I-ORG
दल I-ORG

अनुप्रेषित O
सी B-PER
वी I-PER
रामन I-PER
पिल्लै I-PER

) O
, O
रोम B-LOC
( O
1303 O
ई O
. O

अनुप्रेषित O
माद्रीद B-ORG
का I-ORG
रियाल I-ORG
वनस्पति I-ORG
बाग़ I-ORG

मार्क B-PER
वुडफोर्ड I-PER
/ O
टॉड B-PER
वुडब्रिज I-PER
ने O
एलेक्स B-PER
ओ I-PER
ब्रायन I-PER
/ O
सैंडन B-PER
स्टोहली I-PER
को O
63 O
63 O
से O
हराया। O

अनुप्रेषित O
ज्योति B-PER
प्रकाश I-PER
दत्ता I-PER

औरंगाबाद B-LOC
, I-LOC
बिहार I-LOC

' O
'' O
थिम्फू B-LOC
'' O
' O

पुनर्प्रेषित O
याकुन B-ORG
काया I-ORG
टोस्ट I-ORG

हेलेना B-PER
बॉनहैम I-PER
कार्टर I-PER

सूखबातर B-LOC
( I-LOC
शहर I-LOC
) I-LOC

विजू B-PER
खोटे I-PER
- O
होटल O
मैने्जर O

बहुजन B-ORG
समाज I-ORG
पार्टी I-ORG
- O
19 O

अण्डमान B-LOC
और I-LOC
निकोबार I-LOC
द्वीपसमूह I-LOC

मिलोस्लाव B-PER
मेसिर I-PER
ने O
इवान B-PER
लेंडल I-PER
को O
7-5 O
, O
6-2 O
, O
7-5 O
से O
हराया। O

' O
'' O
यूटीवी B-ORG
मूवीज I-ORG
'' O
' O

संयुक्त B-LOC
राज्य I-LOC
अमेरिका I-LOC

श्रीपाद B-PER
दामोदर I-PER
सतवलेकर I-PER

नैनीताल-ऊधमसिंह B-ORG
नगर I-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

तमिल B-ORG
- O
இலவு O
( O
ilavu O
) O
, O
பூலா O
( O
puulaa O
) O
, O
முள்ளிலவு O
( O
mullilavu O
) O

अमृता B-PER
सिंह I-PER
- O
रत्नाप्रभा O
डोलास O

पुनर्प्रेषित O
सेठ B-ORG
ज्ञानीराम I-ORG
बंसीधर I-ORG
पोदार I-ORG
महाविद्यालय I-ORG
, I-ORG
नवलगढ़ I-ORG

कुरुक्षेत्र B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
का O
कौशाम्बी B-LOC
जिला I-LOC

बन्ध B-ORG
आत्मा O
से O
कर्म O
बन्धना O

विलियम B-PER
हेनरी I-PER
ब्रैग I-PER

सेठ B-PER
गोविंद I-PER
दास I-PER

नालंदा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

अम्बाला B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

केमिल B-PER
बेंसो I-PER
कावूर I-PER
( O
इटली B-LOC
) O

अनुप्रेषित O
राजीव B-ORG
गांधी I-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

आलोक B-PER
नाथ I-PER
- O
श्यामलाल O

सुकृति B-PER
कांडपाल I-PER
- O
डेबजनी O

सीधी B-LOC
जिले I-LOC
मे O
पाँच O
विकाशखण्ड O
है O

राजा B-PER
मान I-PER
सिंह I-PER

सोनी B-ORG
पिक्चर्स I-ORG
इंटरटेंन्मेंट I-ORG

जेक B-PER
जिलएनहॉल I-PER
क्प्ट O
के O
रूप O
में O
. O

उदाहरण O
के O
लिए O
पश्चिमी B-LOC
ऑस्ट्रेलिया I-LOC
के O
साइक्लोप्स O
ले O
लें O
. O

लोकमान्य B-ORG
तिलक I-ORG
टर्मिनस I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

' O
'' O
रायपुर B-LOC
'' O
' O

' O
'' O
राज्य- O
'' O
' O
बिहार B-LOC

''संगीत O
'' O
– O
लक्ष्मीकांत-प्यारेलाल B-ORG

उदाहरण O
के O
लिए O
, O
1 O
सितम्बर O
2005 O
को O
इसने O
बैंकॉक B-LOC
और O
टोकियो B-LOC
के O
बीच O
छह O
गुना O
साप्ताहिक O
उड़ानें O
शुरू O
कीं O
. O

पीसा B-ORG
की I-ORG
मीनार I-ORG

Twitter B-ORG
( I-ORG
ट्विटर I-ORG
) I-ORG

राजेश B-PER
खन्ना I-PER
, O
शर्मिला B-PER
टैगोर I-PER
, O
दीना B-PER
पाठक I-PER

भारतीय B-ORG
पुरातत्त्व I-ORG
सर्वेक्षण I-ORG
विभाग I-ORG

विन्सेन्ट B-PER
वैन I-PER
गॉग I-PER
, I-PER
जैसे O
प्रभाववादी O
, O
जो O
खुद O
पाइप O
धूम्रपान O
करते O
थे O
, O
उदासी O
और O
''fin-du-siècle O
'' O
भाग्यवाद O
से O
प्रेरित O
हो O
कर O
धूम्रपान O
से O
जुड़ O
गए। O

किशोरी B-PER
शहाणे I-PER
... O
करुणा O

अण्डमान B-LOC
और I-LOC
निकोबार I-LOC
द्वीपसमूह I-LOC
'' O

दक्षिण B-LOC
अमेरिका I-LOC
का O
सबसे O
छोटा O
देश। O

प्रकाश B-LOC
का I-LOC
वेग I-LOC

मैरी B-PER
पियर्स I-PER
ने O
कोन्चिता B-PER
मार्टिनेज़ I-PER
को O
6-2 O
, O
7-5 O
से O
हराया। O

[[चेन्नई O
में O
पीने O
का O
पानी O
बांटते O
नौसेना B-ORG
अधिकारी]] O

** O
हेरात B-LOC
( O
जनरल-वाणिज्य O
दूतावास O
) O

राष्ट्रीय B-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG
, I-ORG
त्रिची I-ORG

अनुप्रेषित O
एम॰ B-PER
के॰ I-PER
कनिमोझी I-PER

पुनर्प्रेषित O
विलियम B-PER
४ I-PER
, I-PER
युनाईटेड I-PER
किंगडम I-PER
का I-PER
महाराजा I-PER

देखें O
, O
मिशेल B-PER
फूको I-PER
की I-PER
राज्य I-PER
की I-PER
अवधारण I-PER

अशोक B-PER
कुमार I-PER
- O
पुलिस O
कमिशनर O

स्टीफन B-PER
एडबर्ग I-PER
ने O
जिम B-PER
कोरियर I-PER
को O
62 O
64 O
60 O
से O
हराया। O

अनुप्रेषित O
नारायण B-PER
दत्त I-PER
श्रीमाली I-PER

अण्डमान B-LOC
और I-LOC
निकोबार I-LOC
द्वीपसमूह I-LOC
'' O

दो B-ORG
दिल I-ORG
बंधे I-ORG
इक I-ORG
डोरी I-ORG
से I-ORG

जैको B-PER
एल्टिंघ I-PER
और O
पॉल B-PER
हार्हुईस I-PER
( O
1994-95-98 O
) O

11 B-ORG
सितम्बर I-ORG
2001 I-ORG
के I-ORG
हमले I-ORG

' O
'' O
पूर्ण O
'' O
' O
' O
'' O
भारत B-LOC
'' O
' O

पुनर्प्रेषित O
मापन B-ORG
के I-ORG
मात्रक I-ORG

' O
'' O
अगरतला B-LOC
'' O
' O

छत्रपति B-ORG
शाहूजी I-ORG
महाराज I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

आशीष B-PER
विद्यार्थी I-PER
- O
पुलिस O
कमिश्नर O

''गीतकार O
'' O
- O
आनंद B-PER
बख्शी I-PER

पुनर्प्रेषित O
अबुल B-PER
कलाम I-PER
आज़ाद I-PER

टाइम्स B-ORG
नाऊ I-ORG
इंडिया B-ORG
टीवी I-ORG
-सीवोटर O

ज़ाकिर B-PER
हुसैन I-PER
- O
शारदुल O

संजय B-PER
दत्त I-PER
- O
राजा O

ईरान B-LOC
( O
केवल O
१ O
अधिकारी O
) O

अनुप्रेषित O
मुहम्मद B-PER
अली I-PER
पाशा I-PER

ललित B-ORG
नारायण I-ORG
मिथिला I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, O
दरभंगा B-LOC

फ़िरोज़ B-PER
शाह I-PER
तुग़लक़ I-PER

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
८१ I-ORG

' O
'' O
संभाषण O
'' O
' O
महादेवी B-PER
वर्मा I-PER
के O
चुने O
हुए O
भाषणों O
का O
संकलन O
है। O

ओनील्हय B-LOC
नदी I-LOC
- O
मेडागास्कर B-LOC

== O
जम्मू B-LOC
और I-LOC
कश्मीर I-LOC
== O

बाल B-PER
गंगाधर I-PER
तिलक I-PER

क़दम B-ORG
क़दम B-ORG
बढ़ाए I-ORG
जा I-ORG

जॉनी B-PER
लीवर I-PER
- O
परवाना O

नई B-ORG
दिल्ली I-ORG
नगरपालिका I-ORG
परिषद I-ORG

बॉलीवुड B-LOC
फिल्म O
''हाइजैक O
'' O
भी O
आईसी-814 O
पर O
आधारित O
है। O

अखिल B-ORG
भारतीय I-ORG
हिन्दू I-ORG
महासभा I-ORG

अनुप्रेषित O
गोविन्द B-PER
बल्लभ I-PER
पन्त I-PER

राजभवन B-ORG
( I-ORG
पंजाब I-ORG
) I-ORG

अलीगढ़ B-ORG
मुस्लिम I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

अनुप्रेषित O
कडपा B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

ए B-PER
पी I-PER
जे I-PER
अब्दुल I-PER
कलाम I-PER

चेस्टर B-PER
ऐलन I-PER
आर्थर I-PER

कु B-ORG
क्लुल्स I-ORG
क्लान I-ORG

उपस्थित O
हुईं O
, O
और O
2011 O
में O
जुबली B-ORG
कॉमेडी I-ORG
सर्कस I-ORG
, O
कॉमेडी B-ORG
सर्कस I-ORG
के I-ORG
तानसेन I-ORG

मिस्र B-LOC
में O
अस्वान B-ORG
बांध I-ORG
का O
निर्माण O
पुरा O
हुआ। O

हाइके B-PER
कामरलिंघ I-PER
ऑन्स I-PER

मधेपुरा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

कसम B-PER
से I-PER
– O
बानी O

9,000,000 O
km2 O
-- O
सहारा B-LOC
मरुस्थल I-LOC

फ़िरोज़ B-PER
शाह I-PER
तुग़लक़ I-PER

कोलकाता B-LOC
नगर I-LOC
निगम I-LOC

' O
'' O
स्टार B-ORG
मूवीज I-ORG
'' O
' O

चोइबल्सान B-LOC
( I-LOC
शहर I-LOC
) I-LOC

क़िला B-LOC
अब्दुल्लाह I-LOC
ज़िला I-LOC

रवीना B-PER
टंडन I-PER
- O
डॉक्टर O

राजेंद्र B-ORG
नगर I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

अम्बा B-ORG
विलास I-ORG
महल I-ORG

हिमाचल B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
115 O
) O

भारतीय B-ORG
सांख्यिकी I-ORG
संस्थान I-ORG

न्यूयॉर्क B-ORG
नगर I-ORG
शिक्षा I-ORG
विभाग I-ORG

' O
'' O
ग्रोवर B-PER
क्लीवलैंड I-PER
'' O
' O
( O
1837–1908 O
) O

टाइम्स B-ORG
नाऊ I-ORG
इंडिया B-ORG
टीवी I-ORG
-सीवोटर O

अन्तरराष्ट्रीय B-ORG
रैखिक I-ORG
संघट्टक I-ORG

73° O
51 O
' O
E O
पुणे B-LOC
, O

भारतीय B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
राजमार्ग I-ORG
प्राधिकरण I-ORG

विलियम B-PER
लारेन्स I-PER
ब्राग I-PER

द्रव B-ORG
नोदन I-ORG
प्रणाली I-ORG
केंद्र I-ORG

दिल्ली B-ORG
मेट्रो I-ORG
रेल I-ORG

सेबेस्तियन B-PER
लारूह I-PER
/ O
एलेक्स B-PER
ओ I-PER
ब्रायन I-PER
ने O
महेश B-PER
भूपति I-PER
/ O
लिएंडर B-PER
पेस I-PER
को O
6–3 O
, O
3–6 O
, O
7–5 O
से O
हराया। O

गद्दाफी B-ORG
स्टेडियम I-ORG
, O
लाहौर B-LOC
, O

राजभवन B-ORG
( I-ORG
अरुणाचल I-ORG
प्रदेश I-ORG
) I-ORG

त्रिपुरा B-LOC
( O
अगरतला B-LOC
) O

मदन B-PER
पुरी I-PER
- O
जमींदार O

बरकतुल्ला B-LOC
खां I-LOC
स्टेडियम I-LOC
यह O
जोधपुर B-LOC
में O
स्थित O
है O
। O

' O
'' O
निकोलय B-PER
डेवीडेंको I-PER
'' O
' O

' O
'' O
' O
'' O
जर्मनी B-LOC

जगदीश B-PER
राज I-PER
- O
पुलिस O
इंस्पेक्टर O

किसी O
भी O
राज्य B-ORG
के O
राज्यपाल B-PER

अनुप्रेषित O
आर॰ B-ORG
एस॰ I-ORG
गवई I-ORG

पी॰ B-PER
सी॰ I-PER
महालनोबिस I-PER

जिमी B-PER
कोनर्स I-PER
ने O
एडी B-PER
डिब्स I-PER
को O
7-5 O
, O
7-5 O
से O
हराया। O

विजू B-PER
खोटे I-PER
- O
''रॉबर्ट O
'' O

एन्टी B-ORG
फ़ासिस्ट I-ORG
पीपल्स I-ORG
फ़्रीडम I-ORG
लीग I-ORG

2011 O
में O
एडिनबर्ग B-LOC
की O
अनुमानित O
जनसंख्या O
4,76,600 O
पर O
थी O
जोकी O
2001 O
के O
आँकड़े O
4,48,600 O
से O
28,000 O
अधिक O
थी। O

विवेक B-PER
बासवानी I-PER
- O
प्रोफेसर O

डॉली B-PER
आहलूवालिया I-PER
- O
हरलीन O
की O
दादी O

टीना B-PER
मुनीम I-PER
- O
सोहनी O

गोविन्द B-PER
शंकर I-PER
कुरुप I-PER

क्षेत्रः O
उत्तर B-LOC
पश्चिमी I-LOC
इंग्लैंड I-LOC

शाम B-LOC
( I-LOC
क्षेत्र I-LOC
) I-LOC

वॉर्नर B-ORG
ब्रॉस I-ORG
. I-ORG

; O
' O
'' O
गोविंद B-ORG
देवजी I-ORG
का I-ORG
मंदिर I-ORG
'' O
' O

अनुप्रेषित O
अरुणा B-PER
आसफ़ I-PER
अली I-PER

होमी B-ORG
भाभा I-ORG
विज्ञान I-ORG
शिक्षा I-ORG
केन्द्र I-ORG

पुनर्प्रेषित O
आंग B-PER
सान I-PER
सू I-PER
की I-PER

न्यूक्लियर B-ORG
पावर I-ORG
कॉर्पोरेशन I-ORG
ऑफ I-ORG
इंडिया I-ORG
लिमिटेड I-ORG

१९९८ B-ORG
अमरीकी I-ORG
ओपन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

एशिया B-LOC
में O
संपूर्णतः O
स्थित O
होने O
वाला O
सबसे O
बड़ा O
देश O
है। O

बलराज B-PER
साहनी I-PER
- O
देवराज O

टिहरी B-ORG
गढ़वाल I-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

'' O
झारखण्ड B-LOC
'' O
' O

यह O
मन्दिर B-ORG
राजस्थान B-LOC
का O
' O
'' O
खजुराओ O
'' O
' O
भी O
कहलाया O
जाता O
है O
' O

डॉ॰ O
संजीव B-PER
कुमार I-PER
बालयान I-PER

अनुप्रेषित O
कार्ल B-PER
फ्रेडरिक I-PER
गाउस I-PER

' O
'' O
अंकारा B-LOC
'' O
' O
, O
तुर्की B-LOC

वाका B-LOC
क्रिकेट I-LOC
मैदान I-LOC
, O
पर्थ B-LOC

बौर्ष्ट O
, O
चुकंदर B-LOC
का O
सूप O
है O
जो O
मूलतः O
यूक्रेन B-LOC
और O
रूस B-LOC
से O
है। O

अनुप्रेषित O
कालेसर B-LOC
राष्ट्रीय I-LOC
उद्यान I-LOC

कांग्रेस B-ORG
समाजवादी I-ORG
दल I-ORG

2012 B-LOC
ब्रिक्स I-LOC
शिखर I-LOC
''सम्मेलन I-LOC
'' I-LOC

अनुप्रेषित O
सिन्धु-गंगा B-LOC
के I-LOC
मैदान I-LOC

पूरब B-PER
कोहली I-PER
, O
गुल B-PER
पनाग I-PER

' O
'' O
ट्रीगवी B-PER
ली I-PER
' O
'' O

पुनर्प्रेषित O
ज़िला B-ORG
न्यायालय I-ORG
( I-ORG
भारत I-ORG
) I-ORG

पंजाब B-ORG
एण्ड I-ORG
सिंध I-ORG
बैंक I-ORG

जॉर्ज B-PER
वॉकर I-PER
बुश I-PER

पुनर्प्रेषित O
भारतीय B-ORG
सेना I-ORG
की I-ORG
आर्मर्ड I-ORG
कोर I-ORG

उज्जैन B-ORG
का I-ORG
महाकालेश्वर I-ORG
मंदिर I-ORG

चाइना B-ORG
रेडियो I-ORG
इण्टरनैशनल I-ORG

' O
'' O
स्टार B-ORG
प्लस I-ORG
'' O
' O

डिरैक B-ORG
डेल्टा I-ORG
फलन I-ORG

हिलेरी B-ORG
रोढम I-ORG
क्लिंटन I-ORG

शिमला B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

मुर्शिद B-PER
कुली I-PER
खां I-PER

लाला B-ORG
लाजपतराय I-ORG
पशुचिकित्सा I-ORG
एवं I-ORG
पशुविज्ञान I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
, O
हिसार B-LOC

नुसरत B-PER
फतह I-PER
अली I-PER
खान I-PER

२००७ B-ORG
विम्बलडन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

अनुप्रेषित O
तारापुर B-LOC
प्रखण्ड I-LOC
( I-LOC
मुंगेर I-LOC
) I-LOC

अनुप्रेषित O
दक्षिण B-LOC
गारो I-LOC
हिल्स I-LOC
जिला I-LOC

प्रेम B-PER
चोपड़ा I-PER
- O
गिरिधारीलाल O

8,456,510 O
km2 O
-- O
ब्राज़ील B-LOC
( O
भूक्षेत्र O
) O

अनुप्रेषित O
चटगाँव B-LOC
( I-LOC
शहर I-LOC
) I-LOC

माहे B-LOC
( O
केरल B-LOC
) O
अरब B-LOC
सागर I-LOC
मे O
है। O

गिरनार B-LOC
( O
जूनागढ़ B-LOC
) O
==== O

पुनर्प्रेषित O
येरुशलम B-ORG
का I-ORG
इब्रानी I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

दिनेश B-PER
हिंगू I-PER
- O
रुस्तम O

बेन B-ORG
१० I-ORG
( I-ORG
टीवी I-ORG
शृंखला I-ORG
) I-ORG

नीरज B-PER
श्रीधर I-PER
, O
सुनिधि B-PER
चौहान I-PER

'' O
गोवा B-LOC
'' O
' O

अण्डमान B-LOC
और I-LOC
निकोबार I-LOC
द्वीपसमूह I-LOC

यह O
भारत B-LOC
की O
प्रमुख O
लोककलाओं O
में O
से O
एक O
है। O

भारत B-ORG
पेट्रोलियम I-ORG
कॉर्पोरेशन I-ORG
लिमिटेड I-ORG

लीला B-PER
मिश्रा I-PER
- O
चाची O

जूंग-गू O
, O
गांग्नम-गू O
, O
यिओउइदो O
( O
सियोल B-LOC
, O
दक्षिण B-LOC
कोरिया I-LOC
) O

बिएन B-ORG
दे I-ORG
इंतेरेस I-ORG
कल्चरल I-ORG

नैनीताल-ऊधमसिंह B-ORG
नगर I-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

दो B-ORG
दिल I-ORG
बंधे I-ORG
इक I-ORG
डोरी I-ORG
से I-ORG

टाइम्स B-ORG
नाऊ I-ORG
इंडिया B-ORG
टीवी I-ORG
-सीवोटर O

' O
'' O
जयपुर B-LOC
'' O
' O

पार्श्वनाथ B-ORG
अभियांत्रिकी I-ORG
कौलेज I-ORG

उदयगिरि B-LOC
( I-LOC
मध्य I-LOC
प्रदेश I-LOC
) I-LOC

सैफ़ B-PER
अली I-PER
ख़ान I-PER
, O
पूजा B-PER
भट्ट I-PER
, O
अतुल B-PER
अग्निहोत्री I-PER

प्रभु B-PER
देवा I-PER
- O
( O
`` O
हम O
ना O
छोड़े O
थोड़े O
'' O
गाने O
में O
विशेष O
उपस्थिति O
) O

कर्ल B-ORG
( I-ORG
गणित I-ORG
) I-ORG

तमिल B-LOC
नाडु I-LOC
( O
134 O
) O

मैसेडोनिया B-LOC
गणराज्य I-LOC
में O
पोरोदीन O
, O
6500 O
ई.पू O
. O

परमाणु B-ORG
ऊर्जा I-ORG
नियामक I-ORG
बोर्ड I-ORG
( I-ORG
भारत I-ORG
) I-ORG

गांधार B-LOC
( I-LOC
जनपद I-LOC
) I-LOC

एनोजेइस्सस B-LOC
लैटीफ़ोलिया I-LOC
'' O
( O
रोक्स्ब O
. O

अनुप्रेषित O
फकिंग B-LOC
, I-LOC
ऑस्ट्रिया I-LOC

विश्व B-ORG
बैंक I-ORG
ने O
शासन O
को O
कुछ O
इस O
तरह O
परिभाषित O
किया O
है O

तेरी B-ORG
मेरी I-ORG
लव I-ORG
स्टोरी I-ORG

ऍच॰ B-PER
डी॰ I-PER
देवगौड़ा I-PER

HTML B-ORG
रंगों I-ORG
के I-ORG
नाम I-ORG

अनुप्रेषित O
ससुराल B-ORG
गेंदा I-ORG
फुल I-ORG

लोकमान्य B-ORG
तिलक I-ORG
टर्मिनस I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

' O
'' O
राजस्थान B-LOC
'' O
' O

बेनिशंगुल-गुमुज़ B-LOC
( O
Benishangul-Gumuz O
, O
ቤንሻንጉል-ጉምዝ O
) O

अनुप्रेषित O
सी॰ B-PER
एन॰ I-PER
आर॰ I-PER
राव I-PER

दुबई]] O
, O
संयुक्त B-LOC
अरब I-LOC
अमीरात I-LOC

मदुरै B-LOC
नायक I-LOC
राजवंश I-LOC
का O
राजा। O

दिल्ली B-LOC
- O
२४० O
किमी O

भारतीय B-ORG
प्रतिभूति I-ORG
और I-ORG
विनिमय I-ORG
बोर्ड I-ORG

' O
'' O
पाकिस्तान B-ORG
के I-ORG
प्रधानमंत्री I-ORG
'' O
' O

असम B-LOC
( O
दिसपुर B-LOC
) O

भारतीय B-ORG
अंतरिक्ष I-ORG
अनुसंधान I-ORG
संगठन I-ORG

ग्रीस B-LOC
में O
सेस्क्लो O
, O
6850 O
ई.पू O
. O

2 O
दसंबर O
1999 O
को O
इसे O
विश्व B-ORG
धरोहर I-ORG
में O
शामिल O
किया O
गिया O
. O

संयुक्त B-LOC
अरब I-LOC
अमीरात I-LOC

अनुप्रेषित O
सिक्किम B-ORG
के I-ORG
मुख्यमंत्री I-ORG

टॉड B-PER
वुडब्रिज I-PER
/ O
मार्क B-PER
वुडफोर्ड I-PER

किशनगंज B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

उत्तर B-LOC
प्रदेश I-LOC
( O
25 O
) O

औरंगाबाद B-LOC
, I-LOC
बिहार I-LOC

आर्क B-ORG
डी I-ORG
ट्रौम्फ़ I-ORG

पुनर्प्रेषित O
जुगसलाई B-ORG
( I-ORG
झारखंड I-ORG
विधानसभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG
) I-ORG

सेरेना B-PER
विलियम्स I-PER
ने O
स्टेफी B-PER
ग्राफ I-PER
को O
6–3 O
, O
3–6 O
, O
7–5 O
से O
हराया। O

''कथा O
'' O
- O
सुबोध B-PER
घोष I-PER

' O
'' O
हरभजन B-PER
सिंह I-PER
'' O
' O

''संवाद O
'' O
— O
राही B-PER
मासूम I-PER
रज़ा I-PER

सुकृति B-PER
कांडपाल I-PER
... O
जज़्ज़् O

चारबाग B-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

शांता B-PER
कुमार I-PER
( O
2 O
) O

' O
'' O
नोवाक B-PER
जोकोविच I-PER
'' O
' O

जर्मनी B-LOC
में O
बेचा O
जाता O
है। O
3 O
% O
एबीवी O
( O
ABV O
) O

== O
एलेन B-ORG
फोरस्ट I-ORG
जू I-ORG
== O

; O
' O
'' O
गोविंद B-ORG
देवजी I-ORG
का I-ORG
मंदिर I-ORG
'' O
' O

प्रीति B-PER
झंगियानी I-PER
... O
. O
किरन् O

बिहार B-LOC
( O
40 O
) O
=== O

रणबीर B-PER
कपूर I-PER
, O
नर्गिस B-PER
फ़ख़री I-PER
, O
शम्मी B-PER
कपूर I-PER

अनुप्रेषित O
ग्रैंड B-ORG
ट्रंक I-ORG
रोड I-ORG

क्राउन B-LOC
पॉइंट I-LOC
, I-LOC
इंडियाना I-LOC

इफ़्तेख़ार B-PER
- O
पुलिस O
कमिश्नर O

मुंबई]] O
, O
महाराष्ट्र B-LOC
, O
भारत B-LOC

लाला B-ORG
लाजपतराय I-ORG
पशुचिकित्सा I-ORG
एवं I-ORG
पशुविज्ञान I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG

बड़ी B-ORG
दूर I-ORG
से I-ORG
आये I-ORG
हैं I-ORG
में O
रोन्नी O
डी'सूजा O

अनुप्रेषित O
उत्तरी B-LOC
मध्य I-LOC
प्रान्त I-LOC
, I-LOC
श्रीलंका I-LOC

मिस्र B-ORG
की I-ORG
क्रांति I-ORG
( I-ORG
१९५२ I-ORG
) I-ORG

किशनगंज B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

[[उत्तराखण्ड] O
- O
भारत B-LOC
सरकार O
के O
आधिकारिक O
पोर्टल O
पर] O

( O
8 O
) O
साफ़ O
आंतरद्रव्यजालिका B-LOC

2002 O
, O
2003 O
2004 O
, O
( O
जोनस B-PER
ब्जोर्कमेन I-PER
के O
साथ O
) O

महाराजा B-PER
सूरज I-PER
मल I-PER

पश्चिम B-ORG
बंगाल I-ORG
के I-ORG
मुख्यमन्त्रियों I-ORG
की I-ORG
सूची I-ORG

अनुप्रेषित O
कल्लकुरिची B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

भारतीय B-ORG
कम्युनिस्ट I-ORG
पार्टी I-ORG
( I-ORG
मार्क्सवादी I-ORG
) I-ORG

कांगड़ा B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
५९ I-ORG

परेश B-PER
रावल I-PER
- O
कमिश्नर O

राम B-PER
मोहन I-PER
- O
किशनलाल O

मुहम्मद B-PER
हिदायतुल्लाह I-PER
( O
१९०५–१९९२ O
) O

शाम B-LOC
( I-LOC
क्षेत्र I-LOC
) I-LOC

** O
मद्रिद B-LOC
( O
दूतावास O
) O

सैन B-LOC
डिएगो I-LOC
, O
संयुक्त B-LOC
राज्य I-LOC
अमेरिका I-LOC

महेंद्र B-PER
सिंह I-PER
धोनी I-PER

१९९२ B-ORG
अमरीकी I-ORG
ओपन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

नंदिता B-PER
दास I-PER
, O
शबाना B-PER
आज़मी I-PER

सभी O
16 O
टीमों O
की O
रैंकिंग O
आईसीसी B-ORG
द्वारा O
बनाये O
गए O
मापदंड O
के O
आधार O
पर O
तय O
की O
गयी O
है। O

भारतीय B-ORG
सशस्‍त्र I-ORG
सेनाएँ I-ORG

बड़ी B-ORG
दूर I-ORG
से I-ORG
आये I-ORG
हैं I-ORG

छत्तीसगढ़ B-LOC
( O
रायपुर B-LOC
) O

छ्ठी O
बटालियन O
, O
राजपूताना B-ORG
राइफल्स I-ORG

[ O
[२७ O
अगस्त]] O
- O
नेहा B-PER
धूपिया I-PER

आमिर B-PER
ख़ान I-PER
- O
राजा O

बिरला B-ORG
प्रौद्योगिकी I-ORG
संस्थान I-ORG

धर्मेन्द्र B-PER
, O
हेमा B-PER
मालिनी I-PER
, O
हेलन B-PER

रीना B-PER
रॉय I-PER
- O
सपना O

' O
'' O
ब्राजील B-LOC
'' O
' O

दिल्ली B-ORG
जंक्शन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

अनुप्रेषित O
जलदापाड़ा B-LOC
राष्ट्रीय I-LOC
उद्यान I-LOC

सोनाक्षी B-PER
सिन्हा I-PER
- O
मिताली O

भोपाल B-LOC
, O
( O
म O
प्र O
) O

संजीव B-PER
कुमार I-PER
- O
चिकीत्सक O

डिस्क्रीट B-ORG
फुरिअर I-ORG
रूपान्तर I-ORG
( O
DFT O
) O

मुहम्मद B-PER
अली I-PER
पाशा I-PER
( O
1769 O
- O
1849 O
) O
- O
आधुनिक O
मिस्र B-LOC
के O
संस्थापक O

कानपुर B-ORG
सेंट्रल I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

मिर्ज़ा B-PER
मुहम्मद I-PER
रफ़ी I-PER
सौदा I-PER

' O
'' O
बेबी B-ORG
टीवी I-ORG
'' O
' O

गृह B-ORG
मंत्रालय I-ORG
, I-ORG
भारत I-ORG
सरकार I-ORG

मल्लिकार्जुन B-PER
बी I-PER
मंसूर I-PER

सायरा B-PER
बानो I-PER
- O
सीमा O

' O
'' O
भोपाल B-LOC
'' O
' O

' O
'' O
कनाडा B-LOC
कुलयोग O
'' O
' O

' O
'' O
इतिवृत्त O
'' O
' O
घटनाओं O
का O
अनवरत O
कालानुक्रमिक O
विवरण O
प्रस्तुत O
करते O
हैं O
। O
ये O
' O
'' O
इतिवृत्त O
'' O
' O
मुग़ल B-LOC
राज्य I-LOC
की O
संस्थाओं O
के O
बारे O
में O
महत्त्वपूर्ण O
जानकारी O
देते O
हैं O
। O

सारन B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

इन्होने O
ही O
सबसे O
पहले O
श्वेत B-LOC
सागर I-LOC
को O
पार O
किया O
और O
रूस B-LOC
से O
सम्बन्ध O
स्थापित O
किये। O

''कांग्रेस O
'' O
भारतीय B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
कांग्रेस I-ORG

कर्नल B-PER
गुरबख्श I-PER
सिंह I-PER
ढिल्लों I-PER

' O
'' O
जॉर्ज B-PER
वॉकर I-PER
बुश I-PER
'' O
' O
( O
जन्म O
1946 O
) O

विजू B-PER
खोटे I-PER
- O
पुलिस O
इंस्पेक्टर O

पर्ल B-ORG
जैम I-ORG
'' O
( O
2006 O
) O

अल्ताई B-LOC
पर्वत I-LOC
शृंखला I-LOC

''संगीतकार O
'' O
— O
लक्ष्मीकांत-प्यारेलाल B-ORG

बंगलौर B-ORG
सिटी I-ORG
जंक्शन I-ORG
रेलवे I-ORG
स्टेशन I-ORG

नेहा B-PER
धूपिया I-PER
- O
अतिथि O
भूमिका O
( O
गीत O
) O

दरभंगा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

के O
' O
'' O
गोरान B-PER
इवानिसेविक I-PER
'' O
' O
ने O
के O
पैट्रिक B-ORG
रैफ्टर I-ORG
को O
6-3 O
3-6 O
6-3 O
2-6 O
9-7 O
हराया O
। O

राष्ट्रीय B-ORG
राजमार्ग I-ORG
६ I-ORG

राणा B-PER
रतन I-PER
सिंह I-PER
( O
1527-1531 O
) O

इफ़्तेख़ार B-PER
- O
पुलिस O
मुख्य O

इगोर B-PER
वाइ I-PER
टाम I-PER

ग्रीनविच B-LOC
मीन I-LOC
टाइम I-LOC

औरंगाबाद B-LOC
, I-LOC
महाराष्ट्र I-LOC

मीनाक्षी B-ORG
सुन्दरेश्वर I-ORG
मन्दिर I-ORG

शबाना B-PER
आज़मी I-PER
, O
स्मिता B-PER
पाटिल I-PER

महादेवी B-PER
वर्मा I-PER
के O
आठ O
कविता O
संग्रह O
हैं- O

अनुप्रेषित O
पुरुषोत्तम B-PER
लक्ष्मण I-PER
देशपांडे I-PER

' O
'' O
नेपाल B-LOC
'' O
' O

बहत्तिन O
डुरान O
( O
तुर्की B-LOC
) O

आमिर B-PER
ख़ान I-PER
, O
मनीषा B-PER
कोइराला I-PER

अनुप्रेषित O
पालामऊ B-ORG
व्याघ्र I-ORG
आरक्षित I-ORG
वन I-ORG

मलयालम B-PER
साहित्य I-PER
का I-PER
इतिहास I-PER

' O
'' O
मिलान B-LOC
'' O
' O
इटली B-LOC
'' O
( O
2000 O
से O
) O
'' O

' O
'' O
पश्चिम B-LOC
बंगाल I-LOC
'' O
' O

रॉकी B-LOC
पर्वत I-LOC
शृंखला I-LOC

सेबेस्तियन B-PER
लारूह I-PER
एलेक्स B-PER
ओ I-PER
ब्रायन I-PER

कान्हा B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
उद्यान I-ORG

भूपेंद्र B-PER
सिंह I-PER
हुड्डा I-PER

गृह B-ORG
मंत्रालय I-ORG
, I-ORG
भारत I-ORG
सरकार I-ORG

अरुणा B-PER
ईरानी I-PER
, O
माला B-PER
सिन्हा I-PER
, O
संजीव B-PER
कुमार I-PER

चाँदनी B-ORG
चौक I-ORG
, I-ORG
दिल्ली I-ORG

अंतरा B-PER
माली I-PER
- O
चुटकी O

निचली B-LOC
दिबांग I-LOC
घाटी I-LOC
जिला I-LOC

रति B-PER
अग्निहोत्री I-PER
- O
रूपा O

' O
'' O
पूर्ण O
'' O
' O
' O
'' O
भारत B-LOC
'' O
' O

अर्जेंटीना B-ORG
राष्ट्रीय I-ORG
फुटबॉल I-ORG
टीम I-ORG

नीदरलैंड्स B-LOC
( O
1925 O
) O

अनुप्रेषित O
धारचूला B-LOC
( I-LOC
देहात I-LOC
) I-LOC
, I-LOC
धारचुला I-LOC
तहसील I-LOC

१९९२ B-ORG
विम्बलडन I-ORG
टेनिस I-ORG
प्रतियोगिता I-ORG

''संगीतकार O
'' O
- O
लक्ष्मीकांत-प्यारेलाल B-ORG

तमिल B-LOC
नाडु I-LOC
( O
132 O
) O

भारत B-PER
भूषण I-PER
( I-PER
योगी I-PER
) I-PER

मधेपुरा B-LOC
, O
बिहार B-LOC
का O
एक O
प्रखण्ड। O

मंडी B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

दक्षिण B-LOC
अफ़्रीका I-LOC
के I-LOC
प्रान्त I-LOC

लोहरदगा B-ORG
लोक I-ORG
सभा I-ORG
निर्वाचन I-ORG
क्षेत्र I-ORG

स्टेफी B-PER
ग्राफ I-PER
ने O
मोनिका B-PER
सेलेस I-PER
को O
6–4 O
, O
6–3 O
से O
हराया। O

अंतरराष्ट्रीय B-ORG
व्यापार I-ORG
मशीन I-ORG
निगम I-ORG

लक्ष्मण B-LOC
मन्दिर I-LOC
, I-LOC
खजुराहो I-LOC

सिद्धिविनायक B-ORG
मंदिर I-ORG
, I-ORG
मुंबई I-ORG

पॉल B-PER
हैनली I-PER
/ O
केविन B-PER
उलियेट I-PER
'' O
( O
दूसरा O
राउंड O
) O

जॉनी B-PER
डेप I-PER
- O
कप्तान B-PER
जैक I-PER
स्पैरो। I-PER

' O
'' O
माधव B-PER
कुमार I-PER
नेपाल I-PER
'' O
' O
( O
१९५३- O
) O

इंदिरा B-ORG
गांधी I-ORG
नहर I-ORG

आम्रपाली B-PER
( I-PER
नृत्यांगना I-PER
) I-PER

नेशनल B-ORG
असोसियेशन I-ORG
फॉर I-ORG
दि I-ORG
एडवान्स्मेन्ट I-ORG
ऑफ I-ORG
कलर्ड I-ORG
पीपल I-ORG

फ्रैंकलिन B-PER
डेलानो I-PER
रूज़वेल्ट I-PER

पश्चिम B-LOC
बंगाल I-LOC
( O
कोलकाता B-LOC
) O
