ne:दीपक	B-PER
ne:राज	I-PER
ne:गिरी	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:कोफी	B-PER
ne:अन्नान	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:तिलगंगा	B-ORG
ne:आँखा	I-ORG
ne:अस्पताल	I-ORG

ne:[[इन्डोनेशियाको	O
ne:जाभा	O
ne:द्विपमा	O
ne:चिया	B-ORG
ne:रोपिदै	O
ne:]]	O

ne:अनुष्का	B-PER
ne:शर्मा	I-PER
ne:(	O
ne:जगत	O
ne:जननी	O
ne:)	O

ne:ऐश्वर्या	B-PER
ne:राय	I-PER
ne:बच्चन	I-PER

ne:चन्द्र	B-PER
ne:प्रकाश	I-PER
ne:गजुरेल	I-PER

ne:भारत	B-ORG
ne:सञ्चार	I-ORG
ne:निगम	I-ORG
ne:लिमिटेड	I-ORG

ne:२०२०	O
ne:/	O
ne:२१	O
ne:)	O
ne:इन्द्रबहादुर	B-PER
ne:राई	I-PER
ne:,	O
ne:बैरागी	B-PER
ne:काइँला	I-PER
ne:,	O
ne:ईश्वरबल्लभ	B-PER
ne:।	O

ne:युगान्डा	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:नेपाल	B-ORG
ne:ससस्त्र	I-ORG
ne:प्रहरी	I-ORG
ne:बल	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:अस्रङ	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:नेपालको	B-LOC
ne:पश्चिमाञ्चल	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:क्षेत्र	I-LOC
ne:,	O
ne:गण्डकी	B-LOC
ne:अञ्चलको	I-LOC
ne:गोरखा	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:पर्ने	O
ne:एउटा	O
ne:गाउँ	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:समिति	I-LOC
ne:हो।	O

ne:एडभार्ड	B-PER
ne:मोजर	I-PER
ne:(	O
ne:नोर्वे	O
ne:)	O

ne:अर्थ	B-ORG
ne:मन्त्रालयका	I-ORG
ne:प्रमुख	O
ne:आर्थिक	O
ne:सल्लाहकार	O

ne:बोमन	B-PER
ne:इरानी	I-PER
ne:समाचार	O
ne:चैनलको	O
ne:प्रमुख	O

ne:बिन्ध्यवासिनी	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दैलेख	I-LOC

ne:कृषि	B-ORG
ne:तथा	I-ORG
ne:पशु	I-ORG
ne:विज्ञान	I-ORG
ne:अध्ययन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG

ne:चन्द्र	B-PER
ne:प्रकाश	I-PER
ne:गजुरेल	I-PER

ne:रामचन्द्र	B-PER
ne:पौडेल	I-PER
ne:शान्ति	O
ne:तथा	O
ne:पुनर्निमाण	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:सुशील	B-PER
ne:कोइराला	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१९३९-२०१६	O
ne:)	O

ne:भेनेजुएला	B-ORG
ne:कम्युनिष्ट	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG

ne:पहिलो	O
ne:बटालियन	O
ne:,	O
ne:सिख	B-ORG
ne:रेजिमेन्ट	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:सुनकुडा	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:बझाङ	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाविस	O
ne:हो।	O

ne:कुवेर	B-PER
ne:सिंह	I-PER
ne:राना	I-PER
ne:(	O
ne:२०६९	O
ne:भाद्र	O
ne:-	O
ne:०७०	O
ne:कात्तिक	O
ne:)	O

ne:गिरिजा	B-PER
ne:प्रसाद	I-PER
ne:कोइराला	I-PER

ne:मणिपुर	B-LOC
ne:(	O
ne:इम्फाल	B-LOC
ne:)	O

ne:स्टेट	B-ORG
ne:बैंक	I-ORG
ne:अफ	I-ORG
ne:हैदराबाद	I-ORG

ne:काभ्रे	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दाङ	I-LOC

ne:चौधौं	B-PER
ne:दलाई	I-PER
ne:लामा	I-PER

ne:मध्य	B-LOC
ne:प्रदेश	I-LOC
ne:(	O
ne:भोपाल	B-LOC
ne:)	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:को	O
ne:जन्म	O
ne:सुदूरपश्चिम	B-LOC
ne:नेपालको	B-LOC
ne:अछाम	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो	O
ne:।	O

ne:अध्यक्ष	O
ne:सुर्वणसम्शेर	B-PER
ne:ज.ब.रा	I-PER
ne:.	I-PER
ne:-	O
ne:अर्थ	O
ne:तथा	O
ne:योजनासम्बन्धी	O

ne:खे	O
ne:(	O
ne:स्पेन	B-LOC
ne:)	O
ne:,	O
ne:हे	O
ne:(	O
ne:दक्षिण	B-LOC
ne:अमेरिका	I-LOC
ne:)	O

ne:•	O
ne:पाटन	B-ORG
ne:अस्पताल	I-ORG
ne:पाटन	B-LOC
ne:ललितपुर	B-LOC

ne:'	O
ne:''	O
ne:रामवरण	B-PER
ne:यादव	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:राजा	O
ne:विक्रमादित्यका	B-ORG
ne:दाजु	O
ne:भर्तृहरिको	O
ne:जीवनसंग	O
ne:जोडिएको	O
ne:घटना	O
ne:प्रेम	O
ne:र	O
ne:संन्यासको	O
ne:उत्कृष्ट	O
ne:कथाहरु	O
ne:मध्येको	O
ne:एक	O
ne:हो	O
ne:।	O
ne:अमरफलको	O
ne:एक	O
ne:कथामा	O
ne:राजाले	O
ne:रानीसंग	O
ne:,	O
ne:रानीले	O
ne:सेनापतिसंग	O
ne:,	O
ne:सेनापतिले	O
ne:गणिकासंग	O
ne:गणिकाले	O
ne:राजासंग	O
ne:प्रेम	O
ne:गरेका	O
ne:गोलचक्करलाई	O
ne:कथात्मक	O
ne:रुपमा	O
ne:बताइएको	O
ne:छ	O
ne:।	O
ne:कुनै	O
ne:कथामा	O
ne:पिंगलालाई	O
ne:पतिव्रता	O
ne:बताइएको	O
ne:छ	O
ne:।	O
ne:रानीको	O
ne:प्रेम	O
ne:जांच	O
ne:गर्न	O
ne:भर्तृहरिले	O
ne:शिकार	O
ne:खेल्दा	O
ne:मृत्यु	O
ne:भएको	O
ne:मृत्युको	O
ne:झुटो	O
ne:खबर	O
ne:दरबार	O
ne:पठाएको	O
ne:,	O
ne:यो	O
ne:खबर	O
ne:सुन्नासाथ	O
ne:पिंगलाले	O
ne:प्राण	O
ne:त्याग	O
ne:गरेको	O
ne:र	O
ne:यस	O
ne:दुखद	O
ne:घटनाबाट	O
ne:विरक्त	O
ne:भएर	O
ne:राजाले	O
ne:संन्यास	O
ne:लिएको	O
ne:अर्को	O
ne:कथा	O
ne:पनि	O
ne:प्रचलित	O
ne:छ	O
ne:।	O
ne:यस	O
ne:बाहेकका	O
ne:केही	O
ne:अन्य	O
ne:फरक	O
ne:कथाहरु	O
ne:पनि	O
ne:छन्	O
ne:तर	O
ne:प्रत्येक	O
ne:कथा	O
ne:रोचक	O
ne:छ	O
ne:।	O

ne:रविन्द्र	B-ORG
ne:भारती	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:साँचो	B-ORG
ne:येशु	I-ORG
ne:गिर्जाघर	I-ORG

ne:किरण	B-PER
ne:खेर	I-PER
ne:...	O
ne:बेला	O
ne:मखीजा	O

ne:गयाना	B-ORG
ne:लोकतान्त्रिक	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG

ne:बुटवल	B-LOC
ne:उपमहानगरपालिका	I-LOC
ne:,	O
ne:सिद्धार्थनगर	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC

ne:नेपाली	B-ORG
ne:कांग्रेस	I-ORG
ne:२२६९८८३	O
ne:मत	O

ne:मंगल	B-PER
ne:पांडे	I-PER
ne:(	I-PER
ne:क्रान्तिकारी	I-PER
ne:)	I-PER

ne:कृषि	B-ORG
ne:तथा	I-ORG
ne:वन	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:रोनाल्डो	B-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:अजिंक्य	B-PER
ne:रहाने	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:अस्ट्रेलिया]]	O
ne:र	O
ne:संयुक्त	B-LOC
ne:राज्य	I-LOC
ne:अमेरिका	I-LOC

ne:'	O
ne:''	O
ne:रङ्गनाथ	B-PER
ne:पौडेल	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:२	O
ne:/	O
ne:२	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:१७७३-	O
ne:?	O
ne:)	O

ne:ऋषिकेश	B-LOC
ne:-	O
ne:६७	O
ne:किमी	O

ne:२०४३	O
ne:सालको	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:पाइसकेको	O
ne:छ	O
ne:।	O

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:अछाम	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:रङ्गनाथ	B-PER
ne:पौडेल	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१	O
ne:/	O
ne:२	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:१७७३–	O
ne:?	O
ne:)	O

ne:इफेससको	B-ORG
ne:आर्टेमिसको	I-ORG
ne:मन्दिर	I-ORG
ne:(	O
ne:Temple	O
ne:of	O
ne:Artemis	O
ne:at	O
ne:Ephesus	O
ne:)	O

ne:नमस्ते-निबन्ध	B-ORG
ne:संग्रह-वि.स.२०४४	O
ne:१००	O
ne:जमर्काहरू-निबन्ध	O
ne:संग्रह-वि.स.२०२५	O

ne:गिरिजा	B-PER
ne:प्रसाद	I-PER
ne:कोइराला	I-PER

ne:भारतीय	B-ORG
ne:सूचना-प्रविधि	I-ORG
ne:एवं	I-ORG
ne:व्यवस्थापन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:ABV	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:रोबिन	B-PER
ne:भान	I-PER
ne:पर्सी	I-PER

ne:गुजरात	B-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:अहमदाबाद	B-LOC

ne:अवस्थितिः	O
ne:धनकुटा	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:वडा	O
ne:नम्बर	O
ne:६।	O

ne:यस	O
ne:दिन	O
ne:शहीद	O
ne:धर्मभक्त	B-PER
ne:माथेमा	I-PER
ne:,	O
ne:दशरथ	B-PER
ne:चन्द	I-PER
ne:,	O
ne:गंगालाल	B-PER
ne:श्रेष्ठ	I-PER
ne:र	O
ne:शुक्रराज	B-PER
ne:शास्त्री	I-PER
ne:लगायतका	O
ne:शहीद	O
ne:हरूको	O
ne:सम्झना	O
ne:गरिन्छ।	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:तुल्सी	B-PER
ne:गिरी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:३	O
ne:/	O
ne:३	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:१९२६-	O
ne:)	O

ne:*१९७६	O
ne:नेपाल	B-ORG
ne:कम्युनिष्ट	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:मार्क्सवादी-लेनिनवादी	I-ORG
ne:)	I-ORG
ne:को	I-ORG
ne:स्थापना	O
ne:।	O

ne:इसाई	B-ORG
ne:प्रजातान्त्रिक	I-ORG
ne:दल	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:चिले	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:पाताले	B-LOC
ne:छाँगो	I-LOC
ne:(	O
ne:डेभिज	O
ne:फल	O
ne:)	O

ne:प्रसिद्ध	O
ne:चाँगुनारायण	B-ORG
ne:मन्दिर	I-ORG
ne:यस	O
ne:गाविसमा	O
ne:पर्छ।	O

ne:डा.	B-PER
ne:तुलसी	I-PER
ne:गिरी	I-PER
ne:-	O
ne:उपाध्यक्ष	O
ne:,	O
ne:मन्त्री-परिषद्	O
ne:तथा	O
ne:राजदरबारसम्बन्धी	O

ne:[[भारतको	O
ne:पश्चिम	B-LOC
ne:बंगालमा	I-LOC
ne:पाइएको	O
ne:चखेवा]]	O

ne:पञ्जाब	B-LOC
ne:(	I-LOC
ne:भारत	I-LOC
ne:)	I-LOC

ne:चन्द्रगढी	B-LOC
ne:गाविसको	O
ne:वडा	O
ne:नं	O
ne:.	O

ne:शिवालय	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:पर्वत	I-LOC

ne:यस	O
ne:कोशको	O
ne:रचना	O
ne:राजा	O
ne:विक्रमादित्यको	B-ORG
ne:पालामा	O
ne:भएो	O
ne:मानिन्छ	O
ne:।	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:ट्रेग्भी	B-PER
ne:लाई	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:सुर्वण	B-PER
ne:सम्शेर	I-PER
ne:ज.ब.रा	I-PER
ne:.	I-PER
ne:-	O
ne:अर्थ	O
ne:मन्त्री	O

ne:थोमस	B-PER
ne:एल्वा	I-PER
ne:एडिसन	I-PER

ne:सगरमाथा	B-LOC
ne:(	O
ne:८८४८	O
ne:m	O
ne:)	O
ne:,	O
ne:के२	B-LOC
ne:(	O
ne:८६११	O
ne:m	O
ne:)	O
ne:र	O
ne:कञ्चनजङ्घा	B-LOC
ne:(	O
ne:८५८६	O
ne:m	O
ne:)	O
ne:समेत	O
ne:विश्वकै	B-ORG
ne:सर्वोच्च	O
ne:शिखरहरू	B-LOC
ne:हिमालयमै	O
ne:अवस्थित	O
ne:छन।	O

ne:एरोन	B-PER
ne:फिन्च	I-PER
ne:-	O
ne:६७*	O
ne:(	O
ne:५४	O
ne:)	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:प्रधानमन्त्री	B-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:सिंहासैन	B-LOC
ne:गा.वि.स	I-LOC
ne:.	I-LOC

ne:पोर्टो	B-LOC
ne:प्रिन्सिस	I-LOC
ne:भूमिगत	I-LOC
ne:नदी	I-LOC
ne:राष्ट्रिय	I-LOC
ne:निकुञ्ज	I-LOC

ne:धरमपानी	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:प्युठान	I-LOC

ne:सदरमुकाम	O
ne:दैलेख	B-LOC
ne:बजारको	I-LOC
ne:नजीकै	O
ne:पर्छ।	O

ne:(	O
ne:१	O
ne:)	O
ne:भागलपुर	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC

ne:२०२०	O
ne:साल	O
ne:साउन	O
ne:५	O
ne:गते	O
ne:काभ्रेपलाञ्चोकको	B-ORG
ne:ज्याम्दीमा	O
ne:भएको	O
ne:हो।	O
ne:उनका	O
ne:पिता	O
ne:होमनाथ	O
ne:र	O
ne:माता	O
ne:यदुकुमारी	O
ne:हुन्।	O

ne:सरदार	B-PER
ne:भक्ति	I-PER
ne:थापा	I-PER

ne:चौथो	O
ne:बटालियन	O
ne:,	O
ne:कुमाउ	B-ORG
ne:रेजिमेन्ट	I-ORG

ne:==	O
ne:'	O
ne:''	O
ne:ताजमहल	B-ORG
ne:''	O
ne:'	O
ne:==	O

ne:२००९	O
ne:साउनमा	O
ne:कुशादेवी	O
ne:,	O
ne:काभ्रेपलाञ्चोकमा	B-ORG
ne:भएको	O
ne:हो।	O
ne:उनले	O
ne:बी.कम्	O
ne:.	O

ne:उरहरी	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दाङ	I-LOC

ne:स्टेट	B-ORG
ne:बैंक	I-ORG
ne:अफ	I-ORG
ne:मैसूर	I-ORG

ne:पहारपुरमा	B-LOC
ne:रहेका	I-LOC
ne:बौद्ध	I-LOC
ne:विहारका	I-LOC
ne:अवशेषहरू	I-LOC

ne:अर्थ	B-ORG
ne:मन्त्रालय	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:नेपाल	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:दार्चुला	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:केशर	B-PER
ne:सम्शेर	I-PER
ne:राणा	I-PER

ne:स्थिति	O
ne:नयाँ	B-LOC
ne:दिल्ली	I-LOC
ne:,	O
ne:भारत	B-LOC

ne:इङ्ल्यान्ड	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:फुटबल	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:कोइरालाकोट	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:बझाङ	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाविस	O
ne:हो।	O

ne:आयरल्यान्ड	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:तिलक	B-ORG
ne:महाराष्ट्र	I-ORG
ne:विद्यापीठ	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:पुणे	B-LOC

ne:आर्सनल	B-ORG
ne:फुटबल	I-ORG
ne:क्लब	I-ORG

ne:टरिगाँउ	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दाङ	I-LOC

ne:पूर्वाञ्चल	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:क्षेत्र	I-LOC

ne:नेपाल	B-ORG
ne:एसविआई	I-ORG
ne:बैंक	I-ORG
ne:लिमिटेड	I-ORG

ne:भारतीय	B-ORG
ne:व्यवस्थापन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:कोझीकोड	I-ORG

ne:वीरेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:US	O
ne:संयुक्त	B-LOC
ne:राज्य	I-LOC
ne:अमेरिका	I-LOC

ne:यस	O
ne:समूहमा	O
ne:सितारवादक	B-ORG
ne:डा	O
ne:.	O

ne:नेपाल	B-ORG
ne:सशस्त्र	I-ORG
ne:प्रहरी	I-ORG
ne:बल	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:अर्जेन्टीना	B-LOC
ne:''	O
ne:'	O

ne:हिउस्टन	B-ORG
ne:स्वतन्त्र	I-ORG
ne:विद्यालय	I-ORG
ne:क्षेत्र	I-ORG

ne:विश्व	B-ORG
ne:बैंकको	I-ORG
ne:स्कुल	O
ne:सपोर्ट	O
ne:कार्यक्रमको	O
ne:संयोजक	O

ne:अनन्त	B-ORG
ne:बाँदर	I-ORG
ne:साध्य	I-ORG

ne:युवाहरूको	B-ORG
ne:एउटै	I-ORG
ne:विश्व	I-ORG

ne:मूलपानी	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:धादिङ	I-LOC

ne:अण्डमान	B-LOC
ne:र	I-LOC
ne:निकोबार	I-LOC
ne:द्वीप	I-LOC
ne:समूह	I-LOC

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:दार्चुला	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:द्वारका	B-ORG
ne:''	O
ne:'	O

ne:ओसामा	B-PER
ne:बिन	I-PER
ne:लादेन	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:मूल	O
ne:लेख	O
ne:राष्ट्रिय	B-ORG
ne:समाचार	I-ORG
ne:समिति	I-ORG
ne:''	O
ne:'	O

ne:शेर-ए-कश्मीर	B-ORG
ne:कृषि	I-ORG
ne:विज्ञान	I-ORG
ne:एवं	I-ORG
ne:जम्मू	I-ORG
ne:प्रौद्योगिकी	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:संयुक्त	B-ORG
ne:राष्ट्र	I-ORG
ne:औद्योगिक	I-ORG
ne:विकास	I-ORG
ne:संगठन	I-ORG

ne:ड्वेन	B-PER
ne:जोनसन	I-PER
ne:‘रक’	I-PER

ne:लुइँचे	B-LOC
ne:(	O
ne:''Gallus	O
ne:gallus	O
ne:''	O
ne:)	O

ne:जवाहरलाल	B-LOC
ne:नेहरू	I-LOC
ne:रंगशाला	I-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दिल्ली	I-LOC

ne:भोजपुर	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC
ne:(	I-LOC
ne:नेपाल	I-LOC
ne:)	I-LOC

ne:स्त्रुभे	B-ORG
ne:जियोडेटिक	I-ORG
ne:आर्क	I-ORG

ne:गुयना	B-LOC
ne:(	O
ne:४	O
ne:लाख	O
ne:)	O
ne:,	O

ne:भारतीय	B-ORG
ne:व्यवस्थापन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:अहमदाबाद	I-ORG

ne:झेनाम	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:रोल्पा	I-LOC

ne:बम	B-ORG
ne:र	I-ORG
ne:उसको	I-ORG
ne:सांस्कृतिक	I-ORG
ne:परिदृश्य	I-ORG

ne:भगवान	O
ne:गौतम	B-PER
ne:बुद्धले	I-PER
ne:निर्वाण	O
ne:प्राप्त	O
ne:गरेको	O
ne:ठाउँ।	O

ne:नेपालका	B-ORG
ne:विकास	I-ORG
ne:क्षेत्रहरू	I-ORG

ne:**	O
ne:''	O
ne:मलेसियाका	B-ORG
ne:विश्व	I-ORG
ne:सम्पदा	I-ORG
ne:क्षेत्रहरूको	I-ORG
ne:सूची	I-ORG
ne:''	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:रियल	B-ORG
ne:म्याड्रिड	I-ORG
ne:''	O
ne:'	O

ne:हरिपुर	B-LOC
ne:सप्तरी	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:शहर।	O

ne:ढोरपाटन	B-ORG
ne:शिकार	I-ORG
ne:आरक्ष	I-ORG

ne:''	O
ne:बैतडी	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC
ne:''	O

ne:१।	O
ne:पाइलट	O
ne:–	O
ne:रक्षा	B-PER
ne:राणा	I-PER

ne:थोमस	B-PER
ne:एल्वा	I-PER
ne:एडिसन	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:रोबिन	B-PER
ne:उथप्पा	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:तिमीहरू	O
ne:(	O
ne:अनौपचारिक	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:स्त्रीलिङ्ग	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:स्पेनमा	B-LOC
ne:मात्र	O
ne:)	O

ne:शिवपुरी	B-ORG
ne:नागार्जुन	I-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:निकुञ्ज	I-ORG

ne:धिमाल	B-LOC
ne:गाविस	I-LOC
ne:मकवानपुर	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाउँ	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:समिति	I-LOC
ne:हो	O
ne:।	O

ne:पूर्व	B-LOC
ne:सिक्किम	I-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC

ne:'	O
ne:''	O
ne:दीपेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:काकतीय	B-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	O
ne:वारंगल	B-LOC

ne:)	O
ne:,	O
ne:प्लेटो	B-PER
ne:(	O
ne:४२८–३४८	O
ne:वि.पू	O
ne:.	O

ne:असम	B-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:सिलचर	B-LOC

ne:कृष्णनगर	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:,	O
ne:शिवराज	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC

ne:लोकेन्द्रबहादुर	B-PER
ne:चन्द	I-PER
ne:-	I-PER
ne:प्रधानमन्त्री	I-PER

ne:अण्डमान	B-LOC
ne:र	I-LOC
ne:निकोबार	I-LOC
ne:द्वीप	I-LOC
ne:समूह	I-LOC

ne:डा.	B-PER
ne:राम	I-PER
ne:वरण	I-PER
ne:यादव	I-PER

ne:पनिर	B-ORG
ne:सय	O
ne:ग्राम	O
ne:सानो	O
ne:टुक्रा	O
ne:पारेको	O

ne:बेलायतबाट	B-LOC
ne:फर्केपछि	O
ne:भने	O
ne:बि	O
ne:.	O

ne:२०४०	O
ne:सालमा	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:पाएका	O
ne:हुन्	O
ne:।	O

ne:उनीले	O
ne:आफ्नु	O
ne:बाल्यकाल	O
ne:काठमाडौं	B-LOC
ne:,	O
ne:नेपालमा	B-LOC
ne:बिताएकी	O
ne:थिइन्।	O

ne:दिपायल	B-LOC
ne:सिलगढी	I-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC

ne:अन्तर्राष्ट्रिय	B-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:परिषद	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:रियल	B-ORG
ne:म्याड्रिड	I-ORG
ne:''	O
ne:'	O

ne:बम	B-ORG
ne:र	I-ORG
ne:उसको	I-ORG
ne:सांस्कृतिक	I-ORG
ne:परिदृश्य	I-ORG

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:दार्चुला	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:नेपाल	B-ORG
ne:ससस्त्र	I-ORG
ne:प्रहरी	I-ORG
ne:बल	I-ORG

ne:गोरखकाली	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:गोर्खा	I-LOC

ne:भुवन	B-PER
ne:केसी	I-PER
ne:,	O
ne:करिश्मा	B-PER
ne:मानन्धर	I-PER

ne:देश	B-ORG
ne:भगत	I-ORG
ne:इन्जिनियरिङ	I-ORG
ne:एवं	I-ORG
ne:व्यवस्थापन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:मोगा	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:DBIEM	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:गौरी	B-PER
ne:मल्ल	I-PER
ne:,	O
ne:भुवन	B-PER
ne:केसी	I-PER

ne:गोपाल	B-PER
ne:प्रसाद	I-PER
ne:रिमाल	I-PER

ne:तास	B-ORG
ne:(	I-ORG
ne:समाचार	I-ORG
ne:संस्था	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:हिना	B-PER
ne:रब्बानी	I-PER
ne:खर	I-PER

ne:नेपाल	B-ORG
ne:सुकुम्वासी	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:लोकतान्त्रिक	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:१६५५मा	O
ne:ललितपुर	B-LOC
ne:माथि	O
ne:आक्रमण	O
ne:गरे	O
ne:र	O
ne:त्यसलाई	O
ne:आफ्नो	O
ne:कब्जामा	O
ne:लिए।	O
ne:त्यसपछि	O
ne:वि.सं	O
ne:.	O

ne:अखिल	B-ORG
ne:नेपाल	I-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:स्वतन्त्र	I-ORG
ne:विद्यार्थी	I-ORG
ne:युनियन	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:क्रान्तिकारी	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:९	O
ne:पर्दछ	O
ne:।	O
ne:महेन्द्र	B-ORG
ne:राजमार्गबाट	I-ORG
ne:लगभग	O
ne:४÷५	O
ne:कि.मि	O
ne:.	O

ne:दक्षिण	B-ORG
ne:एशियाली	I-ORG
ne:सहयोग	I-ORG
ne:सङ्गठन	I-ORG

ne:कृषि	B-ORG
ne:तथा	I-ORG
ne:वन	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:नेपाली	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:फिजी	B-LOC
ne:(	O
ne:५	O
ne:लाख	O
ne:)	O
ne:,	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:प्रतापसिंह	B-PER
ne:शाह	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:थोमस	B-PER
ne:एल्वा	I-PER
ne:एडिसन	I-PER

ne:दीपिका	B-PER
ne:पादुकोण	I-PER
ne:-	O
ne:लीला	O

ne:राजपुर	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दाङ	I-LOC

ne:रानीवन	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दैलेख	I-LOC

ne:छाप्रे	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:सुर्खेत	I-LOC

ne:''गैरीमुदी	O
ne:''	O
ne:जनकपुर	B-ORG
ne:अञ्चलको	I-ORG
ne:दोलखा	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:पर्ने	O
ne:एक	O
ne:गा.वि.स	B-LOC
ne:.	I-LOC
ne:हो।	O

ne:;	O
ne:एसीसी	B-ORG
ne:(	O
ne:३	O
ne:)	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:गेहेन्द्र	B-PER
ne:बहादुर	I-PER
ne:राजभण्डारी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:कार्यकारी	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:१९२३-	O
ne:)	O

ne:अल	B-ORG
ne:इन्डिया	I-ORG
ne:फर्वार्ड	I-ORG
ne:ब्लक	I-ORG

ne:भक्तपुर	B-LOC
ne:दरवार	I-LOC
ne:क्षेत्र	I-LOC

ne:'	O
ne:''	O
ne:■	B-PER
ne:दयाहाङ	I-PER
ne:राई	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:आर्सनल	B-ORG
ne:फुटबल	I-ORG
ne:क्लब	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:रविन्द्र	B-PER
ne:जडेजा	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:सेरेना	B-PER
ne:विलियम्स	I-PER
ne:'	O
ne:''	O

ne:गेओर्गि	B-PER
ne:दिमित्रोभ	I-PER
ne:मिखाईलोभ	I-PER

ne:यो	O
ne:दल	O
ne:समाजवादी	B-ORG
ne:इन्टरनेसनलसंग	I-ORG
ne:आबद्ध	O
ne:छ	O
ne:।	O

ne:वी.पी.	B-ORG
ne:कोइराला	I-ORG
ne:स्वास्थ्य	I-ORG
ne:विज्ञान	I-ORG
ne:प्रतिष्ठान	I-ORG

ne:मोनोकिनी	B-PER
ne:(	O
ne:also	O
ne:known	O
ne:as	O
ne:a	O
ne:unikini	O
ne:or	O
ne:topless	O
ne:swimsuit	O
ne:)	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:माधवकुमार	B-PER
ne:नेपाल	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१९५३-	O
ne:)	O

ne:धरमपानी	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:प्युठान	I-LOC

ne:अल	B-ORG
ne:इन्डिया	I-ORG
ne:फर्वार्ड	I-ORG
ne:ब्लक	I-ORG

ne:२०२४	O
ne:सालमा	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:पाएका	O
ne:थिए।	O

ne:शिव	B-PER
ne:श्रेष्ठ	I-PER
ne:राजेश	B-PER
ne:हमाल	I-PER
ne:,	O
ne:जल	B-PER
ne:शाह	I-PER

ne:CF	O
ne:मध्य	B-LOC
ne:अफ्रिकी	I-LOC
ne:गणतन्त्र	I-LOC

ne:युभेन्टस	B-ORG
ne:फुटबल	I-ORG
ne:क्लब	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:हर्षाली	O
ne:मल्होत्रा	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:;	O
ne:जन्म	O
ne:३	O
ne:जून	O
ne:२००८	O
ne:)	O
ne:उनी	O
ne:हिन्दी	B-LOC
ne:चलचित्र	I-LOC
ne:क्षेत्रकी	O
ne:प्रसिद्ध	O
ne:बालकलाकार	O
ne:हुन्	O
ne:।	O

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:बाजुरा	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:तिमीहरू	O
ne:(	O
ne:अनौपचारिक	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:पुलिङ्ग	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:स्पेनमा	B-LOC
ne:मात्र	O
ne:)	O

ne:त्वष्टा	O
ne:ऋषिले	O
ne:घोर	O
ne:यज्ञा	O
ne:गरेका	O
ne:कारण	O
ne:यज्ञाको	O
ne:प्रतापले	O
ne:यज्ञाको	O
ne:होम	O
ne:कुण्डबाट	O
ne:नै	O
ne:वृतासुर	B-PER
ne:नामको	O
ne:दैत्यको	O
ne:उत्पत्ती	O
ne:भएको	O
ne:थियो।	O
ne:वृतासुरले	O
ne:महर्षी	O
ne:त्वष्टासँग	O
ne:``	O
ne:पिता	O
ne:म	O
ne:तपाईँको	O
ne:के	O
ne:सेवा	O
ne:गरौँ	O
ne:?	O

ne:युनेस्को	B-ORG
ne:तथा	O
ne:इसिमोडसँग	B-ORG
ne:सर्म्पर्क	O
ne:तथा	O
ne:समन्वय	O
ne:सम्बन्धी	O
ne:,	O

ne:एकीकृत	B-ORG
ne:नेपाल	I-ORG
ne:कम्युनिष्ट	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:माओवादी	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:संयुक्त	B-ORG
ne:राष्ट्र	I-ORG
ne:सुरक्षा	I-ORG
ne:परिषद	I-ORG

ne:नेपाल	B-ORG
ne:कम्युनिष्ट	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:मार्क्सवादी-लेनिनवादी	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:अछाम	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:कुल	B-PER
ne:बहादुर	I-PER
ne:गुरुङ	I-PER

ne:डाँडाखर्क	B-LOC
ne:(	I-LOC
ne:मकवानपुर	I-LOC
ne:)	I-LOC

ne:बसन्तपुर	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:तनहुँ	I-LOC

ne:ललितपुर	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC
ne:(	I-LOC
ne:उत्तर	I-LOC
ne:प्रदेश	I-LOC
ne:)	I-LOC

ne:संविधानसभा	B-ORG
ne:निर्वाचन	I-ORG
ne:२०७०	I-ORG

ne:स्टेट	B-ORG
ne:बैंक	I-ORG
ne:अफ	I-ORG
ne:बिकानेर	I-ORG
ne:एण्ड	I-ORG
ne:जयपुर	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:झलनाथ	B-PER
ne:खनाल	I-PER
ne:'	O
ne:''	O
ne:(	O
ne:१९५०-	O
ne:)	O

ne:चितवन	B-LOC
ne:राष्ट्रिय	I-LOC
ne:निकुञ्ज	I-LOC

ne:5	O
ne:)	O
ne:बैतडी	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC
ne:''	O

ne:ज्योतिबा	B-LOC
ne:फुले	I-LOC
ne:नगर	I-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC

ne:'	O
ne:''	O
ne:एरोन	B-PER
ne:फिन्च	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:पहिलो	O
ne:बटालियन	O
ne:,	O
ne:सिख	B-ORG
ne:रेजिमेन्ट	I-ORG

ne:महाकाली	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:बैतडी	I-LOC

ne:फिक्कल	B-LOC
ne:हाट	O
ne:लाग्ने	O
ne:दिन	O
ne:बिहीबार	O
ne:,	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:अनुराधापुरा	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:एक	O
ne:युनेस्को	B-ORG
ne:विश्व	I-ORG
ne:सम्पदा	I-ORG
ne:क्षेत्रमा	I-ORG
ne:जोडिएको	O
ne:छ।	O

ne:उत्तरप्रदेश	B-ORG
ne:राजर्षि	I-ORG
ne:टंडन	I-ORG
ne:खुल्ला	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:राष्ट्रिय	B-ORG
ne:संग्रहालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:छाउनी	I-ORG

ne:अखिल	B-ORG
ne:नेपाल	I-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:स्वतन्त्र	I-ORG
ne:विद्यार्थी	I-ORG
ne:युनियन	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:क्रान्तिकारी	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:राजेश	B-PER
ne:हमाल	I-PER
ne:,	O
ne:करिश्मा	B-PER
ne:मानन्धर	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:नीतिश	B-PER
ne:कुमार	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:वीरेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:सेरिल	O
ne:स्याण्डबर्ग	O
ne:ट्विटरमा	B-ORG
ne:''	O

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:अछाम	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:विश्व	B-ORG
ne:सम्पदा	I-ORG
ne:क्षेत्र	I-ORG

ne:शिव	B-PER
ne:श्रेष्ठ	I-PER
ne:,	O
ne:करिश्मा	B-PER
ne:मानन्धर	I-PER
ne:,	O
ne:मेलिना	B-PER
ne:मानन्धर	I-PER

ne:“प्राचीन	B-LOC
ne:मर्भ”	I-LOC
ne:राज्य	I-LOC
ne:एतिहासिक	I-LOC
ne:र	I-LOC
ne:सांस्कृतिक	I-LOC
ne:निकुञ्ज	I-LOC

ne:'	O
ne:''	O
ne:तुल्सी	B-PER
ne:गिरी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१	O
ne:/	O
ne:३	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:१९२६-	O
ne:)	O

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:दार्चुला	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:भगवती	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:अर्घाखाँची	I-LOC
ne:अर्घाखाँची	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाउँ	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:समिति	I-LOC
ne:हो	O
ne:।	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:मटेला	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:बझाङ	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाविस	O
ne:हो।	O
ne:जसमा	O
ne:परिन्गाल्	O
ne:,	O
ne:सुन्गाला	O
ne:,	O
ne:मटेला	O
ne:,	O
ne:गिठिपाटा	O
ne:,	O
ne:काप्रिगाउ	O
ne:,	O
ne:भन्डारिगाउ	O
ne:र	O
ne:जीबली	O
ne:पर्दछन्	O

ne:कोनेरू	B-ORG
ne:लक्ष्मैय्या	I-ORG
ne:इन्जिनियरिङ्ग	I-ORG
ne:कलेज	I-ORG

ne:एरोन	B-PER
ne:फिन्च	I-PER
ne:-	O
ne:५०	O
ne:(	O
ne:३६	O
ne:)	O

ne:पाटन	B-LOC
ne:दरवार	I-LOC
ne:क्षेत्र	I-LOC

ne:शातवाहन	B-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:करीमनगर	B-LOC

ne:''राजा	O
ne:महेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER
ne:द्वारा	O
ne:शासन	O
ne:संचालित	O
ne:''	O
ne:(	O
ne:१९२०-१९७२	O
ne:)	O

ne:;	O
ne:अफ्रिकी	B-ORG
ne:फुटबल	I-ORG
ne:संघ	I-ORG
ne:(	O
ne:५	O
ne:)	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:अमित	B-PER
ne:मिश्रा	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:मच्छेन्द्रनाथको	B-PER
ne:भोटो	O
ne:देखाउने	O
ne:जात्रा	O
ne:,	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:जलुके	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:अर्घाखाँची	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:पश्चिमी	O
ne:भेगमा	O
ne:पर्ने	O
ne:एउटा	O
ne:गाविस	O
ne:हो।	O

ne:२०९८०९	O
ne:सिपाही	B-ORG
ne:र	O
ne:क.नं	O
ne:.	O

ne:बेलायतका	B-LOC
ne:प्रसिद्ध	O
ne:बैज्ञानिक	O
ne:न्य‍ूटनले	B-PER
ne:चालसम्बन्धी	O
ne:यी	O
ne:नियमहरु	O
ne:बनाएका	O
ne:छन्।	O

ne:भोक्रहा	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:सिरहा	I-LOC

ne:गौतम	B-LOC
ne:बुद्ध	I-LOC
ne:नगर	I-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC

ne:भारतीय	B-ORG
ne:व्यवस्थापन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:कोलकाता	I-ORG

ne:जनबादी	B-LOC
ne:गणतन्त्र	I-LOC
ne:चीन	I-LOC

ne:दीपेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:सरस्वती	B-LOC
ne:नदी	I-LOC
ne:''	O
ne:'	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:मायावती	B-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:नेपाल	B-ORG
ne:ससस्त्र	I-ORG
ne:प्रहरी	I-ORG
ne:बल	I-ORG

ne:हिउँदमा	O
ne:पनि	O
ne:दुई	O
ne:घण्टा	O
ne:लाग्छ।	O
ne:मेलौली	B-LOC
ne:सम्म	O

ne:ब्यासी	B-LOC
ne:गाविस	I-LOC
ne:बझाङ	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाउँ	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:समिति	I-LOC
ne:हो	O
ne:।	O

ne:निरुता	B-PER
ne:सिंह	I-PER
ne:,	O
ne:उत्तम	O
ne:प्तधान	O

ne:केदार	B-PER
ne:घिमिरे	I-PER
ne:,	O
ne:सिताराम	B-PER
ne:कट्टेल	I-PER

ne:संयुक्त	B-LOC
ne:अरब	I-LOC
ne:इमिरेट्स	I-LOC

ne:'	O
ne:''	O
ne:लियोनेल	B-PER
ne:मेस्सी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:अलेज्यान्द्रो	B-LOC
ne:दे	I-LOC
ne:हुम्बोल्त	I-LOC
ne:राष्ट्रिय	I-LOC
ne:निकुञ्ज	I-LOC

ne:२०१४	B-PER
ne:एसियाली	I-PER
ne:खेलकुद	I-PER

ne:महर्षि	B-ORG
ne:दयानंद	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:रोहतक	B-LOC

ne:रामकृष्ण	B-ORG
ne:मिसन	I-ORG
ne:विवेकानन्द	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:कन्दाहार	B-LOC
ne:-	O
ne:४५०	O
ne:,	O
ne:३००	O

ne:२०१९	O
ne:चैत	O
ne:२०	O
ne:गते	O
ne:गठीत	O
ne:तुल्सी	B-PER
ne:गिरीको	I-PER
ne:मन्त्रीमण्डलमा	O
ne:मन्त्री	O
ne:भएका	O
ne:थिए।	O

ne:सिराहा	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:,	O
ne:लहान	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC

ne:माधव	B-PER
ne:कुमार	I-PER
ne:नेपाल	I-PER
ne:उपप्रधानमन्त्री	O
ne:रक्षा	O
ne:र	O
ne:परराष्ट्र	O

ne:सुर्वण	B-PER
ne:सम्शेर	I-PER
ne:ज.ब.रा	I-PER
ne:.	I-PER
ne:अर्थ	O
ne:मन्त्री	O

ne:गढिमाई	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:,	O
ne:निजगढ	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC

ne:डा.	B-ORG
ne:वाई	I-ORG
ne:एस	I-ORG
ne:परमार	I-ORG
ne:वागवानी	I-ORG
ne:र	I-ORG
ne:वन	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:वीरेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:तुलसी	B-PER
ne:घिमिरे	I-PER
ne:(	I-PER
ne:चलचित्र	I-PER
ne:निर्देशक	I-PER
ne:)	I-PER

ne:साँचो	B-ORG
ne:येशु	I-ORG
ne:गिर्जाघर	I-ORG

ne:महेन्द्र	B-ORG
ne:संस्कृत	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:ज्ञानेश्वर	B-ORG
ne:विद्यापीठ	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:पुणे	B-LOC

ne:ऋचा	B-PER
ne:चड्ढा	I-PER
ne:-	O
ne:रसीला	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:मूल	O
ne:लेख	O
ne:दरवार	B-LOC
ne:हत्याकाण्ड	I-LOC
ne:''	O
ne:'	O

ne:नेपाल	B-ORG
ne:सशस्त्र	I-ORG
ne:प्रहरी	I-ORG
ne:बल	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:आलिताल	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:नेपालको	B-LOC
ne:सुदूर-पश्चिमाञ्चल	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:क्षेत्र	I-LOC
ne:,	O
ne:महाकाली	B-ORG
ne:अञ्चलको	I-ORG
ne:डडेलधुरा	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:अवस्थित	O
ne:गाउँ	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:समिति	I-LOC
ne:हो	O
ne:।	O

ne:यमनको	B-ORG
ne:क्रान्तिकारी	I-ORG
ne:प्रजातान्त्रिक	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:मोहम्मद	B-PER
ne:शमी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:इन्दिरा	B-ORG
ne:गान्धी	I-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:खुल्ला	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:''	O
ne:दसरथचन्द	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:''	O

ne:रानी	B-PER
ne:ऐश्वर्य	I-PER
ne:राज्यलक्ष्मी	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:मजदुर	B-ORG
ne:इन्टरनेसनलका	I-ORG
ne:फ्रान्सेली	I-ORG
ne:भाग	I-ORG

ne:कृषि	B-ORG
ne:तथा	I-ORG
ne:पशु	I-ORG
ne:विज्ञान	I-ORG
ne:अध्ययन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG

ne:दक्षिण	B-LOC
ne:गारो	I-LOC
ne:हिल्स	I-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC

ne:२०५२	O
ne:सालको	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:पाएका	O
ne:थिए।	O

ne:सुदूर-पश्चिमाञ्चल	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:क्षेत्र	I-LOC

ne:माओ	B-PER
ne:त्से	I-PER
ne:तुङ्	I-PER

ne:कुल	B-PER
ne:बहादुर	I-PER
ne:गुरुङ	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:माथवरसिंह	B-PER
ne:थापा	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१७९८-१८४५	O
ne:)	O

ne:नेपालका	B-ORG
ne:विकास	I-ORG
ne:क्षेत्रहरू	I-ORG

ne:कुँवर	B-PER
ne:इन्द्रजित	I-PER
ne:सिंह	I-PER

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:बाजुरा	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:व्यास	B-PER
ne:(	I-PER
ne:ऋषि	I-PER
ne:)	I-PER

ne:महात्मा	B-ORG
ne:गांधी	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:कोट्टयम	I-ORG

ne:२०१३	O
ne:सालमा	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:पाएका	O
ne:हुन्।	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:मातृकाप्रसाद	B-PER
ne:कोइराला	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:२	O
ne:/	O
ne:२	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:१९१२-१९९७	O
ne:)	O

ne:अवस्थित	O
ne:रहेको	O
ne:छ	O
ne:।	O
ne:महेन्द्र	B-ORG
ne:राजमार्ग	I-ORG
ne:संग	O
ne:यसको	O
ne:दुरी	O
ne:२	O
ne:कि.मि	O
ne:मात्र	O
ne:टाढा	O
ne:रहेको	O
ne:छ	O
ne:।	O

ne:नेपाल	B-ORG
ne:ससस्त्र	I-ORG
ne:प्रहरी	I-ORG
ne:बल	I-ORG

ne:(	O
ne:१	O
ne:)	O
ne:गया	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC

ne:उनले	O
ne:नेपाल	B-LOC
ne:,	O
ne:भारत	B-LOC
ne:,	O
ne:जापान	B-LOC
ne:,	O
ne:अमेरिका	B-LOC
ne:आदि	O
ne:देशको	O
ne:यात्रा	O
ne:गरेका	O
ne:छन्	O
ne:।	O

ne:कुरुक्षेत्र	B-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:कुरुक्षेत्र	B-LOC

ne:महात्मा	B-ORG
ne:गान्धी	I-ORG
ne:सेतु	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:पुल	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:विश्व	B-ORG
ne:बैंक	I-ORG
ne:द्वारा	O
ne:आर्थिक	O
ne:सहयोग	O
ne:८४.७	O
ne:कि.मी	O
ne:.	O

ne:7	O
ne:)	O
ne:दार्चुला	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC
ne:''	O

ne:राजेश	B-PER
ne:हमाल	I-PER
ne:,	O
ne:करिश्मा	B-PER
ne:मानन्धर	I-PER
ne:,	O
ne:गौरी	B-PER
ne:मल्ल	I-PER

ne:दक्षिण	B-ORG
ne:एशियाली	I-ORG
ne:सहयोग	I-ORG
ne:सङ्गठन	I-ORG

ne:१८२१मा	O
ne:भीमसेन	B-PER
ne:थापाबाट	I-PER
ne:जीर्णोद्वार	O
ne:गरिएको	O
ne:थियो	O
ne:भने	O
ne:वि.सं	O
ne:.	O

ne:महाराष्ट्र	B-ORG
ne:स्वास्थ्य	I-ORG
ne:विज्ञान	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:नासिक	B-LOC

ne:अन्तर्राष्ट्रिय	B-ORG
ne:परमाणु	I-ORG
ne:ऊर्जा	I-ORG
ne:अभिकरण	I-ORG

ne:नेपाल	B-ORG
ne:ससस्त्र	I-ORG
ne:प्रहरी	I-ORG
ne:बल	I-ORG

ne:राजेश	B-PER
ne:हमाल	I-PER
ne:,	O
ne:निरुता	B-PER
ne:सिंह	I-PER

ne:[[युनेस्को	O
ne:विश्व	B-ORG
ne:सम्पदा	I-ORG
ne:समितिको	I-ORG
ne:लोगो]]	O

ne:*माेतीराम	O
ne:भट्टकाे	O
ne:परिचय	O
ne:र	O
ne:केही	O
ne:कविता	B-LOC
ne:(	O
ne:२०४२	O
ne:)	O
ne:,	O

ne:''	O
ne:दसरथचन्द	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:''	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:रोनाल्डो	B-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:जमदग्नी	B-ORG
ne:प्राचिन	O
ne:कालका	O
ne:एक	O
ne:जना	O
ne:ऋषिको	O
ne:नाम	O
ne:हो	O
ne:।	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:कोलोसियम	B-ORG
ne:''	O
ne:'	O
ne:''	O
ne:Colosseo	O
ne:''	O

ne:संयुक्त	B-LOC
ne:अधिराज्य	I-LOC
ne:(	O
ne:१२	O
ne:लाख	O
ne:)	O
ne:,	O

ne:९	O
ne:श्री	O
ne:बर्षमान	B-PER
ne:पुन	I-PER
ne:-	O
ne:अर्थ	O

ne:अगस्त्य	B-ORG
ne:एक	O
ne:ऋषिको	O
ne:नाम	O
ne:हो	O
ne:।	O

ne:पंजाबी	B-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:पटियाला	B-LOC

ne:जय	B-ORG
ne:नारायण	I-ORG
ne:व्यास	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne::	I-ORG
ne:जोधपुर	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:जोधपुर	B-LOC

ne:गौरव	B-PER
ne:शमशेर	I-PER
ne:जङ्गबहादुर	I-PER
ne:राणा	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:पागल	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:महाकवि	O
ne:लक्ष्मीप्रसाद	B-PER
ne:देवकोटाद्वारा	I-PER
ne:लिखित	O
ne:एक	O
ne:उत्कृष्ट	O
ne:कविता	O
ne:हो	O
ne:।	O

ne:शिव	B-PER
ne:श्रेष्ठ	I-PER
ne:,	O
ne:करिश्मा	B-PER
ne:मानन्धर	I-PER

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:दार्चुला	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:नेपाल	B-ORG
ne:सशस्त्र	I-ORG
ne:प्रहरी	I-ORG
ne:बल।	I-ORG

ne:भारतीय	B-ORG
ne:प्रौद्योगिकी	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:रुडकी	I-ORG

ne:महानिदेशक	O
ne:,	O
ne:केन्द्रीय	B-ORG
ne:अन्वेषण	I-ORG
ne:ब्यूरो	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:मोहित	B-PER
ne:शर्मा	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:गाउँ	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:समिति	I-LOC

ne:किरण	B-PER
ne:सम्शेर	I-PER
ne:राणा	I-PER

ne:दयाहाङ	B-PER
ne:राई	I-PER
ne:अहिलेको	O
ne:(	O
ne:नायक	O
ne:)	O

ne:थोमस	B-PER
ne:एल्वा	I-PER
ne:एडिसन	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:मातृकाप्रसाद	B-PER
ne:कोइराला	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१	O
ne:/	O
ne:२	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:१९१२-१९९७	O
ne:)	O

ne:श्रमिक	B-ORG
ne:दलको	I-ORG
ne:लागि	I-ORG
ne:प्रजातान्त्रिक	I-ORG
ne:आन्दोलन	I-ORG

ne:नारायणहिटी	B-ORG
ne:दरवार	I-ORG
ne:संग्रहालय	I-ORG

ne:रणोद्दिप	B-PER
ne:सिँह	I-PER
ne:बहादुर	I-PER
ne:राणा	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:बेहुलीबास	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:नेपालको	B-LOC
ne:पश्चिमाञ्चल	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:क्षेत्रको	I-LOC
ne:धवलागिरी	B-ORG
ne:अञ्चल	I-ORG
ne:,	O
ne:पर्वत	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:अवस्थित	O
ne:गाउँ	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:समिति	I-LOC
ne:हो	O
ne:।	O

ne:क्रान्तिकारी	B-ORG
ne:समाजवादी	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG

ne:समाजवादी	B-ORG
ne:पार्टी	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:पेरु	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:तेन्जिङ	B-PER
ne:नोर्गे	I-PER
ne:शेर्पा	I-PER
ne:एडमण्ड	B-PER
ne:हिलारी	I-PER

ne:''	O
ne:दसरथचन्द	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:''	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:ग्लेन	B-PER
ne:म्याक्सवेल	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:सिद्धिदास	B-PER
ne:महाजु	I-PER
ne:(	O
ne:महाकवि	O
ne:)	O

ne:नेपाली	B-ORG
ne:काँग्रेस	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:राष्ट्रवादी	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:मधेसी	B-ORG
ne:जन	I-ORG
ne:अधिकार	I-ORG
ne:फोरम	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:नेपाल	I-ORG

ne:फिफा	B-ORG
ne:(	I-ORG
ne:FIFA	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:मलेवा	B-LOC
ne:(	O
ne:''Columba	O
ne:livia	O
ne:''	O
ne:)	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:मनमोहन	B-PER
ne:अधिकारी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१९२०-१९९९	O
ne:)	O

ne:हलवार	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दाङ	I-LOC

ne:'	O
ne:''	O
ne:अम्बाती	B-PER
ne:रायडु	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:टिष्टा	B-LOC
ne:नदीमा	I-LOC
ne:धेरै	O
ne:जलविद्युत	O
ne:केन्द्र	O
ne:निर्माणाधीन्	O
ne:छ	O
ne:तथा	O
ne:त्यसको	O
ne:बाताबरणमा	O
ne:परेको	O
ne:असर	O
ne:एक	O
ne:चिन्ताको	O
ne:विषय	O
ne:हो।	O

ne:अन्तर्राष्ट्रिय	B-ORG
ne:परमाणु	I-ORG
ne:ऊर्जा	I-ORG
ne:अभिकरण	I-ORG

ne:मानपुर	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दाङ	I-LOC

ne:टङ्कप्रसाद	B-PER
ne:आचार्य	I-PER
ne:-	O
ne:गृह	O
ne:मन्त्री	O

ne:शुक्लाफाँट	B-LOC
ne:वन्यजन्तु	I-LOC
ne:आरक्ष	I-LOC

ne:हेनरी	B-PER
ne:डेभिड	I-PER
ne:थोरो	I-PER

ne:अबु	B-ORG
ne:सिम्बेल	I-ORG
ne:देखि	I-ORG
ne:फिले	I-ORG
ne:सम्मको	I-ORG
ne:नुबियान	I-ORG
ne:धरोहर	I-ORG

ne:राम	B-PER
ne:राज	I-PER
ne:पन्त	I-PER

ne:यशवंतराव	B-ORG
ne:चौहान	I-ORG
ne:महाराष्ट्र	I-ORG
ne:खुल्ला	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:नासिक	B-LOC

ne:दीपेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:महेन्द्र	B-ORG
ne:राजमार्गबाट	I-ORG
ne:३०	O
ne:कि.मी	O
ne:.	O

ne:यिनी	O
ne:विश्वेश्वर	B-PER
ne:प्रसाद	I-PER
ne:कोइरालाका	I-PER
ne:पुत्र	O
ne:हुन्।	O

ne:भोजपुर	B-ORG
ne:जिल्ला	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:भारत	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:•	O
ne:कृष्णप्रसाद	B-PER
ne:भट्टराईको	I-PER
ne:नेतृत्वमा	O
ne:अहिंसात्मक	O
ne:र	O
ne:असहयोग	O
ne:आन्दोलन	O
ne:मुलुक	O
ne:भित्रबाटै	O
ne:गर्ने	O
ne:,	O

ne:तालोकां	B-LOC
ne:-	O
ne:१९६	O
ne:,	O
ne:४००	O

ne:होजे	B-PER
ne:म्यानुअल	I-PER
ne:पिन्टो	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:क्रिस	B-PER
ne:गेल	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:गोपाल	B-PER
ne:प्रसाद	I-PER
ne:रिमाल	I-PER

ne:आर्सनल	B-ORG
ne:फुटबल	I-ORG
ne:क्लब	I-ORG

ne:विस्तृत	O
ne:विवेचनका	O
ne:लागि	O
ne:'	O
ne:''	O
ne:अनुप्रयुक्त	B-ORG
ne:भाषाविज्ञान	I-ORG
ne:''	O
ne:'	O
ne:हेर्नुहोस्	O
ne:।	O

ne:संविधानसभा	B-ORG
ne:निर्वाचन	I-ORG
ne:२०७०	I-ORG

ne:पिप्रा	B-LOC
ne:प्र.	I-LOC
ne:पि	I-LOC
ne:.	I-LOC

ne:'	O
ne:''	O
ne:शीला	B-PER
ne:दीक्षित	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:दार्चुला	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:अग्रपंक्ति	B-PER
ne:(	I-PER
ne:फुटबल	I-PER
ne:)	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:दामोदर	B-PER
ne:पाण्डे	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१७५२-१८०४	O
ne:)	O

ne:नेपाली	B-ORG
ne:सैनिक	I-ORG
ne:विमान	I-ORG
ne:सेवा	I-ORG

ne:माला	B-PER
ne:सिन्हा	I-PER
ne:,	O
ne:सि.पि	O
ne:.	O

ne:Protecting	O
ne:sexual	O
ne:minorities	O
ne:Koreatimes	O
ne:2013.08.23	O
ne:(	O
ne:कोरिया	B-LOC
ne:)	O

ne:यशवंतराव	B-ORG
ne:चौहान	I-ORG
ne:महाराष्ट्र	I-ORG
ne:खुल्ला	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:माथिल्लो	B-LOC
ne:सुबनसिरी	I-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC

ne:डा.	B-PER
ne:तुलसी	I-PER
ne:गिरी	I-PER
ne:-	O
ne:ग्राम-विकास	O

ne:नेदरल्याण्ड	B-LOC
ne:(	O
ne:४	O
ne:लाख	O
ne:)	O
ne:,	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:गोकुल	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:भारतको	B-LOC
ne:उत्तर	B-LOC
ne:प्रदेशको	I-LOC
ne:मथुरा	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:अवस्थित	O
ne:शहर	O
ne:हो	O
ne:।	O

ne:३	O
ne:श्री	O
ne:नारायणकाजी	B-PER
ne:श्रेष्ठ	I-PER
ne:-	O
ne:परराष्ट्र	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:लण्डन	B-LOC
ne:''	O
ne:'	O

ne:१९९७	O
ne:असारमा	O
ne:नै	O
ne:उनको	O
ne:मंगलादेवी	B-PER
ne:सँग	O
ne:विवाह	O
ne:भयो।	O
ne:यो	O
ne:विवाह	O
ne:गर्न	O
ne:जेठा	O
ne:बाजे	O
ne:र	O
ne:आमाले	O
ne:सिंहलाई	O
ne:आग्रह	O
ne:गरेका	O
ne:थिए।	O
ne:तर	O
ne:उनको	O
ne:गिरफ्तारी	O
ne:विवाह	O
ne:पश्चात्	O
ne:वि.सं	O
ne:.	O

ne:नेपाल	B-ORG
ne:सशस्त्र	I-ORG
ne:प्रहरी	I-ORG
ne:बल	I-ORG

ne:इसाई	B-ORG
ne:प्रजातान्त्रिक	I-ORG
ne:दल	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:उरुग्वे	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:त्यसको	O
ne:मृत्युका	O
ne:पछि	O
ne:आरामशाह	B-PER
ne:गद्दीमा	O
ne:बैठामा	O
ne:ज्यादे	O
ne:दिन	O
ne:टिक	O
ne:छैनपाओस्।	O
ne:तब	O
ne:इल्तुतमिशले	B-PER
ne:सत्ता	O
ne:सम्पाली।	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:मरिचमान	B-PER
ne:सिंह	I-PER
ne:श्रेष्ठ	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१९४२-२०१३	O
ne:)	O

ne:भुवन	B-PER
ne:केसी	I-PER
ne:,	O
ne:निरुता	B-PER
ne:सिंह	I-PER
ne:(	O
ne:नवोदित	O
ne:)	O

ne:ह्यालिकार्नाससको	B-ORG
ne:मौसोलियम	I-ORG
ne:(	O
ne:Mausoleum	O
ne:at	O
ne:Halicarnassus	O
ne:)	O

ne:नेपाली	B-ORG
ne:सैनिक	I-ORG
ne:विमान	I-ORG
ne:सेवा	I-ORG

ne:चीनको	B-ORG
ne:विशाल	I-ORG
ne:पर्खाल	I-ORG

ne:नेपाल	B-ORG
ne:कम्युनिष्ट	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:मार्क्सवादी-लेनिनवादी	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:कमल	B-PER
ne:थापा	I-PER
ne:-	O
ne:उपप्रधानमन्त्री	O
ne:,	O
ne:परराष्ट्र।	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:खनदह	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:अर्घाखाँची	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:उत्तरी	O
ne:भेगमा	O
ne:पर्ने	O
ne:एउटा	O
ne:गाविस	O
ne:हो।	O

ne:जर्ज	B-PER
ne:विल्हेम	I-PER
ne:फ्रेडरिक्	I-PER
ne:हिगल	I-PER

ne:अर्जेन्टिना	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:फुटबल	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:अन्नपूर्ण	B-LOC
ne:८	O
ne:,	O
ne:०९१	O
ne:मि	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:विराट	B-PER
ne:कोहली	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:२०५९	O
ne:)	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:प्राप्त	O
ne:गर्ने	O
ne:विद्वान	O
ne:हुन्।	O

ne:श्रीवैष्णव	B-ORG
ne:(	O
ne:रामानुजाचार्य	B-PER
ne:अंतर्गत	O
ne:)	O

ne:जर्ज	B-PER
ne:बर्नाड	I-PER
ne:शा	I-PER
ne:,	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:लियोनेल	B-PER
ne:मेस्सी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:भुवनेश्वर	B-PER
ne:कुमार	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:प्रजातान्त्रिक	B-LOC
ne:गणतन्त्र	I-LOC
ne:कङ्गो	I-LOC

ne:4	O
ne:)	O
ne:डडेल्धुरा	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC
ne:''	O

ne:*आचार्य	O
ne:बालकृष्ण-	O
ne:स्वामी	B-PER
ne:रामदेवको	I-PER
ne:निकट	O
ne:सहयोगी	O

ne:उनले	O
ne:एकीकृत	B-ORG
ne:नेकपा	I-ORG
ne:माओवादीका	I-ORG
ne:अध्यक्ष	O
ne:पुष्प	B-PER
ne:कमल	I-PER
ne:दाहाल	I-PER
ne:प्रचण्डलाई	O
ne:पराजित	O
ne:गर्दै	O
ne:विजय	O
ne:हासिल	O
ne:गरेका	O
ne:हुन्।	O

ne:गाउँ	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:समिति	I-LOC

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:अछाम	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:२	O
ne:बाट	O
ne:निर्वाचित	O
ne:भै	O
ne:हाल	O
ne:संविधान	B-ORG
ne:सभाको	I-ORG
ne:अध्यक्षको	O
ne:रूपमा	O
ne:कार्यरत	O
ne:छन्।	O

ne:माधवप्रसाद	B-PER
ne:घिमिरे	I-PER
ne:(	I-PER
ne:साहित्यकार	I-PER
ne:)	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:वान	B-PER
ne:कि	I-PER
ne:मुन	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:२०२८	O
ne:सालमा	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:पाएका	O
ne:हुन्।	O

ne:गौतम	B-LOC
ne:बुद्ध	I-LOC
ne:नगर	I-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC

ne:सदरमुकाम	O
ne:चरिकोटबाट	B-LOC
ne:करिव	O
ne:२०	O
ne:कि.मी	O
ne:.	O

ne:छाप्रे	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:सुर्खेत	I-LOC

ne:भारतीय	B-ORG
ne:विज्ञान	I-ORG
ne:शिक्षा	I-ORG
ne:एवं	I-ORG
ne:अनुसंधान	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:तिरुवनंतपुरम	I-ORG

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:बाजुरा	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:राजा	B-PER
ne:ज्ञानेन्द्र	I-PER
ne:-	O
ne:अध्यक्ष	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:राजेन्द्र	B-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:पवन	B-PER
ne:कुमार	I-PER
ne:चाम्लिङ	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:अस्ट्रेलिया	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:सुदूर-पश्चिमाञ्चल	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:क्षेत्र	I-LOC

ne:शेर-ए-कश्मीर	B-ORG
ne:कृषि	I-ORG
ne:विज्ञान	I-ORG
ne:एवं	I-ORG
ne:कश्मीर	I-ORG
ne:प्रौद्योगिकी	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:रोनाल्डिन्हो	B-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:चीनको	B-ORG
ne:विशाल	I-ORG
ne:पर्खाल	I-ORG

ne:राजेन्द्र	B-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:लुँयाटा	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:बझाङ	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाविस	O
ne:हो।	O

ne:नेदरल्यान्ड	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:भारतीय	B-ORG
ne:व्यवस्थापन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:कोझीकोड	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:तिपसा	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:अल्जेरियाको	B-LOC
ne:तिपजामा	B-LOC
ne:अवस्थित	O
ne:छ	O
ne:।	O
ne:यो	O
ne:क्षेत्रलाई	O
ne:युनेस्को	B-ORG
ne:ले	O
ne:सन	O
ne:१९८२	O
ne:सालमा	O
ne:विश्व	B-ORG
ne:सम्पदा	I-ORG
ne:क्षेत्रको	I-ORG
ne:मान्यता	O
ne:दिएको	O
ne:थियो	O
ne:।	O

ne:पेट्रोलियम	B-ORG
ne:एवं	I-ORG
ne:ऊर्जा	I-ORG
ne:अध्ययन	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:देहरादून	B-LOC

ne:जर्ज	B-PER
ne:विल्हेम	I-PER
ne:फ्रेडरिक्	I-PER
ne:हिगल	I-PER

ne:गान्धीवादी	O
ne:अर्थव्यवस्थाको	O
ne:हत्या	O
ne:एवं	O
ne:ग्रामीण	O
ne:भारत	B-LOC
ne:लाई	O
ne:नदेख्नु	O

ne:उत्तर	B-ORG
ne:बंगाल	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:**	O
ne:जिम्बाब्वेमा	B-LOC
ne:५	O
ne:मार्चका	O
ne:दिन	O
ne:“मण्डेला	O
ne:दिवस”	O
ne:मनाउँदै	O
ne:सार्वजनिक	O
ne:बिदा	O
ne:घोषणा	O
ne:गरियो	O
ne:।	O

ne:भगवतीपुर	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:तनहुँ	I-LOC
ne:-	O
ne:तनहुँ	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाउँ	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:समिति	I-LOC
ne:हो	O
ne:।	O

ne:आजाद	B-ORG
ne:हिन्द	I-ORG
ne:फौज	I-ORG

ne:लाङटाङ	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:निकुञ्ज	I-ORG

ne:बाल	B-ORG
ne:अधिकार	I-ORG
ne:महासन्धि	I-ORG

ne:ललितपुर	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC
ne:(	I-LOC
ne:उत्तर	I-LOC
ne:प्रदेश	I-LOC
ne:)	I-LOC

ne:नेपाल	B-ORG
ne:राष्ट्र	I-ORG
ne:बैंक	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:उमेश	B-PER
ne:यादव	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:दालचिनी	O
ne:र	O
ne:तेजपातको	B-LOC
ne:स्वाद	O
ne:सुवासिलो	O
ne:र	O
ne:मीठो	O
ne:हुन्छ	O
ne:र	O
ne:यसलाई	O
ne:अधिकतम	O
ne:मसलाको	O
ne:रूपमा	O
ne:प्रयोग	O
ne:गरिन्छ।	O

ne:दयाहाङ	B-PER
ne:राईको	I-PER
ne:सहायक	O
ne:निर्देशन	O
ne:छ	O
ne:।	O

ne:ICFAI	B-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:त्रिपुरा	B-LOC

ne:यो	O
ne:इण्डोनेशियामा	B-LOC
ne:अत्यधिकमात्रामा	O
ne:रहेको	O
ne:भएता	O
ne:पनि	O
ne:हाल	O
ne:त्यहाँको	O
ne:सरकारले	O
ne:त्यो	O
ne:कुप्रथा	O
ne:हटाएको	O
ne:छ	O
ne:।	O

ne:सेरिल	O
ne:स्याण्डबर्ग	O
ne:फेसबुकमा	B-ORG
ne:''	O

ne:धारापानी	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:अर्घाखाँची	I-LOC

ne:मयल	B-LOC
ne:(	I-LOC
ne:वनस्पति	I-LOC
ne:)	I-LOC

ne:(	O
ne:एडभार्ड	B-PER
ne:मोजर	I-PER
ne:र	O
ne:जोहन	B-PER
ne:ओ	I-PER
ne:केफेसँग	I-PER
ne:साझेदारी	O
ne:)	O

ne:चौधरी	B-ORG
ne:चरण	I-ORG
ne:सिंह	I-ORG
ne:हरियाणा	I-ORG
ne:कृषि	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:हिसार	B-ORG

ne:राजेश	B-PER
ne:हमाल	I-PER
ne:,	O
ne:गौरी	B-PER
ne:मल्ल	I-PER

ne:दोलखा	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:श्यामा	B-LOC
ne:गाविस	O
ne:वडा	O
ne:नं	O
ne:.	O

ne:कृषि	B-ORG
ne:तथा	I-ORG
ne:पशु	I-ORG
ne:विज्ञान	I-ORG
ne:अध्ययन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG

ne:३	O
ne:श्री	O
ne:कृष्णबहादुर	B-PER
ne:महरा	I-PER
ne:-	O
ne:गृह	O

ne:(	O
ne:कैलाश	B-PER
ne:सत्यार्थीसँग	I-PER
ne:साझेदारी	O
ne:)	O

ne:सिङ्गी	B-ORG
ne:डे	I-ORG
ne:बेमराहा	I-ORG
ne:कडा	I-ORG
ne:प्रकृति	I-ORG
ne:आरक्ष	I-ORG

ne:२	O
ne:)	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:२०४६	O

ne:लोहारपानी	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दाङ	I-LOC

ne:अन्नपूर्ण	B-ORG
ne:संरक्षण	I-ORG
ne:क्षेत्र	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:वालडेन	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:थोरोद्धारा	B-PER
ne:लिखित	O
ne:बहुचर्चित	O
ne:पुस्तक	O
ne:हो।	O

ne:वीरेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:फर्गी	B-PER
ne:(	I-PER
ne:गायिका	I-PER
ne:)	I-PER

ne:मनमाउथ	B-ORG
ne:रेजिमेण्टल	I-ORG
ne:संग्रहालय	I-ORG

ne:गेओर्गि	B-PER
ne:दिमित्रोभ	I-PER
ne:मिखाईलोभ	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:रमेश	B-PER
ne:पोखरियाल	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:संयुक्त	B-LOC
ne:राज्य	I-LOC
ne:अमेरिका	I-LOC

ne:२०३०	O
ne:साल	O
ne:जेठ	O
ne:१९	O
ne:गते	O
ne:काठमाडौंमा	B-LOC
ne:भयो।	O

ne:न्यातपोल	B-ORG
ne:मन्दिर	I-ORG
ne:(	O
ne:)	O

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:बाजुरा	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:बकिंघम	O
ne:प्यालेस	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:बेलायतको	B-LOC
ne:राजदरवार	O
ne:हो	O
ne:।	O

ne:अन्नपूर्ण	B-ORG
ne:संरक्षण	I-ORG
ne:क्षेत्र	I-ORG

ne:राजेश	B-PER
ne:हमाल	I-PER
ne:,	O
ne:करिश्मा	B-PER
ne:मानन्धर	I-PER

ne:[[भारतबाट	O
ne:श्रीलंकाको	B-LOC
ne:निम्ति	O
ne:राम-सेतुको	O
ne:नासा	B-ORG
ne:द्वारा	O
ne:लिइएको	O
ne:फोटो।]]	O

ne:जर्ज	B-PER
ne:विल्हेम	I-PER
ne:फ्रेडरिक्	I-PER
ne:हिगल	I-PER
ne:,	O

ne:यिनी	O
ne:माओवादी	O
ne:सभासद्	O
ne:हिसिला	B-PER
ne:यमीका	I-PER
ne:बाबु	O
ne:हुन्।	O

ne:न्युजिल्यान्ड	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:२०५८मा	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:पाएका	O
ne:हुन्।	O

ne:दिल्ली	B-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	O
ne:दिल्ली	B-LOC

ne:;	O
ne:एसीसी	B-ORG
ne:(	O
ne:३	O
ne:)	O

ne:२०२५	O
ne:सालको	O
ne:गोरखापत्रमा	B-ORG
ne:उहाँको	O
ne:पहिलो	O
ne:रचना	O
ne:छापिएको	O
ne:हो।	O
ne:उनका	O
ne:प्रकाशित	O
ne:कृतिहरूः	O

ne:म्यानुअल	B-PER
ne:न्युएर	I-PER
ne:(	O
ne:साल्के	B-ORG
ne:०४	I-ORG
ne:)	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:नरेन्द्र	B-PER
ne:मोदी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:बाबुराम	B-PER
ne:भट्टराईको	I-PER
ne:जन्मस्थल	O
ne:पनि	O
ne:हो।	O

ne:नेपाली	B-ORG
ne:कांग्रेसका	I-ORG
ne:सभापति	O
ne:गिरिजाप्रसाद	B-PER
ne:कोइराला	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:सुर्नयागाढ	O
ne:नदि	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:बैतडी	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:पर्ने	O
ne:नदि	O
ne:हो	O
ne:!	O

ne:पशुपतिनाथ	B-ORG
ne:मन्दिर	I-ORG
ne:(	O
ne:)	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:मारिन	B-PER
ne:सिलिच	I-PER
ne:'	O
ne:''	O

ne:चलचित्रमा	O
ne:स्क्रीनको	O
ne:अगाडी	O
ne:शाहरूख	B-PER
ne:खानसँग	I-PER
ne:सह	O
ne:कलाकारका	O
ne:रूपमा	O
ne:फिर्ता	O
ne:फर्किए।	O

ne:अल	B-ORG
ne:इन्डिया	I-ORG
ne:अन्ना	I-ORG
ne:द्रविड	I-ORG
ne:मुनेत्र	I-ORG
ne:कडगम	I-ORG

ne:राजेश	B-PER
ne:हमाल	I-PER
ne:,	O
ne:करिश्मा	B-PER
ne:मानन्धर	I-PER

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:अछाम	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:शिखर	B-PER
ne:धवन	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:नेपाली	B-ORG
ne:सैनिक	I-ORG
ne:विमान	I-ORG
ne:सेवा	I-ORG

ne:कालिका	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दैलेख	I-LOC

ne:दीपेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:१९९५	O
ne:ताका	O
ne:हलिवुडमा	B-LOC
ne:प्रवेश	O
ne:गरेकी	O
ne:हुन्	O
ne:।	O

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:अछाम	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:पूर्वाञ्चल	B-LOC
ne:विकास	I-LOC
ne:क्षेत्र	I-LOC

ne:;	O
ne:अफ्रिकी	B-ORG
ne:फुटबल	I-ORG
ne:संघ	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:CAF	I-ORG
ne:)	I-ORG
ne:(	O
ne:६	O
ne:)	O

ne:मंगलबारे	B-LOC
ne:हाट	O
ne:लाग्ने	O
ne:दिन	O
ne:मंगलबार	O
ne:,	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:परमानन्द	B-PER
ne:झा	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१९४४–	O
ne:)	O

ne:एरोन	B-PER
ne:फिन्च	I-PER
ne:-	O
ne:७४	O
ne:(	O
ne:४७	O
ne:)	O

ne:नेपाली	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:संयुक्त	B-ORG
ne:राष्ट्र	I-ORG
ne:खाद्य	I-ORG
ne:एवं	I-ORG
ne:कृषि	I-ORG
ne:संगठन	I-ORG

ne:सुशान्त	B-PER
ne:सिंह	I-PER
ne:राजपुत	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:युवराज	B-PER
ne:सिंह	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:भीमसेन	B-PER
ne:थापा	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:१७७५-१८३९	O
ne:)	O

ne:महिला	B-ORG
ne:विरुद्ध	I-ORG
ne:हुने	I-ORG
ne:सबै	I-ORG
ne:प्रकारका	I-ORG
ne:भेदभाव	I-ORG
ne:उन्मूलन	I-ORG
ne:गर्ने	I-ORG
ne:महासन्धि	I-ORG
ne:१९७९	I-ORG

ne:प्राकृतिक	B-ORG
ne:इतिहास	I-ORG
ne:संग्रहालय	I-ORG
ne:नेपाल	I-ORG

ne:डि	B-ORG
ne:नोय	I-ORG
ne:ट्साइट	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:पाराकाट्ने	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:बझाङ	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाविस	O
ne:हो।	O

ne:फुलेक	B-LOC
ne:गा.वि.स	I-LOC
ne:.	I-LOC

ne:नेपाल	B-ORG
ne:टेलिभिजन	I-ORG
ne:(	O
ne:सरकारी	O
ne:स्वामित्व	O
ne:रहेको	O
ne:च्यानल॒	O

ne:डा.	B-PER
ne:तुलसी	I-PER
ne:गिरी	I-PER
ne:-	O
ne:परराष्ट्र	O

