ne:राष्ट्रीय	B-ORG
ne:प्रौद्योगिकी	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:त्रिपुरा	I-ORG

ne:२०३०	O
ne:सालको	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:पाएका	O
ne:थिए।	O

ne:द	B-ORG
ne:रोलिङ्ग	I-ORG
ne:स्टोन्स	I-ORG

ne:उहाँको	O
ne:जन्म	O
ne:अछाम	B-LOC
ne:जिल्लामा	I-LOC
ne:भएको	O
ne:हो|	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:रोहित	B-PER
ne:शर्मा	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:एसियाली	B-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:परिषद	I-ORG

ne:तिपालेटा	B-LOC
ne:गा.वि.स	I-LOC
ne:.	I-LOC

ne:महेन्द्रनगर	B-LOC
ne:कञ्चनपुर	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:शहर।	O

ne:इजिप्ट]]	O
ne:,	O
ne:लिबिया	B-LOC
ne:,	O
ne:ट्युनिसिया	B-LOC
ne:,	O
ne:अल्जेरिया	B-LOC

ne:**	O
ne:''	O
ne:श्रीलंकाका	B-LOC
ne:विश्व	I-LOC
ne:सम्पदा	I-LOC
ne:क्षेत्रहरूको	I-LOC
ne:सूची	I-LOC
ne:''	O

ne:उनी	O
ne:प्राकृतिक	O
ne:दृश्यहरूकाे	O
ne:वर्णन	O
ne:गर्न	O
ne:पनि	O
ne:दक्ष	O
ne:रहेका	O
ne:पाइन्छन्	O
ne:।	O
ne:पूर्वीय	O
ne:अाचार्यहरूले	O
ne:माघलार्इ	O
ne:उपमामा	O
ne:कालिदास	B-PER
ne:सरह	O
ne:,	O
ne:अर्थगाैरवमा	O
ne:महाकाव्यकार	O
ne:भारवि	O
ne:सरह	O
ne:र	O
ne:पदलालित्यमा	O
ne:दण्डी	O
ne:सरह	O
ne:मान्दै	O
ne:भनेका	O
ne:छन्र	O
ne:ः	O

ne:दिपायल	B-LOC
ne:सिलगढी	I-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC

ne:*पश्चिम-	O
ne:रौतहट	B-LOC
ne:,	O
ne:रौतहट	B-LOC
ne:र	O
ne:काभ्रेपलाञ्चोक	B-ORG
ne:,	O

ne:पाण्डुरङ्ग	B-PER
ne:वामन	I-PER
ne:काणे	I-PER

ne:रानी	B-PER
ne:ऐश्वर्य	I-PER
ne:राज्यलक्ष्मी	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:मे	B-PER
ne:ब्रिट	I-PER
ne:मोजर	I-PER
ne:(	O
ne:नोर्वे	O
ne:)	O

ne:यस	O
ne:पछि	O
ne:तुगलक	B-LOC
ne:वंशको	I-LOC
ne:शासन	O
ne:आए	O

ne:उनले	O
ne:ओलेभ	B-PER
ne:सेन्ट	I-PER
ne:क्लेयर	I-PER
ne:सोमेस	I-PER
ne:सँग	O
ne:विवाह	O
ne:गरे	O
ne:पश्चात	O
ne:उनी	O
ne:,	O
ne:उनको	O
ne:बहिनी	O
ne:एग्नीस	O
ne:बेडेन–पावेल	O

ne:नेपाल	B-ORG
ne:सद्भावना	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:आनन्दीदेवी	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:२७	O
ne:श्री	O
ne:सत्य	B-PER
ne:पहाडी	I-PER
ne:-	O
ne:शान्ति	O
ne:तथा	O
ne:पुनर्निर्माण	O

ne:२०३१	O
ne:सालमा	O
ne:नेपाल	B-ORG
ne:टेलिकम	I-ORG
ne:इन्जिनियरको	O
ne:हैसियतमा	O
ne:सेवा	O
ne:प्रवेश	O
ne:गरेका	O
ne:कंसाकार	O
ne:त्यहाँको	O
ne:सबैभन्दा	O
ne:माथिल्लो	O
ne:र	O
ne:निर्णायक	O
ne:ओहोदा	O
ne:प्रवन्ध	O
ne:निर्देशक	O
ne:भएर	O
ne:अवकाश	O
ne:लिए।।	O

ne:उपरी	B-LOC
ne:दिबांग	I-LOC
ne:घाटी	I-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC

ne:आमिर	B-PER
ne:खान	I-PER
ne:(	O
ne:पीके	O
ne:)	O

ne:वीरेन्द्र	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER

ne:बंगलादेश	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:नेपालका	B-ORG
ne:विकास	I-ORG
ne:क्षेत्रहरू	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:पृथ्वी	B-PER
ne:वीर	I-PER
ne:विक्रम	I-PER
ne:शाह	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:श्रीलंका	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:उमर	B-PER
ne:अब्दुल्ला	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:मित्रसेन	B-PER
ne:थापा	I-PER
ne:मगर	I-PER

ne:मनमोहन	B-PER
ne:अधिकारी	I-PER
ne:-प्रधानमन्त्री	O
ne:राजदरवार	O
ne:र	O
ne:सामान्य	O
ne:प्रशासन	O

ne:कर्नाटक	B-ORG
ne:राज्य	I-ORG
ne:खुल्ला	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:मैसूर	B-LOC

ne:बिर्तामोड	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:,	O
ne:शनि-अर्जुन	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:,	O
ne:कन्काई	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC

ne:पोर्टो	B-LOC
ne:प्रिन्सिस	I-LOC
ne:भूमिगत	I-LOC
ne:नदी	I-LOC
ne:राष्ट्रिय	I-LOC
ne:निकुञ्ज	I-LOC

ne:यसरी	O
ne:शिवपुराण’लाई	B-ORG
ne:आधार	O
ne:मान्दा	O
ne:‘अत्रि’	O
ne:ऋषिका	O
ne:अनसूयातर्फका	B-ORG
ne:पुत्रहरूमध्ये	O
ne:‘आपोमूर्ति	O
ne:आत्रेय’	O
ne:‘पानी	O
ne:पोखरेल’का	O
ne:वंशपुरुष	O
ne:ठहरिन्छन्	O
ne:।	O
ne:यिनका	O
ne:छोरा	O
ne:अर्चनानस	O
ne:र	O
ne:नाती	O
ne:श्यावाश्व	O
ne:हुन्	O
ne:।	O

ne:इन्द्रबहादुर	B-PER
ne:राई	I-PER
ne:-	O
ne:लेखक	O
ne:र	O
ne:साहित्यिक	O
ne:आलोचक	O

ne:अखिल	B-ORG
ne:भारतीय	I-ORG
ne:आयुर्विज्ञान	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:(	O
ne:AIIMS	O
ne:)	O
ne:,	O
ne:दिल्ली	B-LOC

ne:भुवन	B-PER
ne:केसी	I-PER
ne:,	O
ne:जल	B-PER
ne:शाह	I-PER
ne:,	O
ne:नीर	B-PER
ne:शाह	I-PER

ne:भारत	B-ORG
ne:कम्युनिष्ट	I-ORG
ne:पार्टी	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:मार्क्सवादी	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:सुरेश	B-PER
ne:रैना	I-PER
ne:५८	O
ne:(	O
ne:३६	O
ne:)	O

ne:====संबैधानिक	O
ne:राजतन्त्रमा	O
ne:भएका	O
ne:प्रधानमन्त्रीहरु	B-PER
ne:(	O
ne:१९९०-२००८	O
ne:)	O
ne:====	O

ne:महात्मा	B-ORG
ne:गान्धी	I-ORG
ne:सेतु	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:पुल	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:महेन्द्र	B-PER
ne:सिंह	I-PER
ne:धोनी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:संयुक्त	B-ORG
ne:राष्ट्र	I-ORG
ne:खाद्य	I-ORG
ne:एवं	I-ORG
ne:कृषि	I-ORG
ne:संगठन	I-ORG

ne:कृषि	B-ORG
ne:तथा	I-ORG
ne:पशु	I-ORG
ne:विज्ञान	I-ORG
ne:अध्ययन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG

ne:सिङ्गी	B-ORG
ne:डे	I-ORG
ne:बेमराहा	I-ORG
ne:कडा	I-ORG
ne:प्रकृति	I-ORG
ne:आरक्ष	I-ORG

ne:हमीरपुर	B-LOC
ne:जिल्ला	I-LOC
ne:(	I-LOC
ne:उत्तर	I-LOC
ne:प्रदेश	I-LOC
ne:)	I-LOC

ne:``	O
ne:कालो	O
ne:''	O
ne:अथवा	O
ne:``	O
ne:ठुलो	O
ne:''	O
ne:यो	O
ne:बर्षाको	B-ORG
ne:आरंभमा	O
ne:छरिन्छ	O
ne:,	O
ne:२	O
ne:.	O

ne:''	O
ne:मध्यमाञ्चल	B-LOC
ne:''	O
ne:'	O

ne:(	O
ne:४	O
ne:)	O
ne:जगन्नाथ	B-ORG
ne:पुरी	I-ORG

ne:परराष्ट्र	B-ORG
ne:मन्त्रालय	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:नेपाल	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:चौधरी	B-ORG
ne:चरण	I-ORG
ne:सिंह	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne::	I-ORG
ne:मेरठ	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:मेरठ	B-LOC

ne:२०५०	O
ne:)	O
ne:नामक	O
ne:ग्रन्थका	O
ne:लागि	O
ne:उनले	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:२०५०	O
ne:प्राप्त	O
ne:गरेका	O
ne:हुन्।	O
ne:वि.सं	O
ne:.	O

ne:कर्नाटक	B-ORG
ne:राज्य	I-ORG
ne:खुल्ला	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:फ्रान्सिस्	O
ne:रडन्	O
ne:जनरल	B-PER
ne:अक्टरलोनी	I-PER
ne:जनरल	B-PER
ne:गिलेस्पी	I-PER

ne:राजेश	B-PER
ne:हमाल	I-PER
ne:,	O
ne:करिश्मा	B-PER
ne:मानन्धर	I-PER

ne:'	O
ne:''	O
ne:तुल्सी	B-PER
ne:गिरी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O
ne:(	O
ne:२	O
ne:/	O
ne:३	O
ne:)	O
ne:(	O
ne:१९२६-	O
ne:)	O

ne:'	O
ne:''	O
ne:लेकगाँउ	O
ne:''	O
ne:'	O
ne:बझाङ	B-LOC
ne:जिल्लाको	I-LOC
ne:एक	O
ne:गाविस	O
ne:हो।	O

ne:बलबहादुर	B-PER
ne:राई	I-PER
ne:नेपाली	B-ORG
ne:काँग्रेस	I-ORG
ne:पार्टीको	O
ne:वरिष्ठ	O
ne:नेता	O
ne:,	O
ne:वरिष्ठ	O
ne:कैबिनेट	O
ne:मंत्री	O
ne:,	O
ne:प्रधानमन्त्रीको	O
ne:रूपमा	O
ne:काम	O
ne:गरे	O
ne:-	O

ne:क्विन्सल्यान्ड	B-LOC
ne:बोतल	I-LOC
ne:रूख	I-LOC

ne:शान्तिनगर	B-LOC
ne:,	I-LOC
ne:दाङ	I-LOC

ne:अवस्थितिः	O
ne:बेलहरा	B-LOC
ne:गाविस	O
ne:वडा	O
ne:नम्बर	O
ne:९	O
ne:मूलघाट	O
ne:,	O
ne:तमोर	B-LOC
ne:नदीको	I-LOC
ne:किनार।	O

ne:शैलेन्द्र	B-PER
ne:कुमार	I-PER
ne:उपाध्याय	I-PER
ne:-	O
ne:गृह	O

ne:पाकिस्तान	B-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:क्रिकेट	I-ORG
ne:टिम	I-ORG

ne:पृथ्वीनारायण	B-PER
ne:शाह	I-PER
ne:-	O
ne:नेपाललाई	O
ne:एकिकरण	O
ne:गर्ने	O
ne:राजा	O

ne:राष्ट्रिय	B-ORG
ne:मानव	I-ORG
ne:अधिकार	I-ORG
ne:आयोग	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:नेपाल	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:सानिमा	B-ORG
ne:बैंक	I-ORG
ne:लिमिटेड	I-ORG

ne:नेपाली	B-ORG
ne:कांग्रेस	I-ORG
ne:३७	O
ne:सिट	O

ne:स्टेट	B-ORG
ne:बैंक	I-ORG
ne:अफ	I-ORG
ne:पटियाला	I-ORG

ne:भारतीय	B-ORG
ne:व्यवस्थापन	I-ORG
ne:संस्थान	I-ORG
ne:,	I-ORG
ne:अहमदाबाद	I-ORG

ne:२०३०	O
ne:सालसम्म	O
ne:स्कूलमा	O
ne:अध्यापन	O
ne:गरे।	O
ne:त्यसैबीच	O
ne:उनले	O
ne:कलेजस्तरमा	O
ne:पनि	O
ne:पढाउन	O
ne:थाले	O
ne:र	O
ne:त्रिभुवन	B-ORG
ne:विश्वविद्यालयबाट	I-ORG
ne:वि.सं	O
ne:.	O

ne:(	O
ne:२	O
ne:)	O
ne:मदन	B-ORG
ne:पुरस्कार	I-ORG
ne:पुस्तकालय	I-ORG

ne:राष्ट्रिय	B-ORG
ne:मानव	I-ORG
ne:अधिकार	I-ORG
ne:आयोग	I-ORG
ne:(	I-ORG
ne:नेपाल	I-ORG
ne:)	I-ORG

ne:'	O
ne:''	O
ne:समीर	B-PER
ne:रायचौधुरी	I-PER
ne:''	O
ne:'	O

ne:सुर्वण	B-PER
ne:सम्शेर	I-PER
ne:ज.ब.रा	I-PER
ne:.	I-PER
ne:अर्थ	O
ne:मन्त्री	O

ne:पहिला	O
ne:सुरुङ्गागा.वि.स.भित्र	B-LOC
ne:पर्थ्याे	O
ne:भने	O
ne:अहिले	O
ne:कनकाई	B-LOC
ne:नगरपालिका	I-LOC
ne:वार्ड	O
ne:नं	O
ne:.	O

ne:भिक्टोरिया	B-LOC
ne:(	I-LOC
ne:अष्ट्रेलिया	I-LOC
ne:)	I-LOC

ne:किन	O
ne:यती	O
ne:धेरै	O
ne:जानकारी	O
ne:दिइयो	O
ne:भन्ने	O
ne:कुरा	O
ne:रहस्यको	O
ne:गर्भमा	O
ne:नै	O
ne:छ	O
ne:।	O
ne:तर	O
ne:,	O
ne:उनी	O
ne:महर्षि	O
ne:गौतमका	O
ne:माहिला	O
ne:छोरा	O
ne:थिए	O
ne:।	O
ne:उनी	O
ne:र	O
ne:वामदेवको	O
ne:जन्म	O
ne:एकै	O
ne:प्रकारबाट	O
ne:मन्त्रद्वारा	B-ORG
ne:भएको	O
ne:थियो	O

ne:इन्दिरा	B-ORG
ne:गान्धी	I-ORG
ne:राष्ट्रिय	I-ORG
ne:खुल्ला	I-ORG
ne:विश्वविद्यालय	I-ORG

ne:एच	B-ORG
ne:टी	I-ORG
ne:सी	I-ORG
ne:कर्पोरेशन	I-ORG

