फेरि O
तिनै O
पाकिस्तानी O
हरू O
शेख B-PER
मुजिबर I-PER
रहमान I-PER
लाई O
‘ O
अलगाववादी O
’ O
भन्छन् O
, O
जबकि O
बंगलादेश B-LOC
मा O
राष्ट्र O
का O
संस्थापक O
पिता O
वा O
बंगबन्धु O
मानिन्छ O
। O

सिक्किम B-LOC
को O
भारत B-LOC
मा O
विलयन O
किन O
राष्ट्रघात O
, O
हस्तक्षेप O
र O
विस्तारवाद O
हो O
तर O
तिब्बत B-LOC
चीन I-LOC
चाहिं O
हैन O
एकता O
? O

दोस्रो O
विश्वयुद्ध O
ले O
कोरिया B-LOC
लाई O
मात्र O
हैन O
, O
जर्मनी B-LOC
पनि O
दुई O
राज्य O
मा O
बाँडे O
को O
थियो O
। O

पूर्वी O
जर्मनी B-LOC
को O
साम्यवादी O
सत्ता O
ढले O
सँगै O
फेरि O
जर्मन O
एकीकरण O
भयो O
। O

शायद O
उत्तरकोरिया B-LOC
को O
साम्यवादी O
सत्ता O
ढले O
का O
दिन O
कोरिया B-LOC
पनि O
एकीकरण O
हुनेछ O
। O

तर O
, O
यी O
उदाहरण O
बाट O
उठ्ने O
केही O
प्रश्न O
छन्- O
पूर्वी O
र O
पश्चिम O
जर्मनी B-LOC
दुई O
फरक O
- O
राज्य O
हुँदा O
के O
को O
राष्ट्रियता O
पनि O
थियो O
वा O
एउटै O
? O

कोरिया B-LOC
अहिले O
उत्तर O
र O
दक्षिण O
दुई O
वटा O
हुँदा O
यी O
‘ O
राज्य O
’ O
मात्र O
हुन् O
कि O
राष्ट्र O
पनि O
? O

सोभियत B-ORG
संघ I-ORG
वा O
युगोस्लाभिया B-LOC
को O
गठन O
एकता O
थियो O
कि O
अतिक्रमण O
? O

फेरि O
तिन O
को O
विभाजन O
स्वतन्त्रता O
हो O
कि O
विखण्डन O
? O

प्रहरी O
ले O
त्रिभुवन B-LOC
अन्तर्राष्ट्रिय I-LOC
विमानस्थल I-LOC
बाट O
करीब O
३३३ O
ग्राम O
सुन O
सहित O
एक O
बंगलादेशी O
नागरिक O
लाई O
पक्राउ O
गरे O
को O
छ O
। O

पक्राउ O
पर्ने O
मा O
बंगलादेशी O
नागरिक O
राहदानी O
नम्बर O
ईएन O
०९८७८१ O
बाहक O
३५ O
वर्षीय O
अस्राफुल B-PER
इजलाम I-PER
रहे O
का O
छन् O
। O

हिमालयन B-ORG
एअरलाइन्स I-ORG
को O
उडान O
मार्फत O
दुबई B-LOC
बाट O
काठमाडौं B-LOC
हुँदै O
बंगलादेश B-LOC
जान O
लागे O
का O
उन O
लाई O
विमानस्थल B-LOC
मा O
खटिए O
प्रहरी O
ले O
ह्‍याण्ड O
व्यागेज O
जाँच O
गर्नेक्रम O
पक्राउ O
गरे O
हो O
। O

बंगलादेश B-LOC
मा O
भइ O
रहेको O
साफ O
यू O
– O
१९ O
महिला O
च्याम्पियनसिप O
नेपाल B-LOC
ले O
आफ्नो O
अन्तिम O
लिग O
खेल O
आज O
भारत B-LOC
विरुद्ध O
प्रतिस्पर्धा O
गर्दैछ O
। O

ढाका B-LOC
स्थित O
शहिद B-LOC
सिपाही I-LOC
मुस्तोफा I-LOC
कमल I-LOC
स्टेडियम I-LOC
मा O
यस O
खेल O
नेपाली O
समय O
अनुसार O
दिउँसो O
२ O
: O
४५ O
बजे O
सुरु O
हुनेछ O
। O

पाँच O
टिम O
सहभागी O
च्याम्पियनसिप O
मा O
शीर्ष O
दुई O
रहेर O
फाइनल O
पुग्न O
नेपाल B-LOC
लाई O
भारत B-LOC
विरुद्ध O
बराबरी O
नै O
पर्याप्त O
छ O
। O

भारत B-LOC
भने O
नेपाल B-LOC
लाई O
हराएर O
फाइनल O
पुग्ने O
लक्ष्य O
मा O
छ O
। O

नेपाल B-LOC
३ O
खेल O
बाट O
७ O
अंक O
जोडेर O
शीर्ष O
स्थान O
मा O
छ O
। O

समान O
अंक O
भए O
पनि O
गोलअन्तर O
मा O
पछि O
रहे O
को O
बंगलादेश B-LOC
दोस्रो O
स्थान O
छ O
। O

भारत B-LOC
भने O
दुई O
जित O
र O
१ O
हार O
बाट O
६ O
अंक O
सहित O
तेस्रो O
स्थान O
मा O
छ O
। O

भारत B-LOC
पछिल्लो O
खेल O
मा O
बंगलादेश B-LOC
सँग O
पराजित O
भए O
को O
थियो O
। O

आजै O
बंगलादेश B-LOC
ले O
श्रीलंका B-LOC
सँग O
अन्तिम O
खेल O
खेल्दैछ O
। O

यदि O
नेपाल B-LOC
ले O
भारत B-LOC
लाई O
पराजित O
गरे O
मा O
बंगलादेश B-LOC
जस्तो O
नतिजा O
आए O
पनि O
फाइनल O
पुग्नेछ O
। O

काठमाडौं B-LOC
उपत्यका I-LOC
का O
केही O
विद्यालय O
विद्यार्थी O
हरुमा O
झाडाबान्ता O
को O
समस्या O
देखिए O
पछि O
अध्ययन O
गर्न O
प्रभावित O
मा O
स्वास्थ्यकर्मी O
परिचालन O
गरिए O
छ O
। O

स्वास्थ्य O
सेवा O
विभाग O
का O
महानिर्देशक O
डा O
. O
दीपेन्द्ररमण B-PER
सिंह I-PER
ले O
केही O
विद्यालय O
विद्यार्थी O
मा O
झाडाबान्ता O
को O
समस्या O
देखा O
परे O
गुनासो O
आए O
पछि O
जिल्ला B-ORG
जनस्वास्थ्य I-ORG
कार्यालय I-ORG
काठमाडौं B-LOC
बाट O
स्वास्थ्यकर्मी O
परिचलान O
भइ O
सकेको O
जानकारी O
दिए O
। O

बूढानीलकण्ठ B-LOC
हात्तीगौंडा I-LOC
स्थित O
यूरो B-ORG
स्कुल I-ORG
, O
मेरिडीयन्ट B-ORG
बालुवाटार B-LOC
किड्स B-ORG
छाउनी B-LOC
ज्ञानभूमि B-ORG
का O
विद्यालय O
बालबालिका O
मा O
झाडाबान्ता O
को O
समस्या O
भइ O
रहेको O
नेपाल B-ORG
अभिभावक I-ORG
महासंघ I-ORG
ले O
जनाए O
छ O
। O

नेपाल B-ORG
अभिभावक I-ORG
महासंघ I-ORG
का O
अध्यक्ष O
सुप्रभात B-PER
भन्डारी I-PER
ले O
उपत्यका O
को O
७ O
वटा O
विद्यालय O
बालबालिका O
मा O
झाडाबान्ता O
देखिए O
जानकारी O
प्राप्त O
भए O
बताए O
। O

बूढानीलकण्ठ B-LOC
नगरपालिका O
ले O
पनि O
यूरो B-ORG
स्कुल I-ORG
मा O
अनुगमन O
गरे O
को O
जनाए O
छ O
। O

बूढानीलकण्ठ B-ORG
नगरपालिका I-ORG
शिक्षा I-ORG
शाखा I-ORG
का O
विद्यालय O
निरिक्षक O
इन्द्र B-PER
प्रसाद I-PER
दाहाल I-PER
ले O
बिहीबार O
नै O
अनुगमन O
मा O
गए O
को O
बताए O
। O

काठमाडौं B-LOC
महानगरपालिका O
को O
शिक्षा O
अधिकारी B-PER
रामप्रसाद I-PER
झाडाबान्ता O
फैलिएको O
बारे O
जानकारी O
नपाए O
बताए O
। O

प्याब्सन B-ORG
अध्यक्ष O
टिका B-PER
पुरी I-PER
ले O
भने O
अहिले O
सम्म O
कुनै O
जानकारी O
नपाए O
को O
बताए O
। O

जैमिनी B-LOC
नगरपालिका I-LOC
– I-LOC
५ I-LOC
बिनामारे I-LOC
, O
रिठेडाँडाछेउ B-LOC
को O
शङ्खे B-LOC
पहरा I-LOC
अघिल्लो O
हिउँद O
सम्म O
यसै O
गुमनाम O
थियो O
। O

जब O
रिठेडाँडा B-LOC
लाई O
पर्यटकीय O
गन्तव्य O
बनाउन O
स्थानीय O
कस्सिए O
, O
त्यो O
लुके O
को O
पहरा O
पनि O
दृश्य O
मा O
आयो O
। O

रिठेडाँडा B-ORG
पर्यटन I-ORG
पूर्वाधार I-ORG
निर्माण I-ORG
उपभोक्ता I-ORG
समिति I-ORG
का O
अध्यक्ष O
टेकबहादुर B-PER
थापा I-PER
अनुसार O
पहिले O
– O
त्यस O
लाई O
शङ्खे B-LOC
ओढार I-LOC
भनिन्थ्यो O
। O

संयुक्त B-ORG
राष्ट्रसंघ I-ORG
मातहत O
रहेर O
नेपाल B-ORG
सरकार I-ORG
ले O
पठाउने O
शान्तिसेना O
को O
योगदान O
माथि O
बिहीबार O
काठमाडौं B-LOC
मा O
विमर्श O
गरिए O
छ O
। O

संस्था O
ले O
शान्तिसेना O
मा O
नेपाल B-LOC
को O
योगदान O
विषयक O
पुस्तिका O
समेत O
प्रकाशन O
गरे O
छ O
। O

जस O
मा O
प्रा O
. O
राजामोहन B-PER
, O
रथी O
बालानन्द B-PER
शर्मा I-PER
डिबी I-PER
सुवेदी I-PER
राजेश I-PER
श्रेष्ठ I-PER
पूर्वडीआइजी O
नवराज B-PER
डा O
दिनेश B-PER
भट्टराई I-PER
तथा O
चिरन B-PER
थापा I-PER
को O
लेख O
रहे O
छ O
। O

कार्यक्रम O
मा O
बाल्दै O
डा O
. O
दिनेश B-PER
भट्टराई I-PER
ले O
शान्ति O
स्थापनार्थ O
नेपाल B-LOC
उत्कृष्ट O
प्रदर्शन O
गर्दै O
आए O
को O
बताए O
का O
छन् O
। O

‘ O
सरकार B-ORG
ले O
आर्थिक O
उपार्जन O
को O
लागि O
मात्र O
शान्तिसेना B-ORG
लाई O
केन्द्र O
मा O
राख्नुहुँदैन O
’ O
उन O
भने O
, O
विश्व O
नेपाल B-LOC
उपस्थिति O
र O
योगदान O
स्थापित O
गर्न O
उपयोग O
गर्नुपर्छ O
। O

त्यसै O
अनुसार O
तालिम O
गराउनुपर्छ O
। O

’ O
यसै O
साता O
बंगलादेश B-LOC
मा O
सुरु O
हुने O
एसियन O
सिनियर O
सेन्ट्रल O
जोन O
मेन्स O
भलिबल O
च्यालेन्ज O
कप O
नेपाल B-LOC
को O
पुरुष O
टिम O
ले O
कम्तीमा O
पनि O
पदक O
छुने O
लक्ष्य O
राखे O
छ O
। O

सन् O
२०१७ O
मा O
माल्दिभ्स B-LOC
भए O
को O
तेस्रो O
संस्करण O
सेन्ट्रल O
जोन O
हुँदै O
ऐतिहासिक O
पदक O
जिते O
पुरुष O
टोली O
ले O
त्यस O
पछिका O
दुई O
सुखद O
नतिजा O
ल्याउन O
सकेन O
। O

मुख्य O
प्रशिक्षक O
हान B-PER
अबिङ I-PER
को O
नेतृत्व O
मा O
करिब O
एक O
महिना O
प्रशिक्षण O
पश्चात O
नै O
नेपाल B-LOC
ले O
ठूलो O
प्रतियोगिता O
खेल्न O
लागे O
हो O
। O

यस O
अघि O
पाँचवटै O
संस्करण O
खेले O
का O
कप्तान O
इम B-PER
राना I-PER
मगर I-PER
ले O
दुई O
टिम O
लाई O
हराउन O
सके O
मेडल O
आउने O
बताए O
। O

एफआईभिबी B-ORG
को O
कोचिङ O
सपोर्ट O
अन्तर्गत O
नेदरल्याण्ड्स B-LOC
बाट O
आए O
का O
हान B-PER
अबिङ I-PER
ले O
नेपाली O
टिम O
लाई O
प्रशिक्षण O
गराए O
थिए O
। O

यस्तै O
तीन O
वर्ष O
पछि O
राष्ट्रिय O
टिम O
मा O
कमब्याक O
गरे O
का O
मान B-PER
बहादुर I-PER
श्रेष्ठ I-PER
ले O
पनि O
यस O
पटक O
मेडल O
छुने O
लक्ष्य O
सहित O
प्रतिस्पर्धा O
गर्ने O
बताए O
। O

श्रेष्ठ B-PER
ले O
उज्वेकिस्तान B-LOC
बाहेक O
टिम O
सँग O
आफू O
खेलि O
सकेको O
अनुभव O
भएका O
धेरै O
प्रेसर O
भने O
नलिए O
को O
बताए O
। O

तर O
पछिल्लो O
पटक O
२०१९ O
मा O
नेपाल B-LOC
बंगलादेश I-LOC
र O
माल्दिभ् B-LOC
सँग O
हारेका O
ले O
पनि O
मान B-PER
बहादुर I-PER
सचेत O
छन् O
। O

१३ O
औं O
साग O
मा O
नेपाल B-ORG
बंगलादेश I-ORG
संग O
त्रिपुरेश्वर B-LOC
स्थित O
कभर्डहल O
मै O
पराजित O
हुँदा O
लगनखेल B-LOC
नेपाली B-ORG
सेना I-ORG
को O
शारीरिक O
तालिम O
तथा O
खेलकुद O
केन्द्र O
भए O
सेन्ट्रल B-ORG
जोन I-ORG
माल्दिभ्स B-LOC
सँग O
थियो O
। O

नेपाल B-LOC
भलिबल O
मा O
पछिल्लो O
समय O
चर्चित O
रहे O
का O
मान B-PER
बहादुर I-PER
ले O
दुई O
वर्ष O
मै O
भए O
को O
सेन्ट्रल O
जोन O
र O
१३ O
औं O
साग O
खेल्न O
पाएनन् O
। O

घर O
बाट O
भागे O
को O
६ O
वर्ष O
पछि O
दावा B-PER
याङ्जुम I-PER
शेर्पा I-PER
दुई O
जना O
फ्रेन्च O
नागरिक O
नेतृत्व O
गर्दै O
रोल्वालिङ B-LOC
फर्किइन् O
। O

सगरमाथा O
को O
पश्चिमपटि्ट O
४२०० O
मिटर O
उचाइ O
मा O
दोलखा B-LOC
जिल्ला O
पर्ने O
रोल्वालिङ B-LOC
उपत्यका O
छ O
। O

त्यही O
भित्र O
रहे O
को O
बेदिङ O
मा O
एउटा O
सानो O
शेर्पा B-LOC
गाउँ I-LOC
छ O
। O

दावा B-PER
याङ्जुम I-PER
को O
जन्म O
वि.सं O
. O
२०४७ O
साल O
मा O
रोल्वालिङ B-LOC
-४२०० O
मिटर O
) O
मै O
भए O
हो O
। O

तर O
उन O
को O
बाल्यकाल O
अधिकांश O
समय O
काठमाडौं B-LOC
मा O
नै O
बित्यो O
। O

सन् B-LOC
२०१८ O
मा O
नर्थ B-ORG
फेस I-ORG
एथ्लेक्टस I-ORG
बन्नु O
भन्दा O
पहिले O
अमेरिका B-LOC
को O
फ्रान्सिस्को B-LOC
हिमालयन B-ORG
फाउन्डेसन I-ORG
ले O
नेपाल O
डा O
. O
अरुणा B-PER
उप्रेती I-PER
हरुसँग O
मिलेर O
एउटा O
अभियान O
चलाए O
थियो O
। O

हिमाल O
आरोहण O
कै O
क्रम O
मा O
अमेरिकी B-ORG
नेशनल I-ORG
पार्क I-ORG
सर्भिस I-ORG
का O
रेन्जर O
डेबिड B-PER
गर्टलिब I-PER
सँग O
दावा O
को O
भेट O
भयो O
। O

उनी O
सन् O
२०१२ O
मा O
नै O
अमेरिका B-LOC
को O
माउन्ट B-LOC
रेनियर I-LOC
रेन्जर O
रुप O
काम O
गर्न O
थालिन् O
। O

त्यहाँ O
२ O
वर्ष O
काम O
गरे O
पछि O
उनी O
फेरि O
नेपाल B-LOC
फर्किइन् O
। O

अमेरिका B-LOC
बाट O
फर्किए O
पछि O
माउन्ट B-LOC
केटू I-LOC
देखि O
अन्य O
हिमाल O
मा O
कीर्तिमानी O
आरोहण O
तिर O
लागिन् O
। O

अर्जेन्टिना B-LOC
, O
दनाली B-LOC
एवं O
अमेरिका B-LOC
का O
४ O
/ O
५ O
वटा O
हिमाल O
मा O
उन O
ले O
गाइड O
को O
रुप O
काम O
गरिन् O
। O

चिली B-LOC
मा O
३५ O
वर्षीय O
युवा O
गेब्रियल B-PER
बोरिक I-PER
राष्ट्रपति O
निर्वाचित O
हुनु O
ले O
ल्याटिन B-LOC
अमेरिका I-LOC
बामपन्थी O
राजनीति O
को O
लहर O
आए O
संकेत O
गरे O
छ O
। O

बामपन्थी O
राजनीतिज्ञ O
बोरिक B-PER
ले O
दक्षिणपन्थी O
प्रतिद्वन्द्वी O
एन्टोनियो B-PER
कास्ट I-PER
भन्दा O
१२ O
प्रतिशत O
विन्दु O
बढी O
मत O
पाए O
। O

सन् O
१९८६ O
मा O
चिली B-LOC
को O
पुन्टा B-LOC
एरेनास I-LOC
जन्मिए O
का O
बोरिक B-PER
विद्यार्थी O
राजनीति O
बाट O
उदाए O
नेता O
हुन् O
। O

बुधबार O
देखि O
अन्तर्राष्ट्रिय O
सीमा O
खुला O
गरिने O
भए O
सँगै O
आप्रवासी O
विद्यार्थी O
र O
दक्ष O
कामदार O
अष्ट्रेलिया B-LOC
जान O
पाउने O
का O
छन् O
। O

तर O
सोमबार O
प्रधानमन्त्री O
स्कट B-PER
मोरिसन I-PER
ले O
डिसेम्बर O
१५ O
गते O
विदेशी O
कामदार O
र O
दक्ष O
का O
लागि O
अष्ट्रेलिया B-LOC
को O
अन्तर्राष्ट्रिय O
सीमा O
खुला O
गर्ने O
बताए O
छन् O
। O

अष्ट्रेलिया B-LOC
का O
स्वास्थ्य O
मन्त्री O
ग्रेग B-PER
हन्ट I-PER
ले O
समेत O
बुधबार O
देखि O
विद्यार्थी O
र O
दक्ष O
कामदार O
लागि O
अन्तर्राष्ट्रिय O
सीमा O
खुला O
गरिने O
जानकारी O
गराए O
छन् O
। O

यसै O
बीच O
, O
अष्ट्रेलिया B-LOC
को O
न्यू B-LOC
साउथ I-LOC
वेल्स I-LOC
मा O
भोलि O
देखि O
नै O
कोभिड O
सम्बन्धी O
नियम O
खुकुलो O
पारिँदै O
छ O
। O

न्यू B-LOC
साउथ I-LOC
वेल्स I-LOC
मा O
नियम O
खुकुलो O
भए O
सँगै O
अष्ट्रेलिया B-LOC
का O
अन्य O
राज्य O
हुने O
आवतजावत O
खुला O
गरिने O
छ O
। O

पर्यटन O
व्यवसायी O
मोहन B-PER
भण्डारी I-PER
केही O
दिन O
अघि O
डेनमार्क B-LOC
का O
पाहुना O
लिएर O
अस्ट्रेलियन B-LOC
बेस I-LOC
क्याम्प I-LOC
हुँदै O
धम्पुस B-LOC
झर्दै O
थिए O
। O

उज्यालो O
खुले O
को O
हिमशृंखला O
सँगै O
नेपाली O
मौलिकता O
अनुभव O
गर्न O
आए O
का O
ती O
पाहुना O
टोली O
बीचै O
मा O
नाक O
खुम्च्याउन O
बाध्य O
भए O
। O

पोखरा B-LOC
देखि O
काठमाडौं B-LOC
जानेक्रम O
मा O
विदेशी O
ले O
टुरिस्ट O
बसपार्क O
एकद O
मै O
फोहोर O
भए O
को O
र O
त्यस O
ध्यान O
नदिए O
गुनासो O
गरे O
आरबी O
राज O
बताए O
। O

पोखरा B-LOC
लेकसाइड I-LOC
कै O
पामे O
क्षेत्र O
मा O
पनि O
नेपाली O
हरु O
घुम्न O
जाने O
र O
आफू O
ले O
प्रयोग O
गरे O
का O
प्लास्टिकजन्य O
पदार्थ O
त्यहिँ O
फालेर O
को O
व्यवसायी O
प्रेम B-PER
राई I-PER
सुनाए O
। O

पदमार्ग O
तथा O
पदयात्रा O
सम्बन्धी O
प्रवर्द्धन O
सहजीकरण O
गर्दै O
आइ O
रहेको O
संस्था O
ट्रेकिङ B-ORG
एजेन्सिज I-ORG
एशोसिएसन I-ORG
अफ I-ORG
नेपाल I-ORG
( I-ORG
टान I-ORG
) I-ORG
गण्डकी B-LOC
का O
अध्यक्ष O
सुशील B-PER
पौडेल I-PER
पनि O
पछिल्लो O
समय O
हरुमा O
फोहोर O
थुप्रिदै O
गए O
को O
र O
वातावरणीय O
असर O
पर्दै O
गइ O
स्वीकार्छन् O
। O

काठमाडौं B-LOC
को O
चन्द्रागिरि B-LOC
हिल्स I-LOC
मा O
अवस्थित O
रिसोर्ट O
ले O
यस O
वर्ष O
नेपाल B-LOC
कै O
उत्कृष्ट O
लक्जरी O
पुरस्कार O
‘ O
अन्तर्राष्ट्रिय O
हस्पिटालिटी O
एण्ड O
ट्राभल O
अवार्ड O
२०२१ O
’ O
प्रदान O
गरिए O
छ O
। O

भारत B-LOC
को O
नयाँदिल्ली B-LOC
मा O
शुक्रबार O
साँझ O
आयोजित O
कार्यक्रम O
का O
प्रमुख O
अतिथी O
नेपाल B-LOC
संस्कृति O
, O
पर्यटन O
तथा O
नागरिक O
उड्डयान O
मन्त्री O
श्री O
प्रेम B-PER
बहादुर I-PER
आले I-PER
र O
पूर्वमन्त्री O
एवम् O
राज्यसभा O
सांसद O
विजयगोयल B-PER
ले O
उक्त O
पुरस्कार O
प्रदान O
गरे O
। O

अमेरिकी O
अन्तरिक्ष O
एजेन्सी O
नासा B-ORG
को O
एक O
यान O
पहिलो O
पटक O
सूर्य O
वायुमण्डल O
मा O
प्रवेश O
गर्न O
सफल O
भए O
छ O
। O

जोन B-ORG
हप्किन्स I-ORG
विश्वविद्यालय I-ORG
का O
प्रोजेक्ट O
वैज्ञानिक O
नुर B-PER
राओएफी I-PER
ले O
सूर्य O
को O
वायुमण्डल O
मा O
यान O
पुगे O
जानकारी O
लाई O
निकै O
उत्साहजनक O
भने O
छन् O
। O

रुस B-ORG
का O
राष्ट्रपति O
भ्लादिमिर B-PER
पुटिन I-PER
र O
चिनियाँ O
सी B-PER
जिनपिङ I-PER
बीच O
बुधबार O
वार्ता O
हुँदैछ O
। O

पश्चिमी O
मुलुक O
सँग O
रुस B-ORG
र O
चीन B-ORG
को O
तनाव O
बढि O
रहेका O
बेला O
दुबै O
नेता O
ले O
भर्चुअल O
वार्ता O
गर्न O
लागे O
का O
हुन् O
। O

रुस B-ORG
सरकार I-ORG
का O
प्रवक्ता O
दिमित्री B-PER
पेस्कोभ I-PER
ले O
बुधबार O
हुने O
भर्चुअल O
वार्ता O
मा O
अमेरिका B-LOC
र O
नेटो B-ORG
को O
‘ O
आक्रामक O
’ O
अभिव्यक्ति O
बारे O
कुराकानी O
बताए O
। O

पुटिन B-PER
ले O
पश्चिमा O
मुलुक O
सँग O
सम्बन्ध O
बिग्रि O
रहेका O
बेला O
चीन B-LOC
सँगको O
साझेदारी O
लाई O
अमेरिकी O
प्रभाव O
सीमित O
पार्ने O
माध्यम O
को O
रुप O
मा O
प्रयोग O
गर्दै O
आए O
का O
छन् O
। O

सी B-PER
ले O
समेत O
रुस B-LOC
सँग O
सम्बन्धि O
घनीभूत O
पारेर O
अमेरिका B-LOC
लाई O
सन्तुलन O
मा O
ल्याउन O
खोजे O
को O
प्रस्ट O
हुन्छ O
। O

केही O
महिनायता O
पश्चिमी O
मुलुक O
सँग O
रुस B-LOC
र O
चीन B-LOC
दुबै O
को O
सम्बन्ध O
चर्कि O
रहेको O
छ O
। O

युक्रेनी O
सीमा O
नजि O
कै O
रुस B-LOC
ले O
हजारौं O
सेना O
र O
हतियार O
तैनाथ O
गरे O
पछि O
अमेरिका B-LOC
सहित O
नेटो B-ORG
मुलुक O
विरोध O
जनाउँदै O
आए O
का O
छन् O
। O

युक्रेन B-LOC
माथि O
आक्रमण O
गर्ने O
उद्देश्य O
ले O
सीमाना O
मा O
सैनिक O
र O
हतियार O
तैनाथ O
गरे O
को O
उनी O
हरूको O
आरोप O
छ O
। O

तर O
रुस B-LOC
ले O
भने O
उक्त O
आरोप O
को O
खण्डन O
गर्दै O
आए O
छ O
। O

त्यस्तै O
, O
बेइजिङ B-LOC
र O
वाशिङ्टन B-LOC
बीच O
दक्षिण B-LOC
चिनियाँ I-LOC
सागर I-LOC
ताइवान I-LOC
सहित O
व्यापार O
तथा O
प्रविधि O
को O
क्षेत्र O
मा O
समेत O
मतभेद O
देखिँदै O
आए O
छ O
। O

जापान B-LOC
का O
पूर्वप्रधानमन्त्री O
शिन्जो B-PER
आबे I-PER
ले O
चीन B-LOC
कुनै O
सैन्य O
दुस्साहस O
गरे O
आत्मघाती O
हुने O
बताए O
छन् O
। O

मंगलबार O
एक O
सुरक्षा O
मञ्च O
मा O
भिडियो O
सन्देश O
पठाउँदै O
आबे B-PER
ले O
चीन B-LOC
कुनै O
सैन्य O
दुस्साहस O
गरे O
आत्मघाती O
हुने O
बताए O
का O
हुन् O
। O

उन O
ले O
चीन B-LOC
लाई O
आफ्ना O
छिमेकी O
नउक्साउन O
र O
भौगोलिक O
विस्तार O
नखोज्न O
पनि O
अपिल O
गरे O
का O
हुन् O
। O

आवे B-PER
ले O
आफ्नो O
सन्देश O
मा O
क्षेत्रीय O
व्यापार O
सम्झौता O
सीपीटीपीपी O
र O
विश्व B-ORG
स्वास्थ्य I-ORG
संगठन I-ORG
ताइवान B-LOC
को O
सहभागिता O
प्रति O
समेत O
समर्थन O
जनाए O
का O
थिए O
। O

‘ O
अमेरिका B-LOC
, O
जापान B-LOC
र O
यस्तै O
धारणा O
राख्ने O
अन्य O
मुलुक O
ले O
विश्वव्यापी O
महत्व O
का O
अन्तर्राष्ट्रिय O
संगठन O
मा O
ताइवान B-ORG
लाई O
ल्याउन O
कसरत O
गर्नुपर्छ O
’ O
उन O
भने O
डब्ल्यूएचओ B-ORG
यस्तो O
सूची O
को O
शीर्ष O
स्थान O
आउँछ O
। O

आबे B-PER
ले O
यसै O
महिना O
को O
सुरु O
मा O
ताइवान B-LOC
आइ O
पर्ने O
आतपकाल O
जापान B-LOC
पनि O
आपतकाल O
भए O
टिप्पणी O
गर्दै O
चिनियाँ O
राष्ट्रपति O
सी B-PER
जिनफिङ I-PER
यो O
कुरा O
बुझ्नु O
बताए O
का O
थिए O
। O

अबे B-PER
ले O
डिसेम्बर O
१ O
मा O
गरे O
को O
उक्त O
टिप्पणी O
लाई O
चिनियाँ O
उप O
- O
विदेश O
मन्त्री O
हुआ B-PER
चुनिङ I-PER
‘ O
त्रुटि O
पूर्ण O
’ O
भन्दै O
द्धपक्षीय O
सम्बन्ध O
का O
आधारभूत O
मान्यता O
उल्लंघन O
भए O
बताए O
की O
थिइन् O
। O

अबे B-PER
को O
टिप्पणी O
लगत्तै O
चीन B-LOC
ले O
जापानी O
राजदूत O
लाई O
बोलाए O
थियो O
। O

प्रदेश B-ORG
१ O
सरकार B-ORG
ले O
खेलकुद B-ORG
विकास I-ORG
बोर्ड I-ORG
को O
बजेट O
रोकिदिए O
पछि O
सदस्य O
सचिव O
कृष्ण B-PER
बस्नेत I-PER
( O
पर्शुराम B-PER
) O
अप्ठ्यारो O
मा O
परे O
का O
छन् O
। O

नेकपा B-ORG
एमाले I-ORG
का O
नेता O
भीम B-PER
आचार्य I-PER
मुख्यमन्त्री O
हुँदा O
नियुक्त O
भए O
बस्नेत B-PER
लाई O
एकीकृत B-ORG
समाजवादी I-ORG
राजेन्द्र B-PER
राई I-PER
नेतृत्व O
को O
सरकार O
ले O
राजीनामा O
दिन O
आग्रह O
गरे O
छ O
। O

तर O
उन O
ले O
राजीनामा O
नदिए O
पछि O
सरकार O
खेलकुद B-ORG
विकास I-ORG
बोर्ड I-ORG
को O
बजेट O
रोकिदिए O
छ O
। O

प्रदेश B-LOC
१ I-LOC
का O
आर्थिक O
मामिला O
तथा O
योजना O
मन्त्री O
ईन्द्रबहादुर B-PER
आङ्बो I-PER
अनुसार O
सरकार O
ले O
बस्नेत B-PER
लाई O
स्पष्टिकरण O
सोध्ने O
तयारी O
गरे O
को O
छ O
। O

भीम B-PER
आचार्य I-PER
नेतृत्व O
को O
सरकार O
ले O
गत O
असोज O
२४ O
गते O
प्रदेश O
खेलकुद O
ऐन O
२०७६ O
अनुसार O
बस्नेत B-PER
लाई O
४ O
वर्ष O
का O
लागि O
नियुक्ति O
दिए O
थियो O
। O

